<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE technique
  SYSTEM "../../xmlspec.dtd">
<technique id="G158">
   <short-name>音声のみの時間依存メディアに対する代替コンテンツを提供する</short-name>
   <applicability>
      <p>全てのウェブコンテンツ技術。</p>
   </applicability>
   <applies-to>
      <success-criterion idref="media-equiv-av-only-alt" relationship="sufficient"/>
   </applies-to>
   <description>
    <p>この達成方法の目的は、音声しか含まない提示で提示する情報に対して、アクセシブルな代替コンテンツを提供することである。</p>
    <p>音声しか含まない提示においては、会話や音 (自然なものと人工的なものの両方) を含め、情報はさまざまな方法で提示される。同じ情報をアクセシブルな形式で提示するために、この達成方法では、収録済の音声しか含まないコンテンツと同じストーリーを伝えて同じ情報を提示するドキュメントを作成する。この達成方法において、そのドキュメントはコンテンツの長い説明としての役割を果たし、重要な会話内容のすべてとストーリーの一部である背景音の説明を含んでいる。</p>
    <p>音声しか含まないコンテンツを制作する際に台本を用いている場合には、それを手始めにすることができる。しかし、制作及び編集過程において、コンテンツの内容が台本からいくぶん変わってしまうことがよくある。この達成方法で台本を用いる際は、もともとの台本を音声の提示の最終版の会話内容及び実際の内容に合わせて修正することになる。</p>
  </description>
   <examples>
      <ulist>
         <item>
            <p>ソフトウェアの最新のリリースにおける新機能の説明をしているポッドキャストがある。二人の話者が、新機能と更新された機能について話をしながら、どのように使うのかを説明している。話者の一人は、収録前に議論のアウトラインを整理するために用意した質問のリストを使っている。そして収録終了後、そのアウトラインを編集して、会話内容に合わせて言葉を補うなどする。そうして出来上がったトランスクリプトは、音声しか含まないファイルと一緒に、話者のウェブサイトで公開されている。音声しか含まないコンテンツを特定するテキストによる代替には、「エピソード 42: Zap バージョン 12 (テキストのトランスクリプトあり)」と書かれていて、そのトランスクリプトへのリンクが、音声しか含まないコンテンツのすぐ後に提供されている。</p>
         </item>
      </ulist>
   </examples>
   <resources>
      <see-also>
         <ulist>
            <item>
               <p>
                  <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
                  	href="http://www.rnib.org.uk/travel-downloads-podcasts-and-apps?List=be9c76d3-7ad0-4e03-a1a0-e6f6953b8178&amp;ID=16">Overcoming the challenge of podcast transcription</loc>
                </p>
            </item>
            <item>
               <p>
                  <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
                       href="http://www.jod.id.au/tutorial/accessible-podcast.html">Accessible Podcasting</loc>
                </p>
            </item>
            <item>
               <p>
                  <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
                       href="http://www.uiaccess.com/transcripts/transcript_services.html">uiAccess list of transcription services</loc>
                </p>
            </item>
            <item>
               <p>
                  <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
                       href="http://www.uiaccess.com/transcripts/transcripts_on_the_web.html">Transcripts on the Web: Getting people to your podcasts and videos</loc>
                </p>
            </item>
         </ulist>
      </see-also>
   </resources>
   <related-techniques>
      <relatedtech idref="G69"/>
      <relatedtech idref="G159"/>
   </related-techniques>
   <tests>
      <procedure>
      <olist>
        <item>
          <p>時間の経過に伴って変化するメディアに対する代替コンテンツを参照しながら、音声しか含まないコンテンツを閲覧する。</p>
        </item>
        <item>
          <p>トランスクリプト内の会話内容が、音声しか含まないプレゼンテーションで提示されている会話内容及び情報と一致している。</p>
        </item>
        <item>
          <p>音声に複数の話者がいる場合、すべての会話内容に対してトランスクリプトで話者が誰なのかを示している。</p>
        </item>
        <item><p>次のうち少なくとも一つを満たしている:</p>
					<olist><item><p>トランスクリプト自体が、音声しか含まないコンテンツに対するテキストによる代替からプログラムで解釈可能である。</p></item><item><p>トランスクリプトが、音声しか含まないコンテンツに対するプログラムで解釈可能なテキストによる代替から参照されている。</p></item></olist></item>
        <item>
          <p>代替版が別ページにある場合、利用者が他のバージョンへ移動できるリンクが提供されている。</p>
        </item>
      </olist>
    </procedure>
      <expected-results>
         <ulist>
            <item>
               <p>上記の手順全てを満たしている。</p>
            </item>
         </ulist>
      </expected-results>
   </tests>
</technique>
