<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE technique
  SYSTEM "../../xmlspec.dtd">
<technique id="G178">
   <short-name>利用者がウェブページ上のすべてのテキストを 200％まで徐々に変更できるコントロールをウェブページ上で提供する</short-name>
   <applicability>
      <p>全てのウェブコンテンツ技術</p>
   </applicability>
   <applies-to>
      <success-criterion idref="visual-audio-contrast-scale" relationship="sufficient"/>
   </applies-to>
   <description>
    <p>この達成方法の目的は、文字のサイズを徐々に大きくするメカニズムをウェブサイト上で提供することである。多くのロービジョンの人々は拡大鏡ソフトウェアを使っておらず、そしてブラウザの文字サイズの調整について精通していない。このことは、あとからコンピューターを学んだり、また失明に近い症状の高齢者にも特に当てはまる。
                 これはフォントサイズを大きくしたいと思っている認知障害者もまた同様である。</p>
    <p>この達成方法は、利用者がより簡単に使うことのできるメカニズムを提供する。このメカニズムは視覚的表現を異なるスタイルシートに切り替えたり、文字サイズをダイナミックに変化するためのスクリプトを使用したりするリンクやボタンを含んでいる。</p>
    <p>この達成方法を実装するために、コンテンツ制作者は利用者がページ上のすべてのテキストの文字サイズをデフォルト文字サイズの少なくとも 200％の大きさに徐々に増加又は減少させるコントロールを提供する。</p>
    <p>これはリンクやボタンまたはリンク画像によって達成可能であり、そしてそれらコントロールは可能な限り簡単に見つけられるべきである。(ページ内で目立つ場所にある、大きなテキスト、ハイコントラストで表現されているなど。)</p>
    <p>この達成方法は、レガシーコードの場合のように、拡大縮小可能なフォントを用いることができない状況でも同様に用いることができる。</p>
    <note><p>この達成方法は、不適合コンテンツのための<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="conforming-alternate-versiondef" linktype="glossary">適合している代替版</loc>のページを表示させるためのスタイル切り替えの達成方法との組み合わせで用いることができる。更なる情報は <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="C29" linktype="css"/>と<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="conformance" locn-note="uc-conforming-alt-versions-head"  linktype="understanding">適合している代替版を理解する</loc>を参照。</p>
               </note>
  </description>
   <examples>
      <ulist>
         <item>
            <p>新聞記事のページ上部に二つのボタンがある。「文字サイズを大きくする」ボタンは上矢印と大文字「T」、「文字サイズを小さくする」ボタンは下矢印と小文字「T」がある。それぞれのボタンには <att>alt</att> テキストがある。</p>
         </item>
         <item>
            <p>サイトは、異なる文字サイズの複数のスタイルシートを持つ。ブラウザがこの機能を提供する場合、利用者はスタイルシートのいずれかを選択できる。各ページには、各ページには現在適用されているスタイルシートを適切な代替スタイルシートに変更するリンク「文字サイズを大きくする」と「文字サイズを小さくする」も含まれている。</p>
         </item>
         <item>
            <p>サイトは、すべてのウェブページで「文字サイズを変更」というテキストの後に「上へ」および「下へ」のテキストリンクを含んでいる。リンクは、それに応じて text-size プロパティの値を変更する Javascript をトリガーする。</p>
         </item>
         <item>
            <p>サイトは、「文字サイズを変更する」と表示されているすべてのページにリンクが含まれている。結果のページには、利用可能なサイズを表すオプションを含む一連のリンクが含まれている。リンクは、「最小フォントサイズ」、「小さいフォントサイズ」、「デフォルトフォントサイズ」、「大きいフォントサイズ」などが表示されている。</p>
         </item>
      </ulist>
   </examples>
   <tests>
      <procedure>
      <olist>
        <item>
          <p>ビューポートのサイズを 1024px × 768px 以上に設定する。</p>
        </item>
        <item>
          <p>テキストサイズを大きくして、テキストサイズが大きくなるかどうかを確認する。</p>
        </item>
        <item>
          <p>テキストサイズが元のサイズから 200％に大きくすることができることを確認する。</p>
        </item>
        <item>
          <p>テキストサイズが元のサイズから 200％に大きくした後、コンテンツ又は機能が損なわれていないことを確認する (例えば、テキストの一部が表示されなくなる、ボックスが重なり合う、コントロールが隠れてしまったりラベルから離れてしまったりする、というような状態にならない)。</p>
        </item>
        <item>
          <p>テキストサイズを初期値まで小さくし、実際に初期値に戻っていることを確認する。</p>
        </item>
      </olist>
    </procedure>
      <expected-results>
         <ulist>
            <item>
               <p>2. ～ 5. が真である。</p>
            </item>
         </ulist>
      </expected-results>
   </tests>
</technique>
