<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE technique
  SYSTEM "../../xmlspec.dtd">
<technique id="G54">
   <short-name>映像ストリームに手話通訳を含める</short-name>
   <applicability>
      <p>同期したメディア情報を提示する全てのウェブコンテンツ技術</p>
   </applicability>
   <applies-to>
      <success-criterion idref="media-equiv-sign" relationship="sufficient"/>
   </applies-to>
   <description>
    <p>この達成方法の目的は、耳の聞こえない又は、テキストを速く読むことができない利用者が同期したメディア情報にアクセスできるようにすることである。</p>
    <p>主に手話でコミュニケーションをする利用者にとって、キャプションで提示されている速度ではテキストを読んで理解するのが難しかったり、場合によっては不可能であったりする。そういった利用者に対しては、聴覚情報に手話を提供することが有効である。</p>
    <p>キャプションと手話とを両立できる一般的な方法は、単純に映像ストリームに手話通訳の映像を含めることである。ただし、この方法には、映像全体を拡大する以外には容易に拡大できない低解像度の映像になってしまうという欠点がある。</p>
    <note><p class="prefix">映像ストリームが小さすぎる場合は、手話通訳が見にくくなる。手話通訳を含む映像ストリームを制作する場合は、映像ストリームをアクセシビリティ・サポーテッドなウェブコンテンツ技術でフルスクリーンで再生するメカニズムがあることを確認する。そうでない場合は、映像の中の手話通訳の部分が、映像ストリームがフルスクリーンになった際のサイズまで調節可能にする。</p>
               <p class="prefix">一般的に、手話は単に墨字を符号化したものではないため、コンテンツ制作者は複数種類あるうちのどの手話を用いるかを決めなければならない。通常は主な利用者が使用している手話を用いる。さまざまな利用者を想定する場合は、複数の手話を用いる。複数の手話のための推奨達成方法を参照のこと【訳注：まだ文書化されていない。】。</p></note>
  </description>
   <examples/>
   <resources>
      <see-also>
         <ulist>
            <item>
               <p>Guidelines for the Production of Signing Books</p>
               <ulist>
                  <item>
                     <p>
                        <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
                             href="http://www.sign-lang.uni-hamburg.de/signingbooks/deliver/d31/deliv_31_part3-2.html#3.2.2.6">"Sign Language presentation"</loc>
                      gives a broad overview of issues to consider when filming sign language interpreters. Includes discussion of signing both written and spoken originals.</p>
                  </item>
                  <item>
                     <p>Techniques for filming are discussed in
                      <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
                             href="http://www.sign-lang.uni-hamburg.de/signingbooks/sbrc/grid/d71/guide12.htm">chapter 12, “Filming the Signer(s)"</loc>.</p>
                  </item>
                  <item>
                     <p>Useful information about how to display the sign language interpreter  in relation to the original synchronized media content is provided in
                      <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
                             href="http://www.sign-lang.uni-hamburg.de/signingbooks/sbrc/grid/d71/guide13.htm">Chapter 13, "Editing"</loc>
                    </p>
                     <note>
                        <p>These techniques may need to be adapted for Web-based presentation.</p>
                     </note>
                  </item>
               </ulist>
            </item>
         </ulist>
      </see-also>
   </resources>
   <related-techniques>
      <relatedtech idref="G81"/>
      <relatedtech idref="SM13"/>
      <relatedtech idref="SM14"/>
   </related-techniques>
   <tests>
      <procedure>
      <olist>
        <item>
          <p>耳が聞こえて、使用されている手話に精通した人に映像を見せる。</p>
        </item>
        <item>
          <p>手話通訳が画面上に表示されている。</p>
        </item>
        <item>
          <p>会話と重要な音が、画面に映っている手話通訳によって伝達されている。</p>
        </item>
      </olist>
    </procedure>
      <expected-results>
         <ulist>
            <item>
               <p>2.及び 3.を満たしている。</p>
            </item>
         </ulist>
      </expected-results>
   </tests>
</technique>
