<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE technique
  SYSTEM "../../xmlspec.dtd">
<technique id="G83">
   <short-name>入力が完了していない必須項目を特定するために、テキストの説明を提供する</short-name>
   <applicability>
      <p>利用者の入力が必須の項目があるコンテンツ</p>
   </applicability>
   <applies-to>
      <success-criterion idref="minimize-error-identified" relationship="sufficient"/>
      <success-criterion idref="minimize-error-suggestions" relationship="sufficient"/>
      <success-criterion idref="minimize-error-cues" relationship="cosufficient"/>
   </applies-to>
   <description>
    <p>この達成方法の目的は、入力の必要な項目が未入力であることを利用者に知らせることである。利用者が必須のフォーム項目に入力しなかった場合には、どの項目を入力しなかったのかが利用者に分かるように、その情報をテキストで提示する。一つのアプローチとして、クライアントサイドでのバリデーションを用いて、未入力のままになっている必須項目を特定するアラートのダイアログボックスを提供する方法がある。また、もう一つのアプローチとしては、サーバーサイドでのバリデーションを用いて、フォームを再表示し (すでに入力されたデータも含む)、未入力のままになっている必須項目の場所にテキストでの説明を入れるか、テキストでの説明文によって未入力のままになっている項目を特定する方法がある。</p>
      <note>
         <p>エラーが起きたことに気づかぬまま、フォームが正常に機能していないと仮定する利用者もいるので、メッセージやアラートを提示するのは良い方法である。また、ページタイトル (title 要素) でエラーを知らせるのも、良い方法である。なぜならスクリーンリーダーの利用者は、新しいページが返ってくるやいなや、そのページのメインコンテンツエリアを読むことなく、ページが正常に送信されたと信じて別のページに遷移しがちだからである。</p>
      </note>
  </description>
   <examples>
      <ulist>
         <item>
            <p>利用者がフォームを送信しようとするが、一つ以上の必須項目で、入力又は選択しなかった項目がある。クライアントサイドでのバリデーションによって、この未入力項目が検出されると、必須項目が未入力であることを利用者に知らせるアラートのダイアログが表示される。問題が検出された項目のラベルは、送信ボタンが押された後、問題となっている項目を特定するように変更され、その項目へのリンクが文書に挿入されて、利用者はそのアラートのダイアログを閉じた後、その項目へ移動できるようになっている。</p>
         </item>
         <item>
            <p>利用者がフォームを送信しようとするが、一つ以上の必須フィールドで入力の提供または選択肢の選択を忘れている。クライアントサイドのバリデーションを使用して、漏れが検出され、必須フィールドが完了していないことをユーザーに知らせる警告ダイアログが表示される。この問題のあるフィールドのラベルが問題のフィールドの特定により変更され、問題のフィールドへのリンクが送信ボタンの後ろへ文書に挿入されるため、利用者はアラートを閉じた後に移動できる。</p>
         </item>
         <item>
            <p>利用者が、必須項目のあるフォームを記入している。それぞれの項目が必須かどうかは、項目のラベルで示されている。利用者が Tab キーを使って必須項目へ移動し、データ入力や選択をせずにその項目から出ると、クライアントサイドのスクリプトが項目のラベル部分を変更して、その項目を空白のままにしておくことはエラーであると伝える。</p>
            <note>
               <p>スクリーンリーダーのなかには、このようなラベルの変更に気付かず、読み上げないものがあるため、スクリーンリーダーの利用者はエラーに気がつかないことがある。</p>
            </note>
         </item>
      </ulist>
   </examples>
   <related-techniques>
      <relatedtech idref="G85"/>
      <relatedtech idref="SCR18"/>
      <relatedtech>エラーを知らせる情報をページタイトルに含める。(リンク追加予定)</relatedtech>
   </related-techniques>
   <tests>
      <procedure>
      <olist>
        <item>
          <p>一つ以上の必須フィールドへの入力を意図的に空白のままにして、フォームを記入して送信する。</p>
        </item>
        <item>
          <p>未入力のままになっている必須フィールドを特定するテキストによる説明が提供されていることを確認する。</p>
        </item>
        <item>
           <p>再表示のためにデータを保持することが不適切なセキュリティに関連するフィールドにデータ (例: パスワード) がない限り、利用者によって入力済みの他のデータが再表示されていることを確認する。</p>
        </item>
      </olist>
    </procedure>
      <expected-results>
         <ulist>
            <item>
               <p>2. 及び 3.の結果が真である。</p>
            </item>
         </ulist>
      </expected-results>
   </tests>
</technique>
