<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE technique
  SYSTEM "../../xmlspec.dtd">
<technique id="G88">
   <short-name>ウェブページに説明的なタイトルを提供する</short-name>
   <applicability>
      <p>全てのウェブコンテンツ技術</p>
   </applicability>
   <applies-to>
      <success-criterion idref="navigation-mechanisms-title" relationship="cosufficient"/>
   </applies-to>
   <description>
    <p>この達成方法の目的は、各ウェブページにコンテンツの内容が分かるページタイトルをつけることである。コンテンツの内容が分かるページタイトルがあると、利用者は目的のコンテンツを見つけたり、サイト内で現在位置を確認したり、コンテンツを見てまわったりすることができる。コンテンツの内容が分かるページタイトルによって、利用者は、どのようなウェブページを利用してるのかを容易に特定することができ、その上、別のウェブページに移動したときもすぐにそのことが分かる。また、タイトルにより、利用者は、コンテンツを読んだり、又は解釈したりしなくてもウェブページを特定することができる。また、正確で内容が分かるページタイトルが、サイトマップ又は検索結果のリストにあれば、利用者は必要とするコンテンツをより速く特定することができる。そして、コンテンツの内容が分かるページタイトルがリンクテキストに用いられていれば、利用者は興味のあるコンテンツに、より正確にたどり着くことができる。</p>
    <p>各ウェブページのタイトルは次の要件を満たすべきである：</p>
    <ulist>
      <item>
        <p>そのウェブページの主題を特定している。</p>
      </item>
      <item>
        <p>例えば、スクリーンリーダーで読み上げている場合、又はサイトマップや検索結果一覧にある場合など、前後の文脈がなくても意味がわかるようになっている。</p>
      </item>
      <item>
        <p>簡潔である。</p>
      </item>
    </ulist>
    <p>次のようなページタイトルはさらに有益である。</p>
    <ulist>
      <item>
        <p>どのサイト又は他のどのリソースに属しているかを特定している。</p>
      </item>
      <item>
        <p>ウェブページが属するサイト又はその他のリソースの中において、他に同じものがない。</p>
      </item>
    </ulist>
  </description>
   <examples>
      <eg-group>
      <head>最も重要な識別情報を初めに記載するページタイトル</head>
      <description><p>大きな組織のあるグループによって公開されているウェブページがある。ウェブページのタイトルでは、最初に、ページの話題を特定して、次に、そのグループ名及び組織名を示している。</p>
</description>
      <code role="html401"><![CDATA[<title>求人情報：グループ名：組織名</title>]]></code>
    </eg-group>
    <eg-group>
      <head>コンテンツの内容が分かるページタイトルの付いた同期したメディアによるプレゼンテーション</head>
      <description><p>2004 年の南アジアで発生した津波に関する同期したメディアのプレゼンテーションには、「2004 年の津波」というタイトルがつけられている。</p>
</description>
    </eg-group>
    <eg-group>
      <head>3 つの部分から成る、コンテンツの内容が分かるページタイトルが付与されたウェブページ</head>
      <description><p>ウェブページでは、クローズドキャプションを作成するためのガイドラインと提案を提供している。 そのウェブページは、大きいサイトの中の「サブサイト」である。ページタイトルはダッシュで 3 つの部分に分けて示されている。ページタイトルの最初の部分は組織名、2 つ目はウェブページが属するサブサイト名、そして 3 つ目はウェブページ自体を特定している (具体例としては、<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://main.wgbh.org/wgbh/pages/mag/services/captioning/faq/sugg-styles-conv-faq.html">WGBH – Media Access Group – Captioning FAQ</loc> を参照。)</p>
</description>
    </eg-group>
    <eg-group>
      <head>新聞のウェブページ</head>
      <description><p>今日の版のみを閲覧できるウェブサイトでは、そのウェブページに「全国のニュース、第一面」というタイトルがつけられている。異なる日の版を閲覧することできるウェブサイトでは、そのページタイトルを「全国のニュース、第一面、2005 年 10 月 17 日」としている。</p>
</description>
    </eg-group>
   </examples>
   <resources/>
   <related-techniques>
      <relatedtech idref="H25"/>
   </related-techniques>
   <tests>
      <procedure>
      <olist>
        <item>
          <p>ウェブページにページタイトルがある。</p>
        </item>
        <item>
          <p>そのページタイトルが、ウェブページのコンテンツに関連している。</p>
        </item>
        <item>
          <p>そのページタイトルによって、ウェブページを特定できる。</p>
        </item>
      </olist>
    </procedure>
      <expected-results>
         <ulist>
            <item>
               <p>上記全てを満たしている。</p>
            </item>
         </ulist>
      </expected-results>
   </tests>
</technique>
