<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE technique
  SYSTEM "../../xmlspec.dtd">
<technique id="G98">
   <short-name>送信する前に、利用者が回答を確認及び修正できるようにする</short-name>
   <applicability>
      <p>試験のデータのように、送信された時点に特定され、ひとたび送信されると変更不可能なデータを利用者から収集するサイト</p>
   </applicability>
   <applies-to>
      <success-criterion idref="minimize-error-reversible" relationship="sufficient"/>
      <success-criterion idref="minimize-error-reversible-all" relationship="sufficient"/>
   </applies-to>
   <description>
    <p>この達成方法の目的は、取消不可能なトランザクションが完了する前に、利用者に入力が正しく行われていることを確認するための手段を提供することである。法的義務の生じるもの、金銭的取引、データ変更、試験の回答の送信などにおいては、「取消不可能」なトランザクションが発生することがある。従って、トランザクションが確定してしまうと利用者が間違いを修正する機会がなくなるので、データの送信時に間違いがないことが重要となる。</p>
    <p>簡潔な 1 ページのフォームでは、送信前に利用者がフォームの内容を容易に見直すことができる。複数のウェブページにまたがるフォームでは、トランザクションが確定する前に複数のステップで利用者からデータを取得している。トランザクションを確定する以前のステップで入力したデータの全てを利用者が覚えているわけではない。</p>
    <p>一つの方法としては、個々のステップの結果をキャッシュし、利用者が思い通りに戻ったり、先に行ったりして入力したデータを見直せるようにすることが考えられる。別の方法としては、トランザクションの最終確定の前に利用者が見直しを行えるようにするために、全てのステップで収集した全てのデータの一覧を提供する。</p>
    <p>トランザクションを確定する最終ステップが始まる前に、入力したデータを見直して確認することを促す案内を提供する。そして、利用者が確認を行うとトランザクションが完了するようにする。</p>
  </description>
   <examples>
      <ulist>
         <item>
            <p>オンライン銀行のアプリケーションにおいて、口座間の資金移動を行う際に次のような複数のステップを設けている:</p>
            <olist>
               <item>
                  <p>送金元の口座を選択する。</p>
               </item>
               <item>
                  <p>送金先の口座を選択する。</p>
               </item>
               <item>
                  <p>送金する金額を入力する。</p>
               </item>
            </olist>
            <p>送金元と送金先の口座及び送金する金額を示した、送金手続きの一覧が提供される。利用者はトランザクションを完了させるかキャンセルするかのいずれかのボタンを選択することができる。</p>
         </item>
         <item>
            <p>試験のアプリケーションにおいて、複数のページにわたって問題が掲載されている。利用者はいつでも、前に答えを入力し終えた場所の答案を見直したり変更したりできる。さらに最終ページには、試験の答案を送信する、又は見直すためのボタンが提供されている。</p>
         </item>
      </ulist>
   </examples>
   <related-techniques>
      <relatedtech idref="G155"/>
      <relatedtech idref="G168"/>
      <relatedtech idref="SCR18"/>
   </related-techniques>
   <tests>
      <procedure>
      <p>試験のアプリケーションの場合、又は金融、法律上のトランザクションが発生し、複数のステップで利用者からデータを収集する場合：</p>
      <olist>
        <item>
          <p>利用者に入力内容を確認するように促している。</p>
        </item>
        <item>
          <p>利用者のデータが複数のステップで収集される場合、利用者が前のステップに戻ってデータを見直したり変更したりできる。</p>
        </item>
        <item>
          <p>トランザクションが確定する前に、利用者が入力した全てのデータの一覧が提供され、必要に応じて間違えを修正できる方法が提供されている。</p>
        </item>
      </olist>
    </procedure>
      <expected-results>
         <ulist>
            <item>
               <p>2. 又は 3. を満たしている。</p>
            </item>
         </ulist>
      </expected-results>
   </tests>
</technique>
