<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 id="consistent-behavior-unpredictable-change" role="extsrc">
   <head>3.2.2</head>
   <div3 role="intent">
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、データ入力又はフォーム・コントロールの選択の結果を予測可能にすることである。ユーザーインタフェース要素の設定を変更すると、コントロールの状態を変化させ、その状態は利用者がそのユーザーインタフェース要素とのやりとりを終了した後も持続する。つまり、チェックボックスを選択する、又はテキストフィールドにテキストを入力すると、コンポーネントの設定を変更するが、リンク又はボタンを押下したときはそうはならない。状況の変化は、その変化を知覚しづらい利用者、又は変化によって気を取られやすい利用者を混乱させてしまう恐れがある。状況の変化が起こってもよいのは、そのような変化が<phrase>利用者の操作に反応して起こること</phrase>が明らかなときだけである。</p>

<note>
<p>この達成基準の対象となるのは、コントロールの設定を変更したことによる状況の変化である。リンクやタブ・コントロール中のタブのクリックは、コントロールの選択・実行であり、コントロールの設定変更ではない。</p>
</note>

<div4 role="benefits">
<head>達成基準 3.2.2 の具体的なメリット</head>
<ulist>
	<item><p>この達成基準は、インタラクティブなコンテンツをより予測可能にすることによって、障害のある利用者に役立つ。予期しない状況の変化によって、視覚障害又は認知能力の低下している利用者はとても混乱してしまうので、コンテンツを利用できなくなってしまう。</p></item>
	<item><p>状況の変化に気づくことができない利用者は、サイトをナビゲートしている間に混乱した状態になりにくい。例えば、次のような利用者が当てはまる：</p><ulist><item><p>全盲の利用者、又はロービジョンの利用者は、新しいウィンドウがポップアップで開くなどのように、視覚的な状況の変化がいつ起こるのかを把握するのが困難なことがある。この場合、前もって利用者に状況の変化が起こることを知らせておくと、利用者が「戻る」ボタンがいつものように動作しないことに気づいたときの混乱を最小限に抑えることができる。</p></item></ulist></item>
	<item><p>ロービジョンの利用者、読字及び知的障害のある利用者、そして視覚的な手がかりを解釈しづらい利用者は、コンテンツ制作者が手がかりを追加することによって、状況の変化に気づくようになる。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head>達成基準 3.2.2 の事例</head>
<ulist>
	<item><p>ウェブベースのカレンダー及びスケジュール管理アプリケーションに、カレンダーへのエントリーを作成するフォームがある。件名、時刻、場所を入力する標準的なテキストフィールドとあわせて、カレンダーへのエントリーの種類を選択するラジオボタン一式がある。その種類には、会議、アポイントメント、又はリマインダなどがある。利用者が「会議」のラジオボタンを選択すると、会議の参加者を入力するためのテキストフィールドがページ上に追加で表示される。また、「リマインダ」を選択すれば、異なったテキストフィールドが表示される。この場合、入力部分だけが変化し、全体の構造は同じままなので、基本的に状況は変化していないといえる。</p></item>
	<item><p>フォームに、米国の電話番号を入力するテキストフィールドがある。すべての電話番号には、3桁のエリアコードがあり、その後に3桁の局番、そして最後に4桁の番号があり、それぞれの番号は別々のテキストフィールドに入力するようになっている。利用者があるテキストフィールドの入力を終えて、次のテキストフィールドの最初の桁を入力しようとすると、フォーカスが自動的に次のフィールドへ移動する。このふるまいは、フォームの先頭で利用者に対して説明されている。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head>関連リソース</head>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head>達成基準 3.2.2 の実装方法及び不適合事例 － ユーザーインタフェース要素における状況の変化</head>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p>以下に挙げる技術特有の手法を用いて<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="G80" linktype="general">G80： 状況の変化を開始する実行ボタンを提供する</loc></p><ulist><item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="H32" linktype="html">H32: 実行ボタンを提供する</loc></p></item><item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="H84" linktype="html">H84: select要素とボタンを併用して、アクションを実行するようにする</loc></p></item><item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="FLASH4" linktype="flash">Flash で送信ボタンを提供する</loc></p></item><item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="PDF15" linktype="pdf">PDF フォームで送信フォームアクションのある送信ボタンを提供する</loc></p></item><item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://www.w3.org/TR/WCAG-TECHS/SL10.html" linktype="silverlight">Implementing a Submit-Form Pattern in Silverlight</loc></p></item></ulist></item>
	<item><p>
                  <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="G13" linktype="general">Describing what will happen before a change to a form control is made</loc>
                </p></item>
	<item><p>
                  <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="SCR19" linktype="script">状況の変化を引き起こすことのないように、select要素のonchangeイベントを用いる</loc>
                </p></item>
</olist>

<note>
<p>コンテンツの変化が常に<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="context-changedef" linktype="glossary">状況の変化</loc>であるとは限らない。コンテンツの変化が状況の変化ではない場合、この達成基準は自動的に満たされていることになる。</p>
</note>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head>達成基準 3.2.2 でさらに対応が望まれる実装方法（参考）</head>
<ulist>
	<item><p>新規のウィンドウを開く場合には、利用者に前もって警告する（リンク追加予定）</p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head>達成基準 3.2.2 のよくある不適合事例</head>
<ulist>
	<item><p>
                  <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="F36" linktype="failure">F36： フォームの最後のコントロールに入力すると、自動的にフォームを送信し、事前の予告なしに新しいコンテンツを提示している</loc>
                </p></item>
	<item><p>
                  <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="F37" linktype="failure">F37: ラジオボタン、チェックボックス、又はセレクトリストを変更すると、事前の予告なしに新しいウィンドウを開いている</loc>
                </p></item>
	<item><p>
                  <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="F76" linktype="failure">F76: 利用者が見逃してしまうような位置に、ユーザーインタフェース要素の設定を変更することにより起こる状況の変化に関する説明文を提供している</loc>
                </p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>
</div2>
