<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 role="extsrc" id="consistent-behavior-receive-focus">
   <head>3.2.1</head>
   <div3 role="intent">
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、利用者がコンテンツ内をナビゲートしている間、コンテンツの機能を予測可能にすることである。フォーカスを受け取ったときにイベントを起動することのできるすべてのコンポーネントは、状況を変化させてはならない。コンポーネントがフォーカスを受け取ったときに起こる状況の変化の例としては、次のようなものが挙げられる：</p>
<ulist>
	<item><p>コンポーネントがフォーカスを受け取ると自動的に送信されてしまうフォーム。</p></item>
	<item><p>フォーカスを受け取ると新しいウィンドウを開くコンポーネント</p></item>
	<item><p>フォーカスを受け取ると他のコンポーネントにフォーカスを移動するコンポーネント</p></item>
</ulist>
<p>フォーカスは、キーボード（例：コントロールへタブ移動）又はマウス（例：テキストフィールドをクリック）のどちらかによって、コントロールへ移動する。マウスポインタをコントロールの上に移動させることは、スクリプトでそのような振る舞いを実装しないかぎり、フォーカスを移動させることにはならない。コントロールの中には、コントロール上でクリックすることによってもそのコントロール（例：ボタン）を起動することがあり、状況の変化を引き起こすことがあることに注意しなければならない。</p>

<div4 role="benefits">
<head>達成基準 3.2.1 の具体的なメリット</head>
<ulist>
	<item><p>この達成基準は、状況の変化が予期せず起こる可能性を少なくすることによって、視覚障害、認知能力の低下、及び運動障害のある利用者に役立つ。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head>達成基準 3.2.1 の事例</head>
<ulist>
	<item><p><emph role="bold">事例 1： ドロップダウンメニュー</emph></p><p>ページ上にあるドロップダウンメニューによって、利用者がリンク先を選択できるようになっている。利用者がキーボードを使用して下のほうにある項目を選択して（スペースキー又は Enter キーで）実行すると、新しいページへ移動する。しかし、利用者がドロップダウンメニューにある選択肢に移動した後、Escape キー又は Tab キーでそのプルダウンメニューから抜け出た場合には、フォーカスはドロップダウンの外へ移動するので、新しいページには移動しない。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">不適合事例： ヘルプのダイアログ</emph></p><p>テキストフィールドがフォーカスを受け取ると、そのテキストフィールドについての説明とオプションを提供するヘルプのダイアログウィンドウが開く。キーボードの利用者がウェブページの中を Tab キーで移動していると、利用者がそのテキストフィールドへ Tab キーで移動するたびに、キーボード・フォーカスをコントロールから奪って、ダイアログが開く。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head>関連リソース</head>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head>達成基準 3.2.1 の実装方法及び不適合事例 个ｱ オン・フォーカス</head>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="G107" linktype="general">G107： 状況の変化に対するトリガーとして、"focus" ではなく、"activate" を用いる</loc></p></item>
</olist>

<note>
<p>コンテンツの変化が常に<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="context-changedef" linktype="glossary">状況の変化</loc>であるとは限らない。コンテンツの変化が状況の変化ではない場合、この達成基準は自動的に満たされていることになる。</p>
</note>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head>達成基準 3.2.1 でさらに対応が望まれる実装方法（参考）</head>
<ulist>
	<item><p>コンポーネントがフォーカスを受け取ったときに持続的な状態又は値の変更を発生させない、又はあらゆる変更をリセットするための代替手段を提供する（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="G200" linktype="general">必要なときにだけリンク先を新しいウィンドウおよびタブで開く</loc></p></item>
	<item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="G201" linktype="general">新しいウィンドウを開くときにはユーザーに事前に知らせる</loc></p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head>達成基準 3.2.1 のよくある不適合事例</head>
<ulist>
	<item role="script"><p>
                  <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="F52" linktype="failure">F52: 新しいページを読み込むのと同時に、事前の警告なく新しいウィンドウを開いている</loc>
                </p></item>
	<item role="script"><p>
                  <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="F55" linktype="failure">F55： フォーカスを受け取った際に、スクリプトを用いてフォーカスを取り除いている</loc>
                </p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>
</div2>
