<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 id="navigation-mechanisms-skip" role="extsrc">
   <head>2.4.1</head>
   <div3 role="intent">
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、コンテンツ内を一つずつ順を追って行き来している利用者がウェブページのメインコンテンツへ直接移動できるようにすることである。ウェブページ及びウェブアプリケーションには、他のページ又は画面でも現れるコンテンツがしばしばある。コンテンツの中で繰り返されているブロックの例としては、ナビゲーション・リンク、見出しのグラフィック、そして広告を表示するフレームなどが挙げられる。個々の単語、フレーズ、又は単独のリンクなどの小さな繰り返される部分は、この達成基準の趣旨においては、ブロックとしてみなされない。</p>
<p>このことは、画面を見ている利用者が、画面の中央（通常は、メインコンテンツがあるところ）に意識を集中することによって、繰り返しているコンテンツを無視することができることや、マウスを使用している利用者が、目的のリンクの前にあるすべてのリンク又はフォームのコントロールと出くわさずに、1回のクリックでそのリンクを選択できることと対照的である。</p>
<p>この達成基準の意図は、コンテンツ制作者にユーザーエージェントが提供している機能と重複する手段を提供するように求めることではない。ほとんどのウェブブラウザは、利用者がフォーカスをページの先頭に戻すことのできるキーボード・ショートカットを提供しているので、ナビゲーション・リンク一式をウェブページの下部で提供している場合は、いわゆる「スキップ」リンクを提供する必要はないかもしれない。</p>

<note>
<p>この達成基準は、複数のページ上で繰り返されているコンテンツのブロックを取り扱っているが、WCAG ワーキンググループは、達成基準 1.3.1 にあるように、個々のページで構造をマークアップすることも強く奨励する。</p>
</note>

<div4 role="benefits">
<head/>
<ulist>
	<item><p>この達成基準を満たしていないと、何らかの障害のある利用者がウェブページのメインコンテンツへ素早くかつ容易に到達するのが困難になることがある。</p></item>
	<item><p>同じサイト上でいくつかのページを訪れるスクリーンリーダーの利用者が、メインコンテンツが読み上げられる前にある、どのページにもあるすべての見出しのグラフィック及びたくさんのナビゲーション・リンクを聞かなくてすむようになる。</p></item>
	<item><p>キーボード又はキーボード・インタフェースだけを使用している利用者が、より少ないキーストロークだけでコンテンツに到達できるようになる。そうでなければ、メインコンテンツ部分にあるリンクに到達するまでにたくさんのキーストロークが必要になってしまうかもしれない。これには長い時間がかかってしまう恐れがあり、利用者によっては深刻な肉体的苦痛を伴うことがある。
</p></item>
	<item><p>画面拡大ソフトを使用している利用者が、新しいページへ来るたびに、どこからメインコンテンツが始まるのかを見つけようとして、同じ見出し又はその他の情報のブロックの中を探し回らなくてもすむようになる。</p></item>
	<item><p>リンクがリストにまとめられていると、認知に制約のある利用者及びスクリーンリーダーを使用している利用者のためになることがある。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head/>
<ulist>
	<item><p>ニュースを配信する組織のホームページには、広告、検索、その他のサービスのためのたくさんのブロック及びサイドバーに囲まれて、ページの中央にメインの記事がある。ページの先頭に、そのメインの記事へジャンプするリンクがある。このリンクを使わないと、キーボードを使用している利用者は、メインの記事へ到達するまでに Tab キーを押下しながら40前後のリンクを通り抜ける必要があり、る。また、スクリーンリーダーの利用者は、200の単語を聞かなければならない。そして、画面拡大ソフトの利用者は、メインの記事の場所を探し回らなければならなくなる。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://webarchive.nationalarchives.gov.uk/20100418065544/http://www.rnib.org.uk/wacblog/headings/quick-tips-for-accessible-headings/">Quick tips for accessible headings</loc></p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head>達成基準を満たすことのできる実装方法</head>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p>次の実装方法の中から一つを用いて、繰り返されるブロックをスキップするリンクを作成する：</p><ulist><item><p>
                      <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="G1" linktype="general">メインコンテンツエリアへ直接移動するリンクを各ページの先頭に追加する</loc>
                    </p></item><item><p>
                      <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="G123" linktype="general">繰り返しているコンテンツのブロックの開始位置に、そのブロックの終了位置へのリンクを追加する</loc>
                    </p></item><item><p>
                      <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="G124" linktype="general">ページの先頭に、コンテンツの各エリアへのリンクを追加する</loc>
                    </p></item><item><p>
                      <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://www.w3.org/TR/WCAG-TECHS/SL25.html" linktype="silverlight">Using Controls and Programmatic Focus to Bypass Blocks of Content in Silverlight</loc>
                    </p></item></ulist></item>
	<item><p>次の実装方法の中から一つを用いて、スキップ可能な方法で繰り返されるブロックをグループ化する：</p><ulist><item><p>
                      <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="H69" linktype="html">コンテンツの各セクションの開始位置に見出し要素を提供する </loc>
                    </p></item><item><p>
                      <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="PDF9" linktype="pdf">PDF 文書内のコンテンツを見出しタグでマークアップすることによって見出しを作成する</loc>
                    </p></item><item><p>
                      <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="H50" linktype="html">構造を示す要素を用いて、リンクをグループ化する </loc>
                    </p></item><item><p>
                      <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="H70" linktype="html">frame要素を用いて、繰り返しているブロックをグループ化する  </loc>
                      、<emph role="bold">かつ</emph>、
                      <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="H64" linktype="html">frame 要素及び iframe 要素の title 属性を用いる </loc>
                    </p></item><item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="SCR28" linktype="script">展開可能及び折り畳み可能なメニューを用いて、コンテンツのブロックをバイパスする (Scripting)</loc></p></item><item><p>
                      <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://www.w3.org/TR/WCAG-TECHS/SL29.html" linktype="silverlight">Using Silverlight "List" Controls to Define Blocks that can be Bypassed</loc>
                    </p></item></ulist></item>
</olist>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head>達成基準 2.4.1 でさらに対応が望まれる実装方法（参考）</head>
<ulist>
	<item><p>
        重要なリンク及びフォーム制御へのキーボードアクセスを提供する（リンク追加予定）
    </p></item>
	<item><p>
        ページナビゲーションに拡張したスキップリンクを提供する（リンク追加予定）
    </p></item>
	<item><p>
        アクセスキーを提供する（リンク追加予定）
    </p></item>
	<item><p>ユーザーエージェント及び支援技術による構造化されたナビゲーションを与えるアクセシビリティサポート技術を使う（リンク追加予定）
                </p></item>
	<item><p>
                  <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="C6" linktype="css">コンテンツを構造のマークアップに基づいて配置する </loc>
                </p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head/>
</div4>
</div3>
</div2>
