<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 id="visual-audio-contrast-scale" role="extsrc">
   <head>1.4.4</head>
   <div3 role="intent">
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、軽度の視覚障害のある利用者が、例えば画面拡大ソフトのような支援技術を使わずにそのまま読むことができるように、テキストベースのコントロールを含む視覚的に描画されるテキスト（ [ASCIIのようにデータとしての属性を持ち続ける文字ではなく] 視覚的に見ることができるように表示された文字）を問題なく拡大可能にすることである。利用者がメリットを享受できるのは、ウェブページ上のすべてのコンテンツを拡大できることだが、テキストが最も重要な意味を持つ。</p>
<p>コンテンツを拡大縮小することは、第一に利用者ーエージェントが果たすべき役割である。<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://www.w3.org/TR/WAI-USERAGENT/guidelines.html#tech-configure-text-scale">UAAG 1.0 チェックポイント 4.1</loc>を満たしている利用者ーエージェントは、利用者がテキストの拡大及び縮小を設定できるようにしている。コンテンツ制作者が果たすべき役割は、利用者ーエージェントがコンテンツを効果的に拡大縮小できるように、ウェブコンテンツを制作することである。コンテンツ制作者は、コンテンツが利用者ーエージェントによるテキストベースのコントロールを含むテキストのサイズ変更を妨げていないことを確認すること、又はテキストのサイズ変更あるいはレイアウトの変更を直接可能にすることによって、この達成基準を満たすことができる。一つの例は、様々なスタイルシートを適用することができるサーバーサイドのスクリプトによって直接可能にすることができるかもしれない。</p><p>利用者が利用者ーエージェントの拡大縮小機能を使用できない場合、コンテンツ制作者は、HTML コンテンツでこの達成基準を満たすのに利用者ーエージェントに依存することはできない。例えば、利用者が IE 6 又は Firefox を使用する必要のある環境で仕事をしている場合などである。</p><p>利用者ーエージェントが拡大縮小機能を提供していないウェブコンテンツ技術をコンテンツ制作者が使用している場合、拡大縮小機能を直接提供すること、又は利用者ーエージェントの提供する機能と連携するコンテンツを提供することが、コンテンツ制作者の果たすべき役割である。利用者ーエージェントが拡大縮小機能を提供していなくても利用者がテキストの大きさを変更できる場合、テキストの大きさを変更してもコンテンツが利用できる状態のままであるようにすることが、コンテンツ制作者の果たすべき役割となる。</p>
<p>ラベルとしての機能を有し、コンテンツにアクセスするために利用者が起動する必要のある利用者ーインタフェース要素の中には、そのラベルのコンテンツに対応するには幅が十分でないものがある。例えば、ウェブメールのアプリケーションにおいて、考えられうる件名すべてに対応できるほど件名欄の幅が広くないことがある。しかし、件名の見出しを起動することで、利用者は件名見出しとメッセージが全部表示された状態にすることができる。また、ウェブベースの表計算ソフトでは、セルの内容が長すぎて欄の中に表示できない場合には省略され、そのセルの内容の全部は、そのセルがフォーカスを受け取ったときに利用者に提供される。利用者ーインタフェース要素のコンテンツも、利用者が欄の幅を変更できる場合には、利用者ーインタフェース要素の幅よりも広くなってしまうことがある。この種の利用者ーインタフェース要素では、行の折り返しは必須ではない。利用者ーインタフェース要素がフォーカスを受け取った時、又は利用者が利用者ーインタフェース要素を起動した後にすべてのコンテンツが入手可能になり、この情報はアクセス可能であるということが何らかの方法で利用者に提示されている場合には、省略は許容される。</p>
<p>コンテンツが200％まで、言い換えれば、幅と高さが2倍になるまで、拡大可能であれば、そのコンテンツはこの達成基準を満たしていることになる。コンテンツ制作者はそれ以上の拡大をサポートしてもよいが、コンテンツをそれ以上拡大していくにつれて、アダプティブ・レイアウトは利用者ビリティの問題を引き起こす可能性がある。例えば、語句の横幅が広くなりすぎると、省略されてしまうことになる。レイアウト上の制約によって、拡大していったときに、テキストが他のコンテンツと重なり合ってしまうこともある。あるいは、文章中の一つの単語だけが各行にある状態になると、その文章が縦に表示されてしまって読みづらくなってしまう。</p><p>WCAGワーキンググループは、広範囲に及ぶデザイン及びレイアウトをサポートできるという点と、最小の拡大率が200％である古い画面拡大ソフトを補完するという点から、200％が妥当ではないかと考えている。200％を超えると、拡大（テキスト、画像、及びレイアウト領域のサイズを変更し、横スクロールと縦スクロールを必要とする可能性のある大きなキャンバスを作り出す）のほうが、テキストのサイズ変更よりも効果的かもしれない。200％を超える状況では、拡大機能専用の支援技術が通常は使用されており、コンテンツ制作者が利用者に直接提供する機能よりもより良いアクセシビリティを提供することができる。</p>

<note>
<p>画像化された文字は、画素に分解されてしまうので、テキストと同じように拡大できない。そのため、可能な限り、テキストを用いることを勧める。また、画像化された文字の前景と背景のコントラスト及び色の組合せを変更することを必要とする利用者もいるが、テキストよりも困難である。</p>
</note>

<p><specref ref="visual-audio-contrast-visual-presentation"/>も参照のこと。</p>

<div4 role="benefits">
<head>達成基準 1.4.4 の具体的なメリット</head>
<ulist>
	<item><p>
この達成基準により、テキストのサイズを変更できるようにすることで、ロービジョンの利用者がコンテンツのテキストを読むことができるようになる。
    </p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head>達成基準 1.4.4 の事例</head>
<ulist>
	<item><p>
視覚障害のある利用者が、ウェブページのテキストの大きさをブラウザで 1 em から 1.2 em に変更している。その利用者は小さいテキストを読むことはできないが、大きいテキストは読むことができる。テキストの大きさが大きくなっても、ページ上のすべての情報は表示されている。
    </p></item>
	<item><p>
ページを拡大縮小するためのコントロールがウェブページにある。異なる設定を選択すると、そのサイズで最適なデザインとなるようにページのレイアウトが変更される。
    </p></item>
	<item><p>
利用者が、利用者ーエージェントの拡大縮小機能を使って、コンテンツのサイズを変更している。すべてのコンテンツは均一に拡大し、必要に応じて利用者ーエージェントがスクロールバーを提供している。
    </p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head>関連リソース</head>
<ulist>
	<item><p>
                <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://www.w3.org/TR/CSS2/box.html">CSS 2 Box Model</loc>
              </p></item>
	<item><p>
                <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://www.w3.org/TR/CSS2/visuren.html">CSS 2 Visual formatting Model</loc>
              </p></item>
	<item><p>
                <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://www.w3.org/TR/CSS2/visudet.html">CSS 2 Visual formatting Model Details</loc>
              </p></item>
	<item><p>
                <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://www.456bereastreet.com/archive/200504/about_fluid_and_fixed_width_layouts/">About fluid and fixed width layouts</loc>
              </p></item>
	<item><p>
                <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://cookiecrook.com/AIR/2003/train/accessiblecss.php">Accessible CSS</loc>
              </p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head>達成基準 1.4.4 の達成方法及び不適合事例 － テキストのサイズ変更</head>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p>
                  <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="G142" linktype="general">拡大機能をサポートしている、一般に入手可能な利用者ーエージェントがあるウェブコンテンツ技術を用いる</loc>
                </p></item>
	<item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://www.w3.org/TR/WCAG-TECHS/SL22.html" linktype="silverlight">Supporting Browser Zoom in Silverlight</loc></p></item>
	<item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://www.w3.org/TR/WCAG-TECHS/SL23.html" linktype="silverlight">Using A Style Switcher to Increase Font Size of Silverlight Text Elements</loc></p></item>
	<item><p>
テキストのサイズを変更した際に、テキスト・コンテナもサイズ変更するようにする、<emph role="bold">かつ</emph>、次の達成方法の一つ以上を用いて、コンテンツにあるその他の大きさと相対的な大きさにする</p><ulist><item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="C28" linktype="css"> em を用いて、テキスト・コンテナのサイズを指定する</loc>  
                    </p></item><item role="css"><p>相対的な大きさの達成方法：</p><ulist><item><p>
                          <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="C12" linktype="css">文字サイズをパーセントで指定する</loc>  
                        </p></item><item><p>
                          <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="C13" linktype="css">文字サイズをサイズ名で指定する</loc>  
                        </p></item><item><p>
                          <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="C14" linktype="css">文字サイズを em で指定する</loc>  
                        </p></item></ulist></item><item><p>テキスト・コンテナのサイズを可変にする達成方法：</p><ulist><item><p>
                            <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="SCR34" linktype="script">文字サイズと一緒に拡大するように、サイズと配置を計算する</loc>
    </p></item><item><p>
                          <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="G146" linktype="general">リキッド・レイアウトを用いる</loc>
                        </p></item></ulist></item></ulist></item>
	<item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="G178" linktype="general">ウェブページ上にコントロールを提供して、利用者がページ上のすべてのテキストのサイズを200％までの範囲で徐々に変更できるようにする</loc></p></item>
	<item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="G179" linktype="general">テキストをサイズ変更しても、テキスト・コンテナがサイズ変更しないとき、コンテンツ又は機能が損なわれないようにする</loc></p></item>
</olist>
</div4>
<div4 role="tech-optional">
<head>達成基準 1.4.4 でさらに対応が望まれる達成方法（参考）</head>
<ulist>
	<item><p>デフォルトで大きなフォントを提供する（リンク追加予定）</p></item><item><p>ページ比率のコンテナーサイズを用いる（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>利用者ーエージェントのデフォルトよりも小さなサイズのフォント尺度を使わない（リンク追加予定）</p><note><p>コンテンツ制作者は本当のフォントサイズを知ることはできないが、100%よりも小さな値の尺度を避けるべきである</p></note></item>
	<item><p>両端揃えは避ける（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>十分なスペースを持った行間を提供する（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>アクセシブルな選択肢が提供できない場合、非テキストコンテンツは異なるサイズを提供する（リンク追加予定）
                </p></item>
	<item><p>ビットマップ（ラスター画像）の文字の利用を避ける（リンク追加予定）
                </p></item>
	<item><p>画像化された文字のサイズ変更にサーバーサイトスクリプトを用いる（リンク追加予定）
                </p></item>
	<item><p>
                  <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="C17" linktype="css">テキストを含むフォーム要素を設計する</loc>  
                </p></item>
	<item><p>少なくとも18ポイント以上のビットマップ（ラスター画像）の文字を保証する（リンク追加予定）
                </p></item>
	<item><p>文字サイズを50％に縮小する（リンク追加予定）
                </p></item>
	<item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="C20" linktype="css">ブラウザのウィンドウサイズを変更した際に、行幅が80文字以下になるように、カラム幅を相対サイズで指定する</loc>  </p></item>
	<item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="C22" linktype="css">CSS を用いて、テキストの視覚的な表現を制御する</loc>  </p></item><item><p>拡大するメカニズムをもつキャプションを提供する（リンク追加予定）</p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head>達成基準 1.4.4 のよくある不適合事例</head>
<ulist>
	<item><p>
                  <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="F69" linktype="failure">達成基準 1.4.4 の不適合事例：　視覚的に描画されたテキストを200％まで拡大した際に、テキスト、画像又はコントロールが、切り取られたり、端が欠けたり、又は覆い隠されたりする</loc>
                </p></item>
	<item><p>
                  <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="F80" linktype="failure">達成基準 1.4.4 の不適合事例：　視覚的に描画されたテキストを200％まで拡大していく際に、テキストベースのフォームコントロールのサイズが変更されない</loc>
                </p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>
</div2>
