<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE technique
  SYSTEM "../../xmlspec.dtd">
<technique id="F33">
   <short-name>達成基準 1.3.1 及び 達成基準 1.3.2 の失敗例 － プレーンテキストのコンテンツで複数の段組みを作成するために、空白文字を使用している</short-name>
   <applicability>
      <p>すべてウェブコンテンツ技術</p>
   </applicability>
   <applies-to>
      <success-criterion idref="content-structure-separation-programmatic"
                         relationship="failure"/>
      <success-criterion idref="content-structure-separation-sequence" relationship="failure"/>
   </applies-to>
   <description>
    <p>この達成方法の目的は、スペース、タブ、改行又はキャリッジリターン (CR) のような空白文字を用いてテキストコンテンツのデータ列を整形しようとすると、構造を正しく示すことができなくなる失敗例について述べることである。支援技術は、現在用いている自然言語の音声読み上げ順序でコンテンツを解釈するため、空白文字を用いて複数の段組を作ると、自然な音声読み上げ順序では意味を成さなくなることがある。このように、空白文字を用いてデータ列を整形すると、支援技術の利用者が理解できるように情報が提示されない。</p>
    <p>複数の段組みを表現するために、プレーンテキストを用いるべきではない。他のレイアウトでデータを提示できるようにコンテンツを修正する必要がある。代替手段として、複数段にわたるデータを表現するときは、構造を示す要素のあるウェブコンテンツ技術を用いるとよい。</p>
  </description>
   <examples>
      <eg-group role="failure">
      <description><p>次の事例では、2 段組フォーマットにするために、空白文字列を用いているが、正しい使い方ではない。</p>
</description>
         <code role="html401"><![CDATA[
Web Content Accessibility Guidelines      including blindness and low vision, 
2.0 (WCAG 2.0) covers a wide range of     deafness and hearing loss, learning 
issues and recommendations for making     difficulties, cognitive limitations, limited 
Web content more accessible. This         movement, speech difficulties, and 
document contains principles,             others. Following these guidelines will 
guidelines, Success Criteria, benefits,   also make your Web content more 
and examples that define and explain      accessible to the vast majority of users, 
the requirements for making Web-based     including older users. It will also enable
information and applications accessible.  people to access Web content using 
"Accessible" means usable to a wide       many different devices - including a 
range of people with disabilities,        wide variety of assistive technologies.
]]></code>
      <description><p>スクリーンリーダーで読上げると、このテーブルは次のように読まれる:</p>
<ulist>
               <item>
                  <p>Web Content Accessibility Guidelines including blindness and
                                        low vision,</p>
               </item>
               <item>
                  <p>2.0 (WCAG 2.0) covers a wide range of deafness and hearing
                                        loss, learning</p>
               </item>
               <item>
                  <p>issues and recommendations for making difficulties, cognitive
                                        limitations, limited</p>
               </item>
               <item>
                  <p>Web content more accessible. This movement, speech
                                        difficulties, and</p>
               </item>
<item><p>(以下省略)</p></item></ulist>
<p>一度削除したテキストを復活させたり、固定サイズのフォントが可変サイズに変更したり、何行かに及ぶテキストをそのページに収まらないくらい文字サイズを大きく変えたりしたときは、先ほど説明したのと同じように、見た目上、間違って解釈されるという問題が起こりうる。</p>
</description>
    </eg-group>
   </examples>
   <resources/>
   <related-techniques/>
   <tests>
      <procedure>
      <olist>
        <item>
          <p>データ又は情報の文書が、多段組で示されている。</p>
        </item>
        <item>
          <p>段組みが空白文字列を用いて情報を配置して作られているかどうかを確認する。</p>
        </item>
      </olist>
    </procedure>
      <expected-results>
         <ulist>
            <item>
               <p>手順 2. の結果が真である場合、この失敗例の条件は適用され、コンテンツは達成基準の失敗となる。</p>
            </item>
         </ulist>
      </expected-results>
   </tests>
</technique>
