<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE technique
  SYSTEM "../../xmlspec.dtd">
<technique id="F85">
   <short-name>達成基準 2.4.3 の失敗例 － 連続するナビゲーション順序において、トリガーとなるコントロールに隣接していないダイアログ又はメニューを使用している</short-name>
   <applicability>
      <p>全てのウェブコンテンツ技術</p>
   </applicability>
   <applies-to>
      <success-criterion idref="navigation-mechanisms-focus-order" relationship="failure"/>
   </applies-to>
   <description>
    <p>この文書では、連続するナビゲーション順序の中での順番が原因で、キーボードだけで操作している利用者がウェブページ上に実装されたダイアログ又はメニューのインタフェースコンポーネントの操作が困難になってしまう失敗例について述べている。ボタン又はリンクを起動してウェブページ上のダイアログ又はメニューを開いたとき、利用者の次の行動は、ダイアログ又はメニューを操作することである。もしフォーカスがダイアログ又はメニューに設定されていないと、連続するナビゲーション順序の中で、トリガーとなるコントロールと連続していない場合、キーボードだけで操作している利用者がダイアログ又はメニューを操作することが困難になる。</p>
  </description>
   <examples>
      <eg-group role="failure">
      <head>ウェブページ上のダイアログ又はメニューが連続するナビゲーション順序の最後に追加されている</head>
      <description><p>DHTML のメニュー又はダイアログは、起動されると、動的に生成され、視覚的にはトリガーの近くに配置され、DOM の最後に付け加えられる。DOM の最後に付け加えられるため、連続するナビゲーション順序の最後となる。利用者は、メニュー又はダイアログを操作するまでに、ページ上の残りの部分をタブ操作で進んで行かなければならない。</p>
</description>
    </eg-group>
    <eg-group role="failure">
      <head>ページ上に実装されたメニューを閉じるとフォーカスがドキュメントに設定される</head>
      <description><p>メニューが閉じられるとき、メニューはウェブページから削除又は隠されてフォーカスはドキュメントの先頭に設定される。利用者はメニューを開いた場所までナビゲーション順序の最初からタブを操作しなおさなければならない。</p>
</description>
    </eg-group>
   </examples>
   <related-techniques>
      <relatedtech idref="SCR26"/>
   </related-techniques>
   <tests>
      <procedure>
      <p>トリガーとなるコントロールによって開くウェブページ上に埋め込まれた各メニュー又はダイアログに対して:</p>
      <olist>
        <item><p>トリガーとなるコントロールをキーボードで起動させる。</p>
                
                        <ulist><item><p>a. メニュー又はダイアログにフォーカスがあるかどうかを確認する。</p></item><item><p>b. 連続するナビゲーション順序においてフォーカスを進めていくと、メニュー又はダイアログにフォーカスが置かれるかどうかを確認する。</p></item></ulist></item>
        <item><p>メニュー又はダイアログを閉じる。</p>
                
                        <ulist><item><p>a. トリガーとなるコントロールにフォーカスがあるかどうかを確認する。</p></item><item><p>b. 連続するナビゲーション順序においてフォーカスを後ろに戻すと、トリガーとなるコントロールにフォーカスが置かれるかどうかを確認する。</p></item></ulist></item>
      </olist>
    </procedure>
      <expected-results>
         <ulist>
        <item>
          <p>手順 1a. 及び 1b. の結果が両方とも偽である場合、この失敗例の条件は適用され、コンテンツは達成基準の失敗となる。 </p>
        </item>
        <item>
          <p>手順 2a. 及び 2b. の結果が両方とも偽である場合、この失敗例の条件は適用され、コンテンツは達成基準の失敗となる。</p>
        </item>
      </ulist>
      </expected-results>
   </tests>
</technique>
