<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 id="consistent-behavior-unpredictable-change" role="extsrc">
   <head>3.2.2</head>
   <div3 role="intent">
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、データ入力又はフォームコントロールの選択の結果を予測可能にすることである。ユーザインタフェース要素の設定を変更すると、コントロールの状態を変化させ、その状態は利用者がそのユーザインタフェース要素とのやりとりを終了した後も持続する。つまり、チェックボックスを選択する、テキストフィールドにテキストを入力する、又はリストコントロールのオプションを選択すると、コンポーネントの設定を変更するが、リンク又はボタンを動作させるときはそうはならない。コンテキストの変化は、その変化を知覚しづらい利用者、又は変化によって気を取られやすい利用者を混乱させてしまう恐れがある。コンテキストの変化が起こってもよいのは、そのような変化が利用者の操作に反応して起こることが明らかなときだけである。</p>

<note>
<p>この達成基準は、コントロールの設定を変更することによるコンテキストの変化をカバーする。リンク又はタブ コントロール内のタブのクリックすると、コントロールの設定を変更せずに、コントロールがアクティブになる。</p>
</note>
<note>
<p>ここでいう”コンポーネント”及び”ユーザインタフェース コンポーネント”は”ユーザインタフェース要素”とも呼ばれる。</p>
</note>

<div4 role="benefits">
<head>達成基準 3.2.2 の具体的なメリット</head>
<ulist>
	<item><p>この達成基準は、インタラクティブなコンテンツを、より予測可能にすることによって、障害のある利用者に役立つ。予期しないコンテキストの変化によって、視覚障害又は認知的限界のある利用者はとても混乱してしまう可能性があり、コンテンツを利用できなくなる。</p></item>
	<item><p>コンテキストの変化に気づくことができない人は、サイトをナビゲートしている間に混乱した状態になりにくい。例えば:</p><ulist><item><p>全盲又はロービジョンの人は、新しいウィンドウがポップアップするなど、視覚的なコンテキストの変化が発生したことを知るのが困難なことがある。この場合、事前にコンテキストの変更を利用者に警告しておくと、戻るボタンがもはや予想どおりに動作しないことを発見したときに利用者の混乱を最小限に抑える。</p></item></ulist></item>
	<item><p>ロービジョン、読字及び知的障害のある人、そして視覚的な手がかりの解釈が困難な人は、コンテキストの変化を知るために、追加の手がかかりから得るだろう。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head>達成基準 3.2.2 の事例</head>
<ulist>
	<item><p>フォームは、ウェブベースのカレンダー及びスケジュール管理アプリケーションに、カレンダーのエントリーを作成するために提供されている。件名、時刻、場所の標準的なフィールドに加えて、作成するカレンダーのエントリーの種類を選択するラジオボタン一式がある。カレンダーのエントリの種類は、会議、アポイントメント又はリマインダにできる。利用者が会議のラジオボタンを選択すると、会議の参加者を入力する追加のフィールドがページに表示される。リマインダのボタンを選択した場合、異なるフィールドが表示される。エントリーの部分だけが変化し、全体の構造は同じままなので、基本的なコンテキストは利用者のために留まる。</p></item>
	<item><p>フォームは、米国の電話番号を表すフィールドを含んでいる。すべての電話番号には、3 桁のエリアコード (市外局番) があり、続いて 3 桁の局番、最後に 4 桁の番号があり、それぞれの番号は別々のフィールドに入力される。利用者があるフィールドの入力を完了すると、フォーカスは自動的に電話番号の次のフィールドへ移動する。この電話フィールドのふるまいは、フォームの先頭で利用者に対して説明されている。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head/>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head/>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p>以下に挙げる技術特有の手法を用いて <loc href="G80" linktype="general"/></p>
    <ulist>
      <item><p><loc href="H32" linktype="html"/></p></item><item><p><loc href="H84" linktype="html"/></p></item>
      <item><p><loc href="FLASH4" linktype="flash"/></p></item><item><p><loc href="PDF15" linktype="pdf"/></p></item>
      <item><p><loc href="SL10" linktype="silverlight"/></p></item>
    </ulist>
  </item>
	<item><p><loc href="G13" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="SCR19" linktype="script"/></p></item>
</olist>

<note>
<p>コンテンツの変化が常に<loc href="context-changedef" linktype="glossary">コンテキストの変化</loc>であるとは限らない。コンテンツの変化がコンテキストの変化ではない場合、この達成基準は自動的に満たされていることになる。</p>
</note>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="G201" linktype="general"/></p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head/>
<ulist>
	<item><p>
                  <loc href="F36" linktype="failure"/>
                </p></item>
	<item><p>
                  <loc href="F37" linktype="failure"/>
                </p></item>

</ulist>
</div4>
</div3>
</div2>
