<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 id="consistent-behavior-consistent-locations" role="extsrc">
   <head>3.2.3</head>
   <div3 role="intent">
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、ウェブページ一式の中で繰り返し用いられるコンテンツを利用し、特定の情報又は機能を複数回にわたって見つける必要がある利用者のために、一貫したプレゼンテーション及びレイアウトの使用を推奨することである。画面拡大ソフトを使用して一度に画面の限られた狭い領域を表示しているロービジョンの利用者は、繰り返し用いられてるコンテンツの位置を素早く確認するために、視覚的な手がかり及びページの境界線を用いていることがよくある。繰り返し用いられるコンテンツを同じ順序で提示することは、そのコンテンツの位置を確認するためにデザインの空間的記憶又は視覚的な手がかりを用いている、画面を見ている利用者に対しても重要なことである。</p>
<p>ここで用いている「同じ順序」という表現が、サブナビゲーションメニューを使用してはならないとか、サブナビゲーションのブロック又はページ構造を使用してはならないという意味ではないということが重要である。そうではなく、この達成基準が意図しているのは、複数のウェブページで繰り返し用いられているコンテンツを利用している利用者が、自分の探しているコンテンツの位置を予測できるようにして、より素早く見つけることができるようにすることである。</p><p>利用者は、自分に最も有用なかたちで情報が提供されるように、ユーザエージェントを用いて、又は利用者設定を行って、順序を変更していることがある。</p>

<div4 role="benefits">
<head>達成基準 3.2.3 の具体的なメリット</head>
<ulist>
	<item><p>繰り返し用いられているコンテンツを、サイトの各ページで同じ順序で提示することによって、利用者が各ページのどこにそれがあるのかを予測できるようになり、快適に利用できるようになる。これは、<emph role="bold">認知能力の低下</emph>している利用者、<emph role="bold">ロービジョン</emph>の利用者、<emph role="bold">知的障害</emph>のある利用者に加えて、<emph role="bold">全盲</emph>の利用者にも役立つ。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head>達成基準 3.2.3 の事例</head>
<ulist>
	<item><p><emph role="bold">一貫して配置されているコントロール</emph></p><p>検索のテキストフィールドが、そのサイト上のすべてのページ上で最後に配置されていて、利用者はすぐに検索機能を見つけることができる。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">展開するナビゲーションメニュー</emph></p><p>ナビゲーションメニューに、サイトの主要コーナーへの7つのリンクがある。利用者がその項目の一つを選択すると、サブナビゲーション項目のリストが、ナビゲーションメニューに挿入される。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">一貫して配置されているスキップナビゲーションのコントロール</emph></p><p>ウェブサイトにあるすべてのページ上に、「本文へジャンプする」というリンクが一番最初のリンクとして配置されている。そのリンクによって、利用者はヘッダーの情報及びナビゲーション部分をスキップして、ページのメインコンテンツ部分の開始位置へ移動することができる。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">ナビゲーションへのスキップリンク</emph></p><p>ナビゲーション部分は一貫して各ページの最後にある。キーボード利用者が、必要なときに容易に見つけられるように、「ナビゲーションへジャンプする」というリンクは一貫して各ページの先頭にある。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head>関連リソース</head>
<ulist>
	<item><p>Detweiler, M.C. and Omanson, R.C. (1996), Ameritech Web Page User Interface Standards and Design Guidelines.</p></item>
	<item><p>
                <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://www-03.ibm.com/able/access_ibm/disability.html">Understanding disability issues when designing Web sites</loc>.</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head>達成基準 3.2.3 の達成方法及び不適合事例 － 一貫したナビゲーション</head>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p><loc href="G61" linktype="general"/></p></item>
</olist>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head>達成基準 3.2.3 でさらに対応が望まれる達成方法（参考）</head>
<ulist>
	<item><p><loc href="PDF14" linktype="pdf"/></p></item>
	<item><p><loc href="PDF17" linktype="pdf"/></p></item>
	<item><p>複数のウェブページの間で一貫性を保つためにテンプレートを利用する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>レイアウト、位置、階層、配置を作る (リンク追加予定)</p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="F66" linktype="failure"/></p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>
</div2>
