<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 role="extsrc" id="consistent-behavior-consistent-functionality">
   <head>3.2.4</head>
   <div3 role="intent">
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、ウェブページ一式で繰り返して表示される機能的なコンポーネントを一貫して識別できるようにすることである。スクリーンリーダーを使用している利用者がウェブサイトを操作する方法は、複数のウェブページで使われている機能に馴染みがあるかどうかに大きく依存している。全く同じ機能が、ウェブページによって異なるラベルを付けられていると、そのウェブサイトはかなり使いづらいものになってしまう。また、認知能力の低下している利用者にとっても、それは混乱のもとであり、認知的負荷を増大させてしまうことがある。そのため、一貫したラベルを付けることが大切である。</p>
<p>この一貫性という考え方は、代替テキストにも当てはまる。アイコン又はその他の非テキストコンテンツが同じ機能であれば、その代替テキストにも同様に一貫性をもたせるべきである。</p>
<p>ウェブページ一式の中で、もしウェブページに 2 つコンポーネントがあり、そのどちらも別のページにあるコンポーネントと同じ機能を持っているのであれば、3 つのコンポーネントは一貫していなければならない。よって、同じページにある 2 つのコンポーネントは一貫していることになる。</p>
<p>1つのウェブページにおいて一貫性を持つことは望ましく、かつ最善の対応策だが、3.2.4 はウェブページ一式において1ページ以上何かが繰り返される場合の一貫性の対処である。</p>

<div4 role="benefits">
<head>達成基準 3.2.4 の具体的なメリット</head>
<ulist>
	<item><p>サイトのあるページで機能を学習した利用者が、他のページにも同じ機能があれば見つけることができるようになる。</p></item>
	<item><p>同じ機能を持つコンポーネントを示すために非テキストコンテンツを一貫した方法で用いることで、テキストを読むことや、代替テキストを見つけることが困難な利用者が、代替テキストを頼りにすることなくウェブコンテンツを利用することができるようになる。</p></item>
	<item><p>代替テキストを頼りにしている利用者が、コンポーネントをより予測できるようになる。別のページでもラベルが一貫していれば、そのコンポーネントを探し出すことができる。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head>達成基準 3.2.4 の事例</head>
<ulist>
	<item><p><emph role="bold">事例 1： 文書のアイコン</emph></p><p>文書のアイコンを使って、サイト中にある文書のダウンロードを示している。そのアイコンの代替テキストは、どれも「ダウンロード」という単語で始まっていて、その後に文書のタイトルの短縮形が続いている。異なる文書の異なるタイトルを示すために、異なる代替テキストを用いることは、代替テキストを一貫して使用しているとみなされる。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">事例 2： チェックマーク</emph></p><p>チェックマークのアイコンが、あるページでは「承認済」という意味だが、別のページでは「あり」という意味で使われている。異なる意味で使われているので、代替テキストも異なっている。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">事例 3： 他のページへの一貫したリンクのラベル</emph></p><p>あるウェブサイトが、オンライン記事を発行している。各記事は複数のウェブページにわたっており、各ページには記事の最初のページ、次のページ、そして前のページへのリンクがある。もし、次のページへのリンクのラベルが、「ページ 2」、「ページ 3」、「ページ 4」などとなっていたとしても、ラベルは同一ではないが、一貫しているといえる。そのため、こういったラベルは、この達成基準の失敗例ではない。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">事例 4： 似たような機能のアイコン</emph></p><p>E-コマース・アプリケーションは、プリンタのアイコンを使って、利用者が領収書や請求書を印刷できることを示している。アプリケーションのある部分では、プリンタのアイコンは「領収書を印刷」というラベルが付いていて、領収書を印刷するために使われている。一方で、他の部分では「請求書を印刷」というラベルで、請求書を印刷するために使われている。 ラベルの付け方（…を印刷）は一貫しているが、アイコンの異なる機能を反映してラベルは異なっている。そのため、これはこの達成基準の失敗例ではない。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">事例 5： 保存アイコン</emph></p><p>よくある「保存する」アイコンが、サイト中で使われていて、ページを保存する機能が複数のウェブページで提供されている。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">事例 6： アイコンと隣接した同じ目的地へのリンク</emph></p><p>代替テキストの記載されたアイコン及びテキストリンクが隣接して配置されており、かつリンク先は同じである。最善の対応策は、<loc href="H2" linktype="html"/>による通り、1つのリンクにグループ化することである。しかし、もし視覚的には上下に配置されているが、ソースでは独立している場合、これは不可能であるかもしれない。この達成基準を満たすには、これら2つのリンクテキストが、同一ではなくとも、一貫していれば良い。しかし、最善の対応策は、利用者が2つ目のリンクに遭遇した時、1つ目のリンクと同じリンク先に行くことが明確であるよう、同一のリンクテキストにすることである。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">事例 7: 失敗例</emph></p><p>あるウェブページにある「検索」ボタンと他のページにある「探す」ボタンは、どちらもテキストフィールドに入力されたキーワードに関するそのウェブサイト上のトピックを一覧表示するためのものである。この場合、ボタンは同じ機能を持っていながら、ラベルに一貫性がない。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head>関連リソース</head>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head>達成基準 3.2.4 の達成方法及び不適合事例  － 一貫した識別性</head>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p><loc href="G197" linktype="general"/>、<emph role="bold">かつ</emph>、<loc href="text-equiv-all" linktype="understanding" locn-note="text-equiv-all-techniques-head">達成基準1.1.1を満たすことのできる達成方法</loc>かつ<loc href="ensure-compat-rsv" locn-note="ensure-compat-rsv-techniques-head" linktype="understanding">達成基準4.1.2を満たすことのできる達成方法</loc> に従ってラベル、識別名、代替テキストを提供する。</p></item>
</olist>

<note>
<p>「一貫した」代替テキストは、常に「同一」であるとは限らない。例えば、次のウェブページへリンクするグラフィカルな矢印をウェブページの下部で使うとする。代替テキストは、「4ページに移動」というふうになるだろう。当然ながら、この代替テキストをそのまま次のウェブページでも繰り返して使うのは適切ではない。次のウェブページでは「5ページへ移動」とするのがより適切なはずである。これらの代替テキストは同一ではないが、一貫しており、この達成基準に適合しているといえる。</p>
<p>単一の非テキストコンテンツのアイテムが、異なる機能のために使われることがある。そのような場合、異なる代替テキストが必要であり、用いられるべきである。チェックマーク、?マーク、そして交通標識などのアイコンを使用する際によく見られる例である。それらの機能は、ウェブページの文脈によって異なる可能性がある。チェックマークは、その状況に応じて、「承認済」、「完了」、又は「あり」という意味で使われることがある。すべてのウェブページを通じて、代替テキストを「チェックマーク」としてしまうと、利用者がそのアイコンの意味を理解することができない。同一の非テキストコンテンツが複数の機能を果たしている際は、異なる代替テキストを用いることができる。</p>
</note>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head>達成基準 3.2.4 でさらに対応が望まれる達成方法（参考）</head>
<ulist>
	<item><p>コンポーネントの機能及びそのコンポーネントを利用者が実行したときに何が起こるかが確実に分かるような代替テキストを用いる（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>可能な限り、特定の機能を表す非テキストコンテンツは同じものにする（リンク追加予定）</p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="F31" linktype="failure"/></p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>
</div2>
