<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 id="consistent-behavior-consistent-locations" role="extsrc">
   <head>3.2.3</head>
   <div3 role="intent">
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、ウェブページ一式の中で繰り返されるコンテンツと情報のやりとりをし、特定の情報又は機能を複数回にわたって探す必要がある利用者のために、一貫したプレゼンテーション及びレイアウトの使用を促進することである。一度に画面のごく一部を表示する画面拡大ソフトを使用しているロービジョンの人は、繰り返されるコンテンツの位置を素早く探すために、しばしば視覚的な手がかり及びページの境界線を用いる。同じ順序で繰り返されるコンテンツを提示することは、繰り返されるコンテンツを探すためにデザイン内の空間記憶又は視覚的な手がかりを用いる使用する画面を見ている利用者にとっても重要である。</p>
<p>このセクションの「同じ順序」という語句の使用は、サブナビゲーションメニューを使用できないことや、補助ナビゲーションのブロック又はページ構造を使用できないことを意味しないということが重要である。代わりに、この達成基準は、ウェブページ全体にわたって繰り返されるコンテンツとやりとりする利用者が、探しているコンテンツの位置を予測できるようにし、再度発生したときにより素早く見つけることができるよう支援することを意図している。</p>
<p>利用者は、適応したユーザーエージェントを用いる、又は情報が利用者にとって最も有用な方法で表示されるようにプリファレンスを設定することによって、順序を変更をするかもしれない。</p>

<div4 role="benefits">
<head>達成基準 3.2.3 の具体的なメリット</head>
<ulist>
	<item><p>繰り返されるコンポーネントが、サイトの各ページにおいて同じ順序で存在することを保証することで、利用者が各ページのどこにあるのかを予測できることを助ける。これは、<emph role="bold">認知的限界</emph>のある利用者、<emph role="bold">ロービジョン</emph>の利用者、<emph role="bold">知的障害</emph>のある利用者に加えて、<emph role="bold">全盲</emph>の利用者に役立つ。</p></item>

</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head>達成基準 3.2.3 の事例</head>
<ulist>
	<item><p><emph role="bold">一貫して配置されているコントロール</emph></p><p>検索のフィールドは、サイトにあるすべてのウェブページ上の最後の項目である。利用者は検索機能をすぐに見つけることができる。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">展開するナビゲーションメニュー</emph></p><p>ナビゲーションメニューは、サイトの主要なセクションへのリンクを持つ 7 つの項目のリストを含んでいる。利用者がこれらの項目の一つを選択すると、サブナビゲーション項目のリストが、トップレベルのナビゲーションメニューに挿入される。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">一貫して配置されているスキップナビゲーションのコントロール</emph></p><p>ウェブサイトにあるすべてのページ上に、「本文へジャンプする」というリンクが一番最初のリンクとして配置されている。そのリンクによって、利用者はヘッダーの情報及びナビゲーション部分をスキップして、ページのメインコンテンツ部分の開始位置へ移動することができる。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">ナビゲーションへのスキップリンク</emph></p><p>ナビゲーション部分は一貫して各ページの最後にある。キーボード利用者が、必要なときに容易に見つけられるように、「ナビゲーションへジャンプする」というリンクは一貫して各ページの先頭にある。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head>関連リソース</head>
<ulist>
	<item><p>Detweiler, M.C. and Omanson, R.C. (1996), Ameritech Web Page User Interface Standards and Design Guidelines.</p></item>
	<item><p>
                <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://www-03.ibm.com/able/access_ibm/disability.html">Understanding disability issues when designing Web sites</loc>.</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head>達成基準 3.2.3 の達成方法及び不適合事例 － 一貫したナビゲーション</head>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p><loc href="G61" linktype="general"/></p></item>
</olist>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head>達成基準 3.2.3 でさらに対応が望まれる達成方法（参考）</head>
<ulist>
	<item><p><loc href="PDF14" linktype="pdf"/></p></item>
	<item><p><loc href="PDF17" linktype="pdf"/></p></item>
	<item><p>複数のウェブページの間で一貫性を保つためにテンプレートを利用する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>レイアウト、位置、階層、配置を作る (リンク追加予定)</p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="F66" linktype="failure"/></p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>
</div2>
