<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 role="extsrc" id="consistent-behavior-consistent-functionality">
   <head>3.2.4</head>
   <div3 role="intent">
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、ウェブページ一式で繰り返して表示される機能的なコンポーネントを一貫して識別できるようにすることである。ウェブサイトを操作する際にスクリーンリーダーを使用している利用者は、複数のウェブページで使われている機能に馴染みがあるかどうかに大きく依存している。全く同じ機能が、複数のウェブページ毎に異なるラベルを付けられている場合、そのウェブサイトはかなり使いづらいものになってしまう。それは、認知的限界のある人々に混乱をもたらし、認知的負荷を増大させてしまうことがある。したがって、一貫したラベルが役立つ。</p>
<p>この一貫性は、テキストによる代替にも及ぶ。アイコン又はその他の非テキスト項目が同じ機能を持つ場合、そのテキストによる代替も同様に一貫性をもたせることが望ましい。</p>
<p>ウェブページ一式の中で、もしウェブページに二つコンポーネントがあり、そのどちらも別のページにあるコンポーネントと同じ機能を持っているのであれば、三つのコンポーネントは一貫していなければならない。よって、同じページにある二つのコンポーネントは一貫していることになる。</p>
<p>一つのウェブページにおいて一貫性を持つことは望ましく、かつ最善の対応策だが、3.2.4 はウェブページ一式において 1 ページ以上何かが繰り返される場合の一貫性の対処である。</p>

<div4 role="benefits">
<head>達成基準 3.2.4 の具体的なメリット</head>
<ulist>
	<item><p>あるサイトのあるページで機能を学習した人は、それらが存在する場合、他のページで目的の機能を見つけることができる。</p></item>
	<item><p>非テキストコンテンツが同じ機能を持つコンポーネントを特定するために一貫した方法で使用されている場合、テキストを読むことや、テキストによる代替を見つけることが困難な人は、テキストによる代替を頼りにすることなくウェブとやり取りができる。</p></item>
	<item><p>テキストによる代替を頼りにしている人は、より予測可能な体験ができるようになる。異なるページに一貫したラベルがある場合、そのコンポーネントを検索することもできる。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head>達成基準 3.2.4 の事例</head>
<ulist>
	<item><p><emph role="bold">事例 1: 文書のアイコン</emph></p><p>文書のアイコンは、サイトの至る所で文書のダウンロードを示すために使用される。そのアイコンのテキストによる代替は、どれも「ダウンロード」という単語で始まっていて、その後に文書のタイトルの短縮形が続いている。異なる文書の異なるタイトルを示すために異なるテキストによる代替を用いることは、テキストによる代替の一貫した使用である。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">事例 2: チェックマーク</emph></p><p>チェックマークのアイコンは、あるページでは「承認済」として機能しているが、別のページでは「あり」として機能している。異なる意味で使われているので、異なるテキストによる代替を持っている。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">事例 3: 他のページへの一貫したリンクのラベル</emph></p><p>あるウェブサイトが、オンライン記事を発行している。各記事は複数のウェブページにわたっており、各ページには記事の最初のページ、次のページ、そして前のページへのリンクがある。もし、次のページへのリンクのラベルが、「ページ 2」、「ページ 3」、「ページ 4」などとなっていたとしても、ラベルは同一ではないが、一貫しているといえる。そのため、こういったラベルは、この達成基準の失敗例ではない。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">事例 4: 似たような機能のアイコン</emph></p><p>e コマース アプリケーションは、利用者が領収書又は請求書を印刷できること許可するプリンタのアイコンを使用している。アプリケーションのある部分では、プリンタのアイコンに「領収書を印刷」のラベルが付けられ、領収書を印刷するために使われており、さらに、他の部分に「請求書を印刷」のラベルが付けられ、請求書を印刷するために使われている。ラベルの付け方 (…を印刷) は一貫しているが、ラベルはアイコンの異なる機能を反映するために異なっている。そのため、この例はこの達成基準の不適合事例ではない。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">事例 5: 保存アイコン</emph></p><p>共通の「保存」アイコンは、複数のウェブページにページ保存機能が提供されているサイトから使用される。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">事例 6: アイコンと隣接した同じ目的地へのリンク</emph></p><p>代替テキストの記載されたアイコン及びテキストリンクが隣接して配置されており、かつリンク先は同じである。最善の対応策は、<loc href="H2" linktype="html"/>による通り、一つのリンクにグループ化することである。しかし、もし視覚的には上下に配置されているが、ソースでは独立している場合、これは不可能であるかもしれない。この達成基準を満たすには、これら二つのリンクテキストが、同一ではなくとも、一貫していれば良い。しかし、最善の対応策は、利用者が二つ目のリンクに遭遇した時、一つ目のリンクと同じリンク先に行くことが明確であるよう、同一のリンクテキストにすることである。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">事例 7: 失敗例</emph></p><p>あるウェブページにある「検索」ボタンと他のページにある「探す」ボタンは、どちらも用語を入力するためのフィールドがあり、送信された用語に関連するウェブサイト内のトピックを一覧表示する。この場合、ボタンは同じ機能を持っているが、ラベルに一貫性がない。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head>関連リソース</head>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head>達成基準 3.2.4 の達成方法及び不適合事例  － 一貫した識別性</head>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p><loc href="G197" linktype="general"/>、<emph role="bold">かつ</emph>、<loc href="text-equiv-all" linktype="understanding-jp" locn-note="text-equiv-all-techniques-head">達成基準 1.1.1 を満たすことのできる達成方法</loc>かつ<loc href="ensure-compat-rsv" locn-note="ensure-compat-rsv-techniques-head" linktype="understanding-jp">達成基準 4.1.2 を満たすことのできる達成方法</loc>に従ってラベル、名前 (name)、テキストによる代替を提供する。</p></item>
</olist>

<note>
<p> 「一貫した」テキストによる代替は、常に「同一」であるとは限らない。例えば、次のウェブページへリンクするウェブページの下部にあるグラフィカルな矢印があるとする。テキストによる代替は、「4 ページに移動」と言うかもしれない。当然ながら、次のウェブページでそのままこのテキストによる代替を繰り返すのは適切ではない。「5 ページに移動」と言う方がより適切であろう。これらのテキストによる代替は同一ではないが、一貫しており、この達成基準に適合しているといえる。</p>
<p>単一の非テキストコンテンツのアイテムが、異なる機能のために使われることがある。そのような場合、異なるテキストによる代替が必要であり、用いられるべきである。チェックマーク、クロスマーク、そして交通標識などのアイコンを使用する際によく見られる例である。それらの機能は、ウェブページの文脈によって異なる可能性がある。チェックマークのアイコンは、その状況に応じて、「承認済」、「完了」、又は「あり」という意味で使われることがある。すべてのウェブページを通じてテキストによる代替を「チェックマーク」として用いても、利用者がそのアイコンの機能を理解することができない。同一の非テキストコンテンツが複数の機能を果たしている場合は、異なるテキストによる代替を用いることができる。</p>
</note>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head>達成基準 3.2.4 でさらに対応が望まれる達成方法（参考）</head>
<ulist>
	<item><p>コンポーネントの機能及びそのコンポーネントを利用者が実行したときに何が起こるかが確実に分かるようなテキストによる代替を用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>可能な限り、特定の機能を表す非テキストコンテンツは同じものにする (リンク追加予定)</p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="F31" linktype="failure"/></p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>
</div2>
