<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 role="extsrc" id="meaning-other-lang-id">
   <head>3.1.2</head>
   <div3 role="intent">
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、ユーザエージェントが、複数の言語で書かれているコンテンツを正しく提示できるようにすることである。これにより、その言語の提示規則および発音規則に従ってコンテンツをユーザエージェントおよび支援技術に提示することが可能になる。これは、スクリーンリーダー、点字ディスプレイ及びその他の音声ブラウザだけでなくグラフィカルブラウザも適用される。</p>
<p>支援技術及び従来のユーザエージェントはともに、テキストの各節の言語が識別される場合、テキストをより正確にレンダリングできる。スクリーンリーダーは、テキストの言語の発音規則を用いることができる。ビジュアルブラウザは、適切な方法で文字及び書体を表示することができる。これは、左から右に読む言語と右から左に読む言語を切り替えるとき、又はテキストが異なるアルファベットを使用する言語でレンダリングされるときに特に重要である。ウェブページで用いられているすべての言語を理解している障害のある利用者は、各節が適切にレンダリングされたとき、コンテンツをよりよく理解できるようになる。</p>
<p>テキストの語句又は節に何も言語が指定されていない場合、そのテキストの自然言語は、ウェブページのデフォルトの自然言語である (達成基準 3.1.1 を参照)。そのため、単一言語の文書にあるすべてのコンテンツの言語は、プログラムによる解釈が可能となる。</p>
<p>ある言語の個々の単語又は語句が、その他の言語の一部になることがある。例えば、"rendezvous" は、英語に採用され、英語の辞書に現れ、英語のスクリーンリーダーによって適切に発音される、フランス語の単語である。したがって、英語のテキストの一節に、その自然言語がフランス語であることを示すことなく "rendezvous" という単語が含まれていても、この達成基準を満たしていることになる。しばしば、テキストの自然言語が一つの単語に対して変化するような時、その単語は周囲にテキストの言語の一部となっていることがある。これは、一部の言語では一般的なことなので、言語を意図的に変えていることが明白でない限り、その単語は周囲のテキストの言語の一部とみなすべきである。言語を意図的に変えているかどうかが疑わしい場合は、単語が、隣接する周囲のテキストの言語で同じように発音されるかどうかを考えてみるとよいだろう (ただし、アクセントやイントネーションは除く)。</p>
<p>ほとんどの専門的な職業では、外国語からきた技術用語を頻繁に使うことを必要とする。そのような用語は、通常すべての言語に翻訳されていない。技術用語の広く共通な性質は、専門家の間でのコミュニケーションも促進する。</p>
<p>技術用語のよくある例としては、次のようなものがある: ホモ サピエンス (Homo sapiens)、アルファケンタウリ (Alpha Centauri)、ヘルツ (hertz)、ヘイビアス コーパス (habeas corpus) など。</p><p>言語の変化を示すことは、多くの理由から重要である:</p>
<ulist>
	<item><p>点字翻訳ソフトウェアが言語の変化に追従すること、例えば、アクセント記号付き文字の代わりに制御コードを使用すること、及び 2 級点字の略字の誤った作成を防ぐために必要な制御コードを挿入することを可能にする。</p>
         <trnote><p>2 級点字はグレード 2 とも呼ばれる。これは、英語の点字において、使用頻度の高い単語又は単語の一部を短縮した特別な点字を用いるものである。詳細については、<a href="https://ja.wikipedia.org/wiki/%E8%8B%B1%E8%AA%9E%E3%81%AE%E7%82%B9%E5%AD%97">英語の点字</a>及び<a href="http://www.dinf.ne.jp/doc/japanese/resource/blind/eigohyoki_rewrite.html">日本における英語点字の表記について</a>を参照のこと。</p></trnote></item>
	<item><p>複数の言語をサポートしている合成音声は、適切な発音で適切なアクセントのテキストを話すことができるようになる。言語の変化が示されていない場合、合成音声は、動作するデフォルトの言語として単語を読み上げるのに最善を尽くそうとする。したがって、自動車を表すフランス語の単語 "voiture" は、デフォルトの言語として英語を用いている合成音声では "voyture" と発音されるだろう。</p></item>
	<item><p>言語の変更を示すことは、将来の技術開発に役立つことがあり、例えば、言語の間を行き来して翻訳をすることができない利用者は、機械翻訳を使ってよく知らない言語の翻訳に機械を用いることができるだろう。</p></item>
	<item><p>言語の変更を示すことは、辞書を用いて定義を提供するユーザエージェントを支援することもできるだろう。</p></item>
</ulist>

<div4 role="benefits">
<head>達成基準 3.1.2 の具体的なメリット</head>
<p>この達成基準は、次のような利用者にメリットがある:</p>
<ulist>
	<item><p>スクリーンリーダー又はテキストを合成音声に変換するその他の技術を使用している利用者。</p></item>
	<item><p>例えば、文字及びアルファベットを認識したり、単語を読み取ったりすることのように、流暢かつ正確に書かれたものを読むことが困難な利用者。</p></item>
	<item><p>テキストを音声に変換するソフトウェアを使用している、特定の認知の障害、言語の障害、及び学習障害のある利用者。</p></item>
	<item><p>同期メディアのキャプションを頼りにしている利用者。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head>達成基準 3.1.2 の事例</head>
<olist>
	<item><p><emph role="bold">英語の文章中にあるドイツ語の一節</emph></p><p>文章中の "He maintained that the DDR (German Democratic Republic) was just a '<phrase xml:lang="de" lang="de"> Treppenwitz der Weltgeschichte</phrase>'," は、ドイツ語の一節 '<phrase xml:lang="de" lang="de">Treppenwitz der Weltgeschichte</phrase>' がドイツ語であることが示されている。マークアップ言語に応じて、英語は、指定された箇所を除く文書全体の言語として示すこともできるし、段落レベルで示すこともできる。スクリーンリーダーがドイツ語の一節を読み上げる際は、その単語を正確に発音するために、英語からドイツ語に発音規則を変更する。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">代わりの言語へのリンク</emph></p><p>ある HTML のウェブページには、そのページの他言語版へのリンクがある (例: Deutsch, Français, Nederlands, Castellano など)。それぞれのリンクのテキストは、その言語で言語の名前である。それぞれのリンクの言語は、<code><![CDATA[lang]]></code> 属性で示されている。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">フランス語の文章中で使われている "Podcast"</emph></p><p>"podcast" は、次の引用 "<phrase xml:lang="fr">A l'occasion de l'exposition "Energie eternelle. 1500 arts d'art indien", le Palais des Beaux-Arts de Bruxelles a lance son premier podcast. Vous pouvez telecharger ce podcast au format M4A et MP3</phrase>," の周囲にあるテキストの母国語の一部なので、言語の変更を示す必要はない。</p></item>
</olist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head>関連リソース</head>
<ulist>
	<item><p>
                <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://www.w3.org/International/articles/language-tags/Overview.en.php">Language tags in HTML and XML</loc> - W3C Internationalization Working Group</p></item>
	<item><p>
                <loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="http://www.w3.org/TR/i18n-html-tech-lang/">Internationalization Best Practices: Specifying Language in XHTML &amp; HTML Content</loc>
              </p></item><!--item>
              <p>
                <loc href="http://www.who.int/classifications/icf/site/onlinebrowser/icf.cfm?parentlevel=3&amp;childlevel=4&amp;itemslevel=4&amp;ourdimension=d&amp;ourchapter=1&amp;ourblock=2&amp;our2nd=40&amp;our3rd=0&amp;our4th=0">d140 Learning to read</loc>. 2001. International Classification of Functioning, Disabilities, and Health. World Health Organization</p>
            </item-->
</ulist>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head>達成基準 3.1.2 の達成方法及び不適合事例 个ｱ 部分的に用いられている言語</head>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="H58" linktype="html"/></p></item>
	<item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="FLASH13" linktype="flash"/></p></item>
	<item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="PDF19" linktype="pdf"/></p></item>
	<item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="SL4" linktype="silverlight"/></p></item>
</olist>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head>達成基準 3.1.2 でさらに対応が望まれる達成方法（参考）</head>
<ulist>
	<item><p><loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="SL27" linktype="silverlight"/></p></item>
	<item><p>そのウェブページのデフォルトの自然言語とは異なる言語で記述されているテキストを視覚的に区別できるようにする (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>外国語で記述された節や語句で用いられているすべての原語の名前を表示する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>固有名詞の原語をマークアップして、スクリーンリーダが正しく発音できるようにする (リンク追加予定)</p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head/>
</div4>
</div3>
</div2>
