<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div1
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div1 xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" role="extsrc" id="meaning">
   <head>3.1</head>
   <div2 id="meaning-intent" role="glintent">
      <head>意図</head>

<p>このガイドラインの意図は、利用者及び支援技術がテキストのコンテンツを読み取りを可能にし、理解するために必要な情報が利用可能であることを保証することである。</p>
<p>障害のある人は、テキストを様々な方法で体験している。ある人にとって体験は視覚的であり、聴覚的であり、触覚的であり、さらに他の人にとっては視覚的と聴覚的の両方である。テキストを読み上げたり、重要なプロセスや考えが図画によって視覚的に示されていたり、手話で通訳されていたりすると、書かれた文章を理解するのは困難であっても、かなり複雑で高度な内容の文書でも理解することができる利用者もいる。一部の利用者によっては、特に単語又は語句が一般的ではない方法で用いられていたり、特別な意味を与えられた場合、文脈から単語又は語句の意味を推察するのは困難である。これらの利用者にとって、読解力及び理解力は、特定の定義又は頭字語あるいは略語の展開された形式が利用可能かによって決まるだろう。グラフィカルなアプリケーションだけでなく読み上げも含め、ユーザエージェントは、テキストの言語及び書字方向が示されていないと、テキストが正しく提示できないことがある。ほとんどの利用者にとっては大した問題にはならないかもしれないが、障害のある利用者にとっては非常に大きな障壁となりえる。 (例えば、日本語の特定の漢字など) 発音に関する情報がないと意味が判断できない場合、発音 (読み) に関する情報も提供しなければならない。</p>
</div2>

<div2 id="meaning-advisory" role="gladvisory">
<head>ガイドライン 3.1 の参考達成方法</head>
<ulist>
	<item><p>ページ中のコンテンツのうち、制作者が制御できないソースに基づくものについて、そのコンテンツに関する情報を提供する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>すべてのコンテンツは、手話による通訳を提供する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>そのコンテンツに対して適切な、最も明解で単純な表現を用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>テキストの中寄せを行わない (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>単語間やも文字間の空白に影響を与える、テキストの均等割り付けを行わない (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>テキストは、左から右へ書く原語においては左寄せし、右から左へ書く原語においては右寄せする (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>テキストのカラム幅を制限する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>部分的なイタリック体を用いない (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>個別のページ及びサイトの中で用いるスタイルの種類を増やしすぎない (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>リンクは、他のテキストと視覚的に区別できるようにする (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>画像、イラスト、動画、音声、シンボルなどを用いてコンテンツの意味を明確にする (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>現実的な例を示して、コンテンツの意味を明確にする (リンク追加予定)</p></item>
    <item><p>黒のテキストに白の背景色を用いるのではなく、明るいパステルカラーを背景色に用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>必要性がない特殊なインタフェースコントロールを用いない (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>その原語におけるスペリングの規則に従って、適切な形で大文字と小文字を使い分ける (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>一般的ではない外来語の使用を避ける (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>コンテンツを利用する上で理解する必要がある情報、考え方、操作手順の手話版を提供する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>ウェブページ上の特定の場所を参照している場合、その場所へのリンクを提供する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>見出しやタイトルを参照する場合、完全なタイトルを含むようにする (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>管理者への連絡方法を含む、ウェブページ一式に関する基本的な情報について、容易に読めるバージョンを提供する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>管理者への連絡方法を含む、ウェブページ一式に関する基本的な情報について、手話バージョンを提供する (リンク追加予定)</p></item>
</ulist>
</div2>
   <xi:include href="meaning-doc-lang-id.xml"/>
   <xi:include href="meaning-other-lang-id.xml"/>
   <xi:include href="meaning-idioms.xml"/>
   <xi:include href="meaning-located.xml"/>
   <xi:include href="meaning-supplements.xml"/>
   <xi:include href="meaning-pronunciation.xml"/>
</div1>
