<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 role="extsrc" id="media-equiv-text-doc">
   <head>1.2.8</head>
   <div3 role="intent">
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、視力が弱すぎて<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" linktype="glossary" href="captionsdef">キャプション</loc>を確実に読むことができず、なおかつ聴力も弱すぎて発話や<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" linktype="glossary" href="audiodescdef">音声解説</loc>を確実に聞くことができない利用者が、視聴覚のコンテンツを利用できるようにすることである。時間の経過に伴って変化するメディアの代替を提供することで、それが可能になる。</p>

<p>このアプローチは、同期したメディアにある (視覚的及び聴覚的な) 情報すべてをテキスト形式で提供することである。時間の経過に伴って変化するメディアの代替は、同期したメディアのコンテンツで提供されているすべての情報をそのままに提供するものである。時間の経過に伴って変化するメディアの代替は、本のようなものがある。音声解説とは異なり、映像部分の説明が、既存の発話の合間だけに制限されることはない。視覚的な状況、登場人物の動きや表情、及びその他のあらゆる視覚的なものを含めて、すべての視覚的な情報について、説明を十分に提供する。さらに、発話ではない音声 (笑い声、画面の外から聞こえてくる声など) を説明し、すべての発話の書き起こしテキストを含む。説明と発話の書き起こしテキストの登場順は、同期したメディア自体での登場順と同じである。結果的に、時間の経過に伴って変化するメディアの代替は、同期したメディアコンテンツについて、音声解説だけでの場合よりもずっと多くの完全な説明を提供することが可能である。</p>

<p>同期したメディアのプレゼンテーションの一部分として何らかのインタラクションがある場合 (例:「質問に、今、答えてください。」)、時間の経過に伴って変化するメディアの代替は、ハイパーリンク又は同じ機能を提供するのに必要なものを提示することになる。</p>

<p>視力が弱すぎてキャプションを確実に読むことができず、なおかつ聴力も弱すぎて発話を確実に聞き取ることのできない利用者は、点字ピンディスプレイを使うことによって、時間の経過に伴って変化するメディアの代替を利用することができる。</p>

<note>
<p>達成基準 1.2.3、1.2.5、及び 1.2.7 では、映像トラックにある情報のすべてが音声トラックですでに提供されている場合には、音声解説を必要としない。</p>
<p>達成基準 1.2.3、1.2.5、及び 1.2.8 は、互いにある程度重複する。これは、最低限の適合レベルではコンテンツ制作者に選択肢を与え、より高い適合レベルでは追加の要件を提示するためである。達成基準 1.2.3 のレベル A では、コンテンツ制作者には、音声解説又は完全なテキストによる代替のどちらかを提供するという選択肢がある。レベル AA の適合を望む場合、達成基準 1.2.5 のもとで、コンテンツ制作者は音声解説を提供しなければならない。これは、達成基準 1.2.3 に対して代替を選択する場合に、レベル AA の要件をすでに満たしていることになるが、そうでなければ、音声解説の提供は追加の要件ということになる。達成基準 1.2.8 のもとでのレベル AAA では、コンテンツ制作者は拡張したテキストの説明を提供しなければならない。達成基準 1.2.3 と 1.2.5 の両方が音声解説だけを提供することで要件を満たしていた場合には、これは追加の要件ということになる。しかし、達成基準 1.2.3 をテキストの説明を提供することで満たし、なおかつ達成基準 1.2.5 の音声解説の要件を満たしている場合には、達成基準 1.2.8 は新しい要件を追加することにはならない。</p>
</note>

<div4 role="benefits">
<head>達成基準 1.2.8 の具体的なメリット</head>
<ulist>
	<item><p>よく見ることができないか全く見ることができず、なおかつよく聞こえないか全く聞くことができない利用者が、視聴覚のプレゼンテーションの情報を利用することができるようになる。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head>達成基準 1.2.8 の事例</head>
<ulist>
	<item>
	<p><emph role="bold">事例 1. ある研修ビデオでの、時間の経過に伴って変化するメディアの代替</emph></p>
	<p>あるコミュニティセンターは、その会員向けに研修ビデオを購入し、それをセンターのイントラネットに置いている。そのビデオでは、新しい技術の使い方を説明していて、同時にそれを説明しながら実演する人物が登場している。そのコミュニティセンターでは、時間依存メディアに対して代替を提供している。<phrase>ひとつの</phrase>代替によって、同期したメディアの実演を見ることも、説明を聞くこともできない人を含むすべての会員が、提供されている内容をよりよく理解できるようになっている。</p>
	</item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="http://www.uiaccess.com/transcripts/transcript_services.html">uiAccess list of transcription services</loc></p></item>
<item><p><loc href="http://www.uiaccess.com/transcripts/transcripts_on_the_web.html">Transcripts on the Web: Getting people to your podcasts and videos</loc></p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head/>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<div5 role="situation">
<head>状況 A: 収録済の同期したメディアの場合:</head>
<olist>
	<item><p>次の達成方法のどれか一つを用いて、<loc href="G69" linktype="general"/><!--時間の経過に伴って変化するメディアに代替を提供する--></p>
	<ulist>
		<item><p><loc href="G58" linktype="general"/></p></item>
		<item><p><loc href="SL17" linktype="silverlight"/></p></item>
	</ulist>
	</item>
	<item><p>次の達成方法のどれか一つを用いて、時間の経過に伴って変化するメディアの代替へリンクする</p>
	<ulist>
		<item><p><loc href="H53" linktype="html"/></p></item>
	</ulist>
	</item>
</olist>
</div5>

<div5 role="situation">
<head>状況 B: 収録済の映像しか含まないコンテンツの場合:</head>
<olist>
	<item><p><loc href="G159" linktype="general"/></p></item>
</olist>
</div5>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="H46" linktype="html"/></p></item>
	<item><p>訂正済みのスクリプトを使う (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>音声解説の詳細を追加する (リンク追加予定)</p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="F74" linktype="failure"/></p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>
</div2>
