<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 role="extsrc" id="navigation-mechanisms-headings">
   <head>2.4.10</head>
   <div3 role="intent">
      <head/>

<p>この達成基準の意図は、ページがセクションで構成されている際には、ウェブページのセクションに見出しを提供することである。例えば、長い文書は多くの場合、様々な章に分かれていて、各章にはサブトピックがあり、サブトピックは様々なセクション、段落内のセクションに分けられる。そのようなセクションがある際、各セクションにはその内容を紹介する見出しがある必要がある。各セクションの見出しは、コンテンツの構造を示し、コンテンツ内でのナビゲーションを可能にし、そしてコンテンツの理解を助けるメンタルな「取っ掛かり」を提供する。ページのその他の要素 (例: 横罫線、囲み罫線) が見出しを引き立たせて、見栄えをより良くすることもできるが、視覚的なプレゼンテーションは文章のセクションを特定するには十分ではない。</p>
<p>この達成基準は、すべての種類のコンテンツに適用できないのと、見出しを挿入することが常に可能であるとは限らないため、レベル AAA に含まれている。例えば、既存の文書をウェブで公開する際、その文書の作成者が付けなかった見出しを挿入できないことがあるからである。あるいは、長い手紙には様々なトピックが書かれていることが多いが、手紙に見出しを付けるととてもおかしくなってしまう。しかし、文書を見出しの付いたセクションに分けることができるのであれば、文書は理解しやすく、ナビゲートしやすいものになる。</p>

<div4 role="benefits">
<head/>
<ulist>
	<item><p>全盲の利用者が、ウェブページのあるセクションからいつ別のセクションへ移動したのかが分かるようになり、各セクションの目的が分かるようになる。</p></item>
	<item><p>何らかの学習障害のある利用者が、ページ全体のコンテンツの構造をより容易に理解するために、見出しを使うことができる。</p></item>
	<item><p>キーボードでコンテンツをナビゲートしている利用者が、フォーカスを見出しから見出しへとジャンプできるようになり、関心のあるコンテンツを素早く見つけることができるようになる。</p></item>
	<item><p>一部のコンテンツを更新したページでは、見出しを使うことによって、更新したコンテンツへ素早く到達できるようになる。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head/>
<ulist>
	<item><p>メニューに様々なコース料理の様々なセクションがある。各セクションには、前菜、サラダ、スープ、メイン料理、デザートという見出しがある。</p></item>
	<item><p>あるウェブアプリケーションは、設定ページがあり、関連する設定ごとのグループに分けた設定ページがある。各セクションには各グループを説明する見出しがある。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="http://webaim.org/techniques/semanticstructure/">WebAIM: Semantic Structure</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://accessibility.psu.edu/headingshtml/">Heading Tags</loc></p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head/>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p><loc href="G141" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="H69" linktype="html"/></p></item>
</olist>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head/>
<ulist>
	<item role="aria"><p>ライブリージョンを特定する'live'プロパティを使う（リンク追加予定）(ARIA)</p></item>
	<item><p>ウェブページのコンテンツの異なるセクションにナビゲートするメカニズムを提供する（リンク追加予定）</p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head/>
</div4>
</div3>
</div2>
