<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 id="navigation-mechanisms-mult-loc" role="extsrc">
   <head>2.4.5</head>
   <div3 role="intent">
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、利用者が自分のニーズに最も合う方法によってコンテンツを見つけることができるようにすることである。コンテンツを見つける手段が複数あれば、利用者は、自分にとって使いやすい又は分かりやすい手段を選ぶことができる。</p>
<p>小規模なサイトであっても、利用者に複数の探索手段を提供すべきである。すべてのページがサイトのホームからリンクされている 3～4 ページのサイトでは、ホームから各ページへのリンクと、各ページからホームへのリンクを提供するだけで十分かもしれない。ホームにあるリンクがサイトマップのような役割も果たすからである。</p>

<div4 role="benefits">
<head/>
<ulist>
	<item><p>サイトをナビゲートする手段を複数提供することによって、利用者が情報をより早く見つけることができるようになる。視覚障害のある利用者は、画面拡大ソフト又はスクリーンリーダーを用いながら長いナビゲーションバーからを使って探していくよりも、検索機能を使用してサイト内の適切な部分へナビゲートしていくほうが容易なことがある。認知の障害のある利用者は、いくつものウェブページを読んだり行き来したりするよりも、サイト全体を見渡すことのできる目次又はサイトマップを好むことがある。中には、サイトのコンセプトやレイアウトを最もよく理解できるように、ウェブページからウェブページへと順番に移動しながらサイト内を探索するのを好む利用者もいるかもしれない。</p></item>
	<item><p>認知に制約のある利用者は、階層構造を用いたナビゲーション・スキームは分かりづらいことがあるため、検索機能を使うほうがより容易なことがある。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head/>
<ulist>
	<item><p>
                <emph role="bold">検索メカニズム</emph>
              </p><p>大手の食品加工企業のサイトには、その製品を用いたレシピがある。そのサイトは、特定の食材を使ったレシピを検索できる検索メカニズムを提供している。あらに、食品のいろいろなカテゴリを挙げたリストボックスも提供している。その企業のスープ製品から作るレシピの一覧があるページへ行くためには、利用者は検索のキーワードに「スープ」と入力してもよいし、又はリストボックスから「スープ」を選択してもよい、その企業のスープ製品から作るレシピの一覧があるページへ行くことができる。</p></item>
	<item><p>
                <emph role="bold">ウェブページ間のリンク</emph>
              </p><p>あるヘアサロンが、サービスを宣伝するためにウェブサイトを制作した。そのサイトは 5 ページしかない。各ページには、ウェブページ間を順に前後へ移動できるリンクがある。さらに、各ウェブページには、その他のウェブページへ移動するリンクの一覧がある。</p></item>
	<item><p>
                <emph role="bold">コンテンツがプロセス又はタスクの結果である場合 - 送金確認</emph>
              </p><p>あるオンライン銀行サイトでは、ウェブを通じて口座間の送金ができる。口座の名義人が送金を完了する以外には、送金確認ページを見つける方法はない。</p></item><item><p>
                <emph role="bold">コンテンツがプロセス又はタスクの結果である場合 - 検索エンジンの検索結果</emph>
              </p><p>ある検索エンジンが、利用者の入力に応じた検索結果を提供している。その検索プロセスを行う以外に、その検索結果ページを見つける方法はない。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head/>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head>十分な達成方法</head>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p>次の達成方法のうち 2 つ以上を用いる:</p><ulist><item><p>
                      <loc href="G125" linktype="general"/>
                    </p></item><item><p>
                      <loc href="G64" linktype="general"/>
                    </p></item><item><p>
                      <loc href="PDF2" linktype="pdf"/>
                    </p></item><item><p>
                      <loc href="G63" linktype="general"/>
                    </p></item><item><p><loc href="G161" linktype="general"/></p></item><item><p>
                      <loc href="G126" linktype="general"/>
                    </p></item><item><p><loc href="G185" linktype="general"/></p></item></ulist></item>
</olist>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head>達成基準 2.4.5 でさらに対応が望まれる達成方法（参考）</head>
<ulist>
	<item><p>
                  <loc href="H59" linktype="html"/>
                </p></item>
	<item><p>
        コンテンツ及びコンセプトマップの表にプレゼンテーションモードについての情報を含める（リンク追加予定）
    </p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head>達成基準 2.4.5 のよくある不適合事例</head>
</div4>
</div3>
</div2>
