<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 id="navigation-mechanisms-link" role="extsrc">
   <head>2.4.9</head>
   <div3 role="intent">
      <head/>

<p>この達成基準の意図は、利用者がコンテンツ内にある各リンクの目的を理解するのを手助けすることで、彼らはそれを辿ることを望むかどうかを、彼らが決めることができる（同じ機能を持っているコンポーネントの識別に一貫性を求めるための<loc href="consistent-behavior-consistent-functionality" linktype="guideline">達成基準 3.2.4</loc> も見よ）。リンクの目的は、そのリンク テキストから識別されることができるので、ユーザエージェントが、ページ上にある全てのリンクの一覧を提供するときのように、リンクは、それらが文脈の中にあるとき、理解することができる。</p>
<p>リンク内のテキストは、リンクの目的を説明するように意図されている。リンクが、文書又はウェブ アプリケーションの一つへ導く場合は、文書またはウェブ アプリケーションの名前は、（文書またはウェブ アプリケーションにあなたを導く）リンクの目的を説明するのに十分であろう。文書又はウェブ アプリケーションの名前を使用する必要がないことに注意されたい。他のものが、リンクの目的を説明することもできる。</p>
<p> <loc href="navigation-mechanisms-title" linktype="understanding">達成基準 2.4.2</loc>は、ページのタイトルに取り組んでいる。ここでもまた、ページに表示されている文書とウェブ アプリケーションの名前は、ページの目的を説明するのに十分であろう。リンクとタイトルが一致する又はとても似ていることは、良い習慣であり、リンクの「クリック」と利用者が着地するウェブ ページ間の継続性を提供する。</p>
<p>この達成基準には、リンクの目的をウェブページ上にある情報からは判断できないリンクに対して例外が認められている。そのような状況では、障害のある利用者が不利な立場にあるわけではない。リンクの目的を理解するために追加入手可能な文脈が一切ないのである。しかし、この達成基準を満たすためには、そのリンクの目的を解釈するためにそのウェブページ上で利用できる文脈はどんなものであれ、そのリンクテキストで入手可能にしなればならない。 </p>
<p>「メカニズム」という用語を用いているのは、コンテンツ制作者がすべてのリンクを前後の文脈に関係なく完全に理解できるようにするか、あるいはそのようにする方法を提供できるようにするためである。リンクすべてをリンクテキストだけでも曖昧ではないようにすることで、ページによっては、分かりやすくなる利用者もいれば、分かりづらくなってしまう利用者もいる。リンクを（それ自身により）明らかにするか そうしないか できるようにすることは、障害のある利用者にも無い利用者にも、彼らのニーズに最も合致したフォーマットのページを使えるようにすることである。</p>
<p>例えば、100冊の書籍のタイトルが並んでいるページに、それぞれの書籍を HTML、PDF、DOC、TXT、MP3、又は AAC でダウンロードするリンクがある場合、たいていは書籍のタイトルの後に「HTML版」のようなリンクがある。そして、「次のバージョンも利用可能：」という文が続いていて、「HTML」、「PDF」、「DOC」、「TXT」、「MP3」、そして「AAC」という短いテキストのリンクがある。レベル AAA では、ある利用者は このようにページを見ることが選べるであろう。それぞれのリンクに書籍のタイトルがあると、分かりづらかったり、使うのに時間がかかってしまったりするからである。その他の利用者は、それぞれのリンクがそれだけで理解できるように、それぞれのリンクの一部に書籍のタイトルがあるようにページを見ることが選べるであろう。前者のグループにも後者のグループにも、いろいろな使い方をしている、又は様々な種類や度合いの障害のある、視覚又は認知の障害のある利用者が含まれるであろう。</p>

<div4 role="benefits">
<head/>
<ulist>
	<item><p>運動障害のある利用者が、関心のないウェブページをスキップできるようになり、関係のないページへ行ってからまた元のページの戻ってくるような無駄なキーストロークを避けることができるようになる。</p></item>
	<item><p>認知に制約のある利用者が必要のないコンテンツへ行ったり来たりして現在位置を見失う、ということがなくなる。</p></item>
	<item><p>視覚障害のある利用者は、元のページに戻ってきたときコンテンツのその場所が分からなくなる、ということがなくなり恩恵を受ける。そして、リンク先が説明されているので、情報を探す上で、スクリーンリーダーのリンク一覧がより有益になる。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head/>
<ulist>
	<item><p>
                <emph role="bold">アイコンとテキストの両方が同じリンク内にある</emph>
              </p><p>自動投票機のアイコンと「アイルランド政府の電子選挙委員会」というテキストが、一つのリンクになっている。</p></item>
	<item><p>
                <emph role="bold">書籍名のリスト</emph>
              </p><p>リストにある書籍が、HTML、PDF、そして mp3（人が本を読み上げているのを録音したもの）の3つのフォーマットで利用可能である。書籍のタイトルの後に、様々なフォーマットへのリンクがある。例えば、描画されるリンクテキストにはフォーマット名しかないが、それぞれのリンクに関連付けられているテキストには、例えば「ガリバー旅行記　MP3版」というように、書籍のタイトルとフォーマットの両方がある。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="https://www.nngroup.com/articles/using-link-titles-to-help-users-predict-where-they-are-going/">Using Link Titles to Help Users Predict Where They Are Going</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://webaim.org/techniques/hypertext/">WebAIM Techniques for Hypertext Links</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.rnib.org.uk/blogs/expert-series?Name=Hidden%20barriers">Hidden barriers - out of sight</loc></p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head/>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p><loc href="G91" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="H30" linktype="html"/></p></item>
	<item><p><loc href="H24" linktype="html"/></p></item>
	<item><p><loc href="FLASH27" linktype="flash"/></p></item>
	<item><p>次の達成方法の一つを用いて、利用者が短めのリンクテキスト又は長めのリンクテキストを選べるようにする:</p>
	<ulist>
		<item><p><loc href="G189" linktype="general"/></p></item>
		<item><p><loc href="SCR30" linktype="script"/></p></item>
		<item><p><loc href="FLASH7" linktype="flash"/></p></item>
	</ulist>
	</item>
	<item role="css"><p>次の達成方法の一つを用いて、リンクの目的を補足説明する:</p>
	<ulist>
		<item><p><loc href="C7" linktype="css"/></p></item>
	</ulist>
	</item>
	<item><p>次の達成方法の一つを用いて、セマンティックにリンクを示す:</p>
	<ulist>
		<item><p><loc href="PDF11" linktype="pdf"/></p></item>
		<item><p><loc href="PDF13" linktype="pdf"/></p></item>
		<item><p><loc href="SL18" linktype="silverlight"/></p></item>
	</ulist>
	</item>
</olist>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="H2" linktype="html"/></p></item>
	<item><p><loc href="FLASH5" linktype="flash"/></p></item>
	<item><p><loc href="H33" linktype="html"/></p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="F84" linktype="failure"/></p></item>
	<item><p><loc href="F89" linktype="failure"/></p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>
</div2>
