<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 id="navigation-mechanisms-skip" role="extsrc">
   <head>2.4.1</head>
   <div3 role="intent">
      <head/>

<p>この達成基準の意図は、コンテンツを順番にナビゲートする人にウェブページのメインコンテンツへより直接的なアクセスをできるようにすることである。ウェブページ及びウェブアプリケーションには、他のページ又は画面でも現れるコンテンツがしばしばある。コンテンツの中で繰り返されているブロックの例には、ナビゲーションリンク、見出しのグラフィック、及び広告のフレームなどを含むが、これに限定されるものではない。個々の単語、フレーズ、又は単独のリンクなどの小さな繰り返されるセクションは、この達成基準が意図するブロックとはみなされない。</p>
<p>これは、目の見える利用者に画面の中央 (通常はメインコンテンツが現れるところ) に注目することで繰り返される要素を無視する能力があることや、マウスの利用者に選択したい要素より前にある全てのリンクやフォームコントロールに遭遇することなく、マウスクリック 1 回でリンクを選択する能力があることとは、対照的なものである。</p>
<p>この達成基準の意図は、コンテンツ制作者にユーザエージェントが提供している機能と重複する手段を提供するように求めることではない。ほとんどのウェブブラウザーは、利用者がフォーカスをページの先頭に移動するためのキーボードショートカットを提供しているので、ナビゲーションリンク一式をウェブページの下部で提供している場合は、「スキップ」リンクの提供は不要かもしれない。</p>
<note>
<p>この達成基準は、複数のページ上で繰り返されているコンテンツのブロックを扱っているが、単独のページにおいて、達成基準 1.3.1 にあるように、構造をマークアップすることも強く推奨する。</p>
</note>
<p>この達成基準では、「ウェブページ一式において」という用語は使用していないものの、ページがひとつのまとまりに属する、という同じ考え方を示唆している。相互になんらかの関係がない 2 つのページにおいて、コンテンツの重複を避けることが期待されるということはないだろう。なぜなら、これらは「共通の目的を共有し、同じコンテンツ制作者、グループ、又は組織により制作されたウェブページの集合」(ウェブページ一式の定義) ではないからである。</p>
<note>
<p>たとえひとつのまとまりに属さないウェブページであっても、ウェブページがページ内で繰り返されるテキストのブロックを持つ場合、そのブロックをスキップするための手段を提供することは (必須ではないが) 有用かもしれない。</p>
</note>


<div4 role="benefits">
<head/>
<ulist>
	<item><p>この達成基準を満たしていない場合、何らかの障害のある利用者がウェブページのメインコンテンツへ素早くかつ容易に到達するのが困難になることがある。</p></item>
	<item><p>同じサイト上でいくつかのページを訪れるスクリーンリーダーの利用者は、メインコンテンツが読み上げられる前に、ページごとのすべての見出しのグラフィック及び多数のナビゲーションリンクを聞かざるを得ない状態を回避できる。</p></item>
	<item><p>キーボード又はキーボードインタフェースのみを使用している人が、より少ないキーストロークでコンテンツに到達できる。そうでなければ、メインコンテンツ領域にあるリンクに到達する前に多数のキーストロークが必要になってしまうかもしれない。これは長い時間がかかってしまう恐れがあり、利用者にとって深刻な肉体的苦痛を引き起こすことがある。</p></item>
	<item><p>画面拡大ソフトを使用している人は、新しいページに入るたびに、コンテンツが始まる場所を見つけるために、同じ見出し又はその他の情報のブロックの中を探す必要がない。</p></item>
	<item><p>リンクがリストとしてグループ化されていると、認知障害のある人にも、スクリーンリーダーを使用している人にも役立つことがある。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head/>
<ulist>
	<item><p>報道機関のホームページには、広告、検索、その他のサービスに対応した多数のブロック及びサイドバーに囲まれ、ページの中央にメインの記事がある。ページの先頭に、そのメインの記事へジャンプするリンクがある。このリンクを使用しなければ、キーボードの利用者は、メインの記事へ到達するまでに約 40 のリンクを Tab キーで処理する必要がある。スクリーンリーダーの利用者は、200 単語を聞く必要がある。そして、画面拡大ソフトの利用者は、メインの記事の場所を探し回らなければならなくなる。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="http://webaim.org/techniques/semanticstructure/">WebAIM: Semantic Structure</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://accessibility.psu.edu/headingshtml/">Heading Tags</loc></p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head/>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p>次の達成方法の中から一つを用いて、繰り返されるブロックをスキップするリンクを作成する:</p>
	<ulist>
		<item><p><loc href="G1" linktype="general"/></p></item>
		<item><p><loc href="G123" linktype="general"/></p></item>
		<item><p><loc href="G124" linktype="general"/></p></item>
		<item><p><loc href="SL25" linktype="silverlight"/></p></item>
	</ulist>
	</item>
	<item><p>次の達成方法の中から一つを用いて、スキップ可能な方法で繰り返されるブロックをグループ化する:</p>
	<ulist>
		<item><p><loc href="ARIA11" linktype="aria"/></p></item>
		<item><p><loc href="H69" linktype="html"/></p></item>
		<item><p><loc href="PDF9" linktype="pdf"/></p></item>
		<item><p><loc href="H70" linktype="html"/>、<emph role="bold">かつ</emph>、<loc  href="H64" linktype="html"/></p></item>
		<item><p><loc href="SCR28" linktype="script"/></p></item>
		<item><p><loc href="SL29" linktype="silverlight"/></p></item>
	</ulist>
	</item>
</olist>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head/>
<ulist>
	<item><p>重要なリンク及びフォーム制御へのキーボードアクセスを提供する（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>ページナビゲーションに拡張したスキップリンクを提供する（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>アクセスキーを提供する（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>ユーザエージェント及び支援技術による構造化されたナビゲーションを与えるアクセシビリティサポート技術を使う（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p><loc href="C6" linktype="css"/></p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head/>
</div4>
</div3>
</div2>
