<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 id="navigation-mechanisms-title" role="extsrc">
   <head>2.4.2</head>
   <div3 role="intent">
      <head/>
<p>この達成基準の意図は、各ウェブページにその内容を示すページタイトルを付けることによって、利用者がコンテンツを見つけやすく、自分の現在位置を確認しやすくすることである。タイトルがあれば、利用者はページのコンテンツを読んだり解釈したりすることなく、現在位置を確認することができる。タイトルがサイトマップ又は検索結果のリストに表示されたときに、利用者は自分の求めているコンテンツをより素早く確認できるようになる。ユーザエージェントは、利用者がそのページを確認できるように、ページのタイトルを容易に見つけられるようにする。例えば、ユーザエージェントは、そのページタイトルをウィンドウのタイトルバーに表示するか、又はそのページを表示しているタブの名前として表示する。</p>
<p>ページが文書又はウェブアプリケーションの場合、文書又はウェブアプリケーションの名称はページの目的を説明するのに十分だろう。ここで注意すべきなのは、文書又はウェブアプリケーションの名称を使用することを求められていないことである。他の要素によってページの目的又は主題が説明される場合もあるだろう。</p>
<p><loc href="navigation-mechanisms-refs" linktype="understanding">達成基準 2.4.4</loc> 及び <loc href="navigation-mechanisms-link" linktype="understanding">2.4.9</loc> はリンクの目的を取り扱い、その多くはウェブページへのリンクである。ここでも、リンクされた文書又はウェブアプリケーションの名称がリンクの目的を説明するのに十分だろう。リンクとタイトルが一致する、又は非常に類似したものであることはよい習慣であり、「クリックされた」リンクと利用者が到達するウェブページとの間に連続性を与える。</p>

<div4 role="benefits">
<head/>
<ulist>
	<item><p>この達成基準により、そのウェブページにある情報が自分のニーズに関係があるかどうかを、すべての利用者が素早くかつ容易に確認できるようになる。</p></item>
	<item><p>視覚障害のある利用者が、複数のページが開いているとき、コンテンツを区別できるようになる。</p></item>
	<item><p>認知の障害、短期記憶障害、及び読字障害のある利用者も、そのページタイトルでコンテンツを確認できるようになる。</p></item>
	<item><p>この達成基準は、重度の運動障害があり、ウェブページ間を行き来するとき操作モードを音声に依存する利用者にも役立つ。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head/>
<ulist>
	<item><p><emph role="bold">HTML のウェブページ</emph></p><p>HTML で制作したウェブページの内容を示したタイトルが、ユーザエージェントのタイトルバーに表示されるように、title 要素でマークアップされている。</p></item>
	<item><p><emph role="bold">文書</emph></p><trnote><p>以下、英文原文例をそのまま日本語にした。英文では<loc href="http://www.w3.org/TR/2005/WD-WCAG20-20051123/">2005 年の WCAG ドラフト (英語)</loc> が参考にされた模様。</p></trnote><p><loc href="http://waic.jp/docs/UNDERSTANDING-WCAG20/Overview.html">WCAG 2.0 解説書</loc>のページタイトルが、「ウェブコンテンツ アクセシビリティ ガイドライン 2.0」となっている。</p>
	<ulist><item><p>主要なページのページタイトルが、「ガイドライン X を理解する」や「達成基準 X を理解する」となっている。</p></item>
	<item><p>ドキュメントのページタイトルが、「WCAG 2.0 ガイドライン」となっている。</p></item>
	<item><p>附録 A のページタイトルが、「用語集」となっている。</p></item>
	<item><p>附録 B のページタイトルが、「謝辞」となっている。</p></item>
	<item><p>附録 C のページタイトルが、「参考文献」となっている。</p></item>
	</ulist></item>
	<item><p><emph role="bold">ウェブアプリケーション </emph></p><p>あるインターネット銀行のアプリケーションでは、利用者が自分の銀行口座をチェックしたり、過去の明細を確認したり、振込をしたりすることができる。そのウェブアプリケーションは、ウェブページごとにページタイトルを動的に生成している。例えば、「ジョン・スミスさんの講座： XYZ 銀行」、「口座番号 1234-5678 の取引明細 － 2005年12月： XYZ 銀行」などである。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="http://www.socialpatterns.com/search-engine-optimization/writing-better-titles/">Writing Better Web Page Titles</loc> How to write titles for Web pages that will enhance search engine effectiveness.</p></item>
	<item><p><loc href="http://redish.net/images/stories/PDF/interactions.html">Guidelines for Accessible and Usable Web Sites: Observing Users Who Work With Screen Readers</loc>. Theofanos, M.F., and Redish, J. (2003).  Interactions, Volume X, Issue 6, November-December 2003, pages 38-51, <loc href="http://dl.acm.org/citation.cfm?doid=947226.947227">http://dl.acm.org/citation.cfm?doid=947226.947227</loc></p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head/>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p><loc href="G88" linktype="general"/>、<emph role="bold">かつ</emph>、後述のテクニックの一つを使ってウェブページにタイトルを結びつける：</p>
	<ulist>
		<item><p><loc href="H25" linktype="html"/></p></item>
		<item><p><loc href="PDF18" linktype="pdf"/></p></item>
	</ulist>
	</item>
</olist>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="G127" linktype="general"/></p></item>
	<item><p>ウェブページの主題を特定する（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>フレームを特定するため意味のある名前を提供する（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>ウェブページに一意なタイトルを使う（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>説明的な内容を説明したトップレベルページの見出しを提供する（リンク追加予定）</p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="F25" linktype="failure"/></p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>
</div2>
