<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 id="navigation-mechanisms-link" role="extsrc">
   <head>2.4.9</head>
   <div3 role="intent">
      <head/>

<p>この達成基準の意図は、利用者がコンテンツ内にある各リンクの目的を理解するのを手助けすることで、利用者がそのリンクを辿ることを望むかどうかを判断できるようにすることである。同じ宛先をもつリンクは同じ記述があるが、目的及び宛先が異なるリンクは異なる記述があるのがベストプラクティスである (同じ機能を持つコンポーネントの識別に一貫性を求めている<loc href="consistent-behavior-consistent-functionality" linktype="guideline">達成基準 3.2.4</loc> も併せて参照のこと)。リンクの目的はリンクテキストから識別できるので、ユーザエージェントがページ上にある全てのリンクの一覧を提供する場合など、リンクが文脈の中にあるときに、リンクを理解できる。</p>
<p>リンク内のテキストは、リンクの目的を説明するように意図されている。リンクが利用者を文書又はウェブアプリケーションへ導く場合、その文書又はウェブアプリケーションの名前は、リンクの目的 (その文書又はウェブアプリケーションに導くためのもの) を説明するものとして十分であろう。文書又はウェブアプリケーションの名前を使用するよう要求されないことに注意すること。他のものも、リンクの目的を説明することがある。</p>
<p><loc href="navigation-mechanisms-title" linktype="understanding">達成基準 2.4.2</loc> は、ページのタイトルに取り組んでいる。ここでもまた、ページに表示されている文書又はウェブアプリケーションの名前は、ページの目的を説明するのに十分であろう。リンクとタイトルが一致する又は極めて似ていることは、グッドプラクティスであり、リンクの「クリック」と利用者が着地するウェブページとの間の継続性を提供する。</p>
<p>この達成基準には、リンクの目的をウェブページ上にある情報からは判断できないリンクに対して例外が認められている。そのような状況では、障害のある利用者が不利な立場にあるわけではない。リンクの目的を理解するために追加入手可能な文脈が一切ないのである。しかし、この達成基準を満たすためには、そのリンクの目的を解釈するためにそのウェブページ上で利用できる文脈はどんなものであれ、そのリンクテキストで入手可能にしなればならない。 </p>
<p>「メカニズム」という用語を用いているのは、コンテンツ制作者がすべてのリンクを前後の文脈に関係なく完全に理解できるようにするか、あるいはそのようにする方法を提供できるようにするためである。リンクすべてをリンクテキストだけでも曖昧ではないようにすることで、ページによっては、分かりやすくなる利用者もいれば、分かりづらくなってしまう利用者もいる。リンク（それ自体を）曖昧さなく明示するようにもしないようにもできることで、障害のある利用者にもない利用者にも、彼らのニーズに最も合致したフォーマットでページを使えるようにすることができる。</p>
<p>例えば、100 冊の書籍のタイトルが並んでいるページに、それぞれの書籍を HTML、PDF、DOC、TXT、MP3、又は AAC でダウンロードするリンクがある場合、たいていは書籍のタイトルとその後に「HTML 版」と書いてあるようなリンクがある。そして、「次のバージョンも利用可能:」という文が続いていて、「HTML」、「PDF」、「DOC」、「TXT」、「MP3」、そして「AAC」という短いテキストのリンクがある。レベル AAA においては、一部の利用者は、このようにページが見えることを選ぶだろう。それぞれのリンクの中に書籍のタイトルがいちいち含まれていると、かえって分かりづらかったり、使うのに時間がかかってしまったりするからである。他の利用者は、各リンクがそれだけで理解可能であるように、それぞれのリンク中に書籍のタイトルが含まれるようにページが見えることを選ぶだろう。前者及び後者の両グループには、視覚障害や認知障害を持つ人々が含まれ、その障害の種類や度合いに応じて、異なる閲覧手法が用いられる可能性がある。</p>

<div4 role="benefits">
<head/>
<ulist>
	<item><p>この達成基準により、運動障害のある利用者が、リンク先のコンテンツへ行って、また元へ戻ってくるという無駄なキーストロークなしに、関心のないウェブページをスキップすることができるようになる。</p></item>
	<item><p>認知に制約のある利用者が、余計なナビゲーションによって、必要のないコンテンツへ行ったり来たりして現在位置を見失う、ということがなくなる。</p></item>
	<item><p>視覚障害のある利用者は、元のページに戻ってきたときに、コンテンツの中で居場所が分からなくなる、ということがなくなり恩恵を受ける。スクリーンリーダーのリンク一覧は、リンク先が具体的に記述されることで、情報を探す上でより便利になる。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head/>
<ulist>
	<item><p>
                <emph role="bold">アイコンとテキストの両方が同じリンク内にある</emph>
              </p><p>自動投票機のアイコンと「アイルランド政府の電子選挙委員会」というテキストが、一つのリンクになっている。</p></item>
	<item><p>
                <emph role="bold">書籍名のリスト</emph>
              </p><p>リストにある書籍が、HTML、PDF、そして mp3 (人が本を読み上げているのを録音したもの) の 3 つのフォーマットで利用可能である。書籍のタイトルの後に、様々なフォーマットへのリンクがある。例えば、描画されるリンクテキストにはフォーマット名しかないが、それぞれのリンクに関連付けられているテキストには、例えば「ガリバー旅行記　MP3 版」というように、書籍のタイトルとフォーマットの両方がある。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="https://www.nngroup.com/articles/using-link-titles-to-help-users-predict-where-they-are-going/">Using Link Titles to Help Users Predict Where They Are Going</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://webaim.org/techniques/hypertext/">WebAIM Techniques for Hypertext Links</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.rnib.org.uk/blogs/expert-series?Name=Hidden%20barriers">Hidden barriers - out of sight</loc></p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head/>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p><loc href="ARIA8" linktype="aria"/></p></item>
	<item><p><loc href="G91" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="H30" linktype="html"/></p></item>
	<item><p><loc href="H24" linktype="html"/></p></item>
	<item><p><loc href="FLASH27" linktype="flash"/></p></item>
	<item><p>次の達成方法の一つを用いて、利用者が短めのリンクテキスト又は長めのリンクテキストを選べるようにする:</p>
	<ulist>
		<item><p><loc href="G189" linktype="general"/></p></item>
		<item><p><loc href="SCR30" linktype="script"/></p></item>
		<item><p><loc href="FLASH7" linktype="flash"/></p></item>
	</ulist>
	</item>
	<item role="css"><p>次の達成方法の一つを用いて、リンクの目的を補足説明する:</p>
	<ulist>
		<item><p><loc href="C7" linktype="css"/></p></item>
	</ulist>
	</item>
	<item><p>次の達成方法の一つを用いて、セマンティックにリンクを示す:</p>
	<ulist>
		<item><p><loc href="PDF11" linktype="pdf"/></p></item>
		<item><p><loc href="PDF13" linktype="pdf"/></p></item>
		<item><p><loc href="SL18" linktype="silverlight"/></p></item>
	</ulist>
	</item>
</olist>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="H2" linktype="html"/></p></item>
	<item><p><loc href="FLASH5" linktype="flash"/></p></item>
	<item><p><loc href="H33" linktype="html"/></p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="F84" linktype="failure"/></p></item>
	<item><p><loc href="F89" linktype="failure"/></p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>
</div2>
