<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 role="extsrc" id="seizure-does-not-violate">
   <head>2.3.1</head>
   <div3 role="intent">
      <head/>

<p>この達成基準の意図は、利用者が光感受性による発作を引き起こすことなく、サイト上のすべてのコンテンツを利用できるようにすることである。</p>
<p>光感受性による発作性障害のある人は、特定の周波数で数回以上の閃光を放つコンテンツによって発作を引き起こす恐れがある。人間は他の色よりも赤色の閃光に対してさらに敏感であるため、彩度の高い赤色の閃光に対して特別な試験方法が提供されている。このガイドラインは、コンピュータの画面にも適合するような、放送業界向けのガイドラインに基づいている。そこでは、コンテンツがより近い距離で (より大きな視角を用いて) 閲覧される。</p>
<p>閃光は、ディスプレイ、画像をレンダリングするコンピュータ、又はレンダリングされたコンテンツによって、発生する可能性がある。コンテンツ制作者には、最初の二つを制御することはできない。それらは、ディスプレイ及びコンピュータの設計及び速度によって対処される。この達成基準の意図は、コンテンツ自体が閃光閾値に違反する明滅を引き起こさないようにすることである。例えば、コンテンツは、ストロボの閃光を放つ、又は立て続けに起こる爆発をクローズアップした、動画又はアニメーション画像が含まれているかもしれない。</p>
<p>この達成基準は、広い周波数帯域 (3～50 ヘルツ) 内のあらゆる閃光 (1 ピクセルでさえも) を許容しなかった、はるかに厳格な WCAG 1.0 の基準を置き換えるものである。この達成基準は、英国及び諸国でテレビ放送向けに用いられている既存の仕様に基づいており、コンピュータのディスプレイの表示にも適応している。1024 x 768 ピクセルの画面を評価の基準となる画面解像度として用いている。341 x 256 ピクセルの矩形が、典型的な視距離で視野角 10 度のビューポートに相当する (10 度の視野角は、原仕様から取り出した数字で、人間が光の刺激に対して最も敏感である、眼の中心視野に相当する)。</p>
<p>同時に、かつ隣接して存在する閃光を組み合わせた領域は、実質的には同時に閃光を放っている全領域を意味する。その領域は、任意の視角 10 度以内で同時に閃光を放っている隣接した領域を合計して算出される。</p>

<note>
<p>「点滅」と「閃光」は、同じコンテンツを指すこともある。</p>
<ulist>
	<item><p>「点滅」は、利用者の注意を散漫にさせる問題を引き起こすコンテンツを指す。点滅は、その点滅が停止する (又は停止させることができる) 限り、短時間であれば許容できる。</p></item>
	<item><p>「閃光」は、(1 秒間に 3 回よりも多く、大きさ及び明るさが十分な場合に) 光感受性発作を引き起こす恐れのあるコンテンツを指す。これは、たとえ 1 秒間だけであったとしても許容されず、さもなければ光感受性発作を引き起こす恐れがある。そして、光感受性発作は利用者が閃光を停止するよりも速く発生する恐れがあるため、閃光を停止させることも選択肢にはならない。</p></item>
	<item><p>通常、点滅は 1 秒間に 3 回以上の速度で起こらないが、その可能性はある。点滅が 1 秒間に 3 回を超える速さで起こる場合、これはまた閃光とみなされるであろう。</p></item>
</ulist>
</note>

<div4 role="benefits">
<head/>
<ulist>
	<item><p>閃光を放つコンテンツを閲覧しているときに発作を起こす可能性のある利用者は、発作を起こすことなく、そしてテキストによる代替では限定されてしまうようなコンテンツの完全な体験を逃すことなく、サイト上のすべてのコンテンツを閲覧することが可能になる。これは、その他の光感受性による発作性障害のある利用者と同様に、光感受性てんかんのある利用者も含まれる。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head/>
<ulist>
	<item><p>ウェブサイトには、閃光を放つ機関銃の銃火の映像があるが、閃光を発する画像のサイズは閃光閾値のサイズを下回る画面のほんの一部に限定している。</p></item>
	<item><p>とても明るい稲妻の閃光のシーンのある映画は、稲妻が任意の 1 秒間に 3 回だけ閃光を放つように編集されている。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head>Resources for this Success Criterion</head>
<ulist>
	<item><p><loc href="http://www.hardingfpa.com/">Harding FPA Web Site</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://trace.wisc.edu/peat/">Trace Center Photosensitive Epilepsy Analysis Tool (PEAT)</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://trace.wisc.edu/peat/photosensitive.php">Information about Photosensitive Seizure Disorders</loc></p></item>
	<item><p><loc href="https://www.epilepsy.org.uk/">Epilepsy Action</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.epilepsy.com/learn/triggers-seizures/photosensitivity-and-seizures">Epilepsy Foundation</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.ofcom.org.uk/static/archive/itc/itc_publications/codes_guidance/flashing_images/index.asp.html">ITC Guidance Note for Licensees on Flashing Images and Regular Patterns in Television</loc></p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head/>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p><loc href="G19" linktype="general"/></p></item>
    <item><p><loc href="G176" linktype="general"/></p></item>
    <item><p><loc href="G15" linktype="general"/></p></item>
</olist>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head/>
<ulist>
	<item><p>閃光を放つあらゆるコンテンツに対してコントラストを下げる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>閃光を放つあらゆるコンテンツに対して赤色閃光閾値を完全に避ける (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>閾値を超えていなかったとしても、閃光の数を減少させる (リンク追加予定)</p></item>
    <item><p>閃光を放ち始める前に、閃光を放つあらゆるコンテンツを抑制するメカニズムを提供する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>(フラッシュバルブのような) 素早い閃光を避けるためにライブの素材は速度を落とす (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>1 秒間に 3 回の閃光が検出される場合、一時的に画像を静止させる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>1 秒間に 3 回の閃光が検出される場合、コントラスト比を落とす (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>利用者が閃光の速度制限を任意に設定できるようにする (リンク追加予定)</p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head/>
</div4>
</div3>
</div2>
