<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 role="extsrc" id="seizure-three-times">
   <head>2.3.2</head>
   <div3 role="intent">
      <head>Intent of this Success Criterion</head>

<p>この達成基準の意図は、光過敏性発作を引き起こす可能性をさらに引き下げることである。とても過敏な利用者もいるため、光過敏性発作の可能性を完全に取り除くことはできない。しかし、画面のあらゆる領域にわたって1秒間に3回閃光を放つものをすべて取り除くことにより、利用者が発作を起こす可能性は、達成基準 2.3.1でそうしているように、単に今日の国際的な標準規格で通常用いられている基準を満たしているときよりも、さらに引き下げられる。</p>
<p><loc href="seizure-does-not-violate" linktype="guideline">達成基準 2.3.1 </loc>では、十分に薄暗い又は領域が十分に小さい閃光を許容しているが、達成基準 2.3.2 は、その明るさ又はサイズに関係なく、1秒間に3回よりも多く閃光を放つことを認めていない。結果として、1ピクセルの閃光であっても、この達成基準には反することになる。その意図は、1ピクセルよりも大きい閃光を防ぐことにあるが、コンテンツ制作者が知る術のない画面拡大又はハイコントラストの設定が適用されているかもしれないため、あらゆる閃光を禁じているのである。</p>

<note>
<p>場合によっては、WCAG ワーキンググループが「点滅」と称しているものと「閃光」と称しているものが、わずかに重なり合うことがあるかもしれない。この二つに対して異なる用語を用いているのは、「点滅」は利用者を注意散漫にさせる問題を引き起こすが、停止する（又は停止させることが可能である）限り、短い間であれば許容できるのに対して、「閃光」は発作を引き起こすものであり、許容できないものだからである。発作は、ほとんどの利用者が閃光をオフにすることができるのよりも早く起こるものである。そのため、「点滅」はゆっくりと繰り返す変化で、利用者が気を取られるものを指している。そして、「閃光」は十分に明るい又は十分に長く持続すると発作を引き起こす恐れのある変化を指している。通常、点滅は1秒間に3回以上の速度にはならないし、点滅と閃光が部分的に一致することもまずない。しかし、点滅が1秒間に3回以上の速度の場合には、部分的に一致することもありえる。点滅に関するより詳細な情報は、<specref ref="time-limits-pause"/>を参照のこと。</p>
</note>

<div4 role="benefits">
<head>Benefits of this Success Criterion</head>
<ulist>
	<item><p>閃光を放つコンテンツを閲覧している際に光過敏性発作を起こす可能性のある利用者が、発作を起こすことなく、そして代替テキストでは限定されてしまうようなコンテンツの完全な体験を逃すことなく、サイト上のすべてのコンテンツを閲覧することが可能になる。これには、光過敏性てんかん及び光過敏性発作の疾患のある利用者も含まれる。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head>Examples for this Success Criterion</head>
<ulist>
	<item><p>非常に明るい稲妻の閃光のシーンがある映画は、稲妻が任意の1秒間に3回しか閃光を放たないように編集されている。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head>Resources for this Success Criterion</head>
<ulist>
	<item><p>
                <loc href="http://www.hardingfpa.com/">Harding FPA Web Site</loc>
              </p></item>
	<item><p>
                <loc href="http://trace.wisc.edu/peat/">Trace Center Photosensitive Epilepsy Analysis Tool (PEAT)</loc>
              </p></item>
	<item><p>
                <loc href="http://trace.wisc.edu/peat/photosensitive.php">Information about Photosensitive Seizure Disorders</loc>
              </p></item>
	<item><p>
                <loc href="https://www.epilepsy.org.uk/">Epilepsy Action</loc>
              </p></item>
	<item><p>
                <loc href="http://www.epilepsy.com/learn/triggers-seizures/photosensitivity-and-seizures">Epilepsy Foundation</loc>
              </p></item>
	<item><p>
                <loc href="http://www.ofcom.org.uk/static/archive/itc/itc_publications/codes_guidance/flashing_images/index.asp.html">ITC Guidance Note for Licensees on Flashing Images and Regular Patterns in Television</loc>
              </p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head>Techniques for Addressing Success Criterion 2.3.1</head>
<div4 role="sufficient">
<head>Sufficient Techniques</head>
<olist>
	<item><p>
                  <loc href="G19" linktype="general">G19: どの1秒間においても、コンテンツに3回よりも多く閃光を放つコンポーネントがないことを確認する</loc>
                </p></item>
</olist>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head>Additional Techniques (Advisory) for 2.3.2</head>
<ulist>
	<item><p>閃光を放つあらゆるコンテンツに対してコントラストを下げる（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>閃光を放つあらゆるコンテンツに対して赤色閃光閾値を完全に避ける（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>閾値を超えていなかったとしても、閃光の数を減少させる（リンク追加予定） </p></item><item><p>（フラッシュバルブのような）素早い閃光を避けるためにライブの素材は速度を落とす（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>1秒間に3回の閃光が検出される場合、一時的に画像を静止させる（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>1秒間に3回の閃光が検出される場合、コントラスト比を落とす（リンク追加予定）</p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head>Failures for 2.3.2</head>
</div4>
</div3>
</div2>
