<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 id="visual-audio-contrast-scale" role="extsrc">
   <head>1.4.4</head>
   <div3 role="intent">
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、テキストベースのコントロール ([ASCII などのデータ形式であるテキスト文字に対して] 視覚的に見ることができるように表示された文字) を含む視覚的にレンダリングされたテキストを、例えば画面拡大ソフトのような支援技術を使わずに軽度の視覚障害のある人が、そのまま読むことができるように保証することである。利用者はウェブページ上のすべてのコンテンツを拡大することでメリットを得ることができるが、テキストは最も重要である。</p>
<p>コンテンツを拡大縮小することは、主にユーザエージェントの責任である。<loc href="http://www.w3.org/TR/WAI-USERAGENT/guidelines.html#tech-configure-text-scale">UAAG 1.0 チェックポイント 4.1</loc> を満たしているユーザエージェントは、利用者がテキストの拡大縮小を設定できるようにしている。コンテンツ制作者の責任は、ユーザエージェントがコンテンツを効果的に拡大縮小することを妨げないウェブコンテンツを制作することである。コンテンツ制作者は、コンテンツがテキストベースのコントロールを含むテキストのサイズ変更のためのユーザエージェントのサポートを妨げていないことを確認すること、又はテキストのサイズ変更もしくはレイアウトの変更を直接サポートすることによって、この達成基準を満たすことができる。直接サポートの例は、異なるスタイルシートを割り当てるために使用できるサーバーサイドスクリプトを介したものかもしれない。</p>
<p>利用者が、ズームサポートを持つユーザエージェントにアクセスできない場合、コンテンツ制作者は、HTML コンテンツに対するこの達成基準を満たすためにユーザエージェントに依存することはできない。例えば、IE 6 を使用する必要のある環境で動作する場合などである。</p>
<trnote>
  <p>ほとんどのモダンブラウザでは拡大機能が提供されている。また、IE6 は、サポートが終了したブラウザである。<a href="http://www.atmarkit.co.jp/ait/articles/1503/11/news134.html">一目で分かる、各Windows OSでのInternet Explorerのサポート終了時期：Tech TIPS - ＠IT</a> も参照されたい。</p>
</trnote>
<p>コンテンツ制作者が、ユーザエージェントによってズームサポートを提供していないウェブコンテンツ技術を使用している場合、コンテンツ制作者はこのタイプの機能を提供するか、又はユーザエージェントによって提供される機能のタイプで動作するコンテンツを提供する義務がある。ユーザエージェントがズーム機能を提供していないが、利用者にテキストの大きさの変更するのを許可する場合、コンテンツ制作者は、テキストの大きさを変更するときにコンテンツが利用可能なままであることを保証する責任がある。</p>
<p>ラベルとして機能し、コンテンツにアクセスするために利用者によるアクティベーションを必要とするユーザインターフェースコンポーネントの中には、ラベルコンテンツを収容するのに十分な幅がないものがある。例えば、ウェブメールアプリケーションにおける件名のカラムは、全ての可能性がある件名の見出しを収容するために十分な幅でなくてもよいが、件名の見出しをアクティブにすることで、利用者は、完全な件名の見出しを伴う完全なメッセージを得る。ウェブベースのスプレッドシートでは、カラム内に表示するには長すぎるセルのコンテンツは切り落とされ、そのセルの全コンテンツは、セルがフォーカスを受け取ったとき、利用者に提供される。ユーザインタフェースコンポーネントのコンテンツは、利用者がカラムの幅の大きさを変更することができるユーザインタフェースでも同様に、広くするかもしれない。このタイプのユーザインタフェースコンポーネントでは、改行が必須ではない。コンポーネントの完全なコンテンツが、フォーカスを置く又は利用者のアクティベーションの後に利用可能であり、この情報にアクセスすることができることが示され、それが切り捨てられるという事実の他にいずれかの方法で利用者へ提供される場合、切り捨ては許容される。</p>
<p>コンテンツが 200％ まで、言い換えれば、幅と高さが 2 倍になるまで拡大可能である場合、コンテンツは達成基準を満たしている。コンテンツ制作者はそれ以上の拡大をサポートしてもよいが、拡大が極端に大きくなると、アダプティブレイアウトはユーザビリティの問題を引き起こす可能性がある。例えば、語句の広くなりすぎると、使用可能な横幅に収まりきらず、切り取られる可能性がある。レイアウト上の制約によって、拡大していったときに、テキストが他のコンテンツと重なり合ってしまうこともある。あるいは、文章中の一つの単語だけが各行にある状態になると、その文章が縦に表示されてしまって読みづらくなってしまう。</p>
<p>WCAG ワーキンググループは、広範囲に及ぶデザイン及びレイアウトをサポートできるという点と、最小の拡大率が 200％ である古い画面拡大ソフトを補完するという点から、200％ が合理的な適応と考えている。200％ を超えると、拡大 (テキスト、画像、及びレイアウト領域のサイズを変更し、横スクロールと縦スクロールの両方を必要とする可能性のある大きなキャンバスを作り出す) のほうが、テキストのサイズ変更よりも効果的かもしれない。このような状況では、通常、拡大機能専用の支援技術が使用されており、コンテンツ制作者が利用者に直接サポートする機能よりもより良いアクセシビリティを提供することができる。</p>

<note>
<p>文字画像はピクセル化されている傾向があるため、テキストと同様に拡大しない。したがって、可能な限りテキストを使用することを勧める。一部の利用者にとって必要である、テキストの画像の前景と背景のコントラスト及び色の組み合わせを変更することも困難である。</p>
</note>

<p><specref ref="visual-audio-contrast-visual-presentation"/>も参照のこと。</p>

<div4 role="benefits">
<head/>
<ulist>
	<item><p>この達成基準は、コンテンツのテキストサイズを拡大して読むことができるようにすることで、ロービジョンの人に役立つ。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head/>
<ulist>
	<item><p>視覚障害のある利用者は、ブラウザにあるウェブページのテキストの大きさを 1 em から 1.2 em に増やしている。その利用者は、小さいテキストを読むことはできないが、大きいテキストは読むことができる。テキストに大きなフォントを使用すると、ページ上のすべての情報が表示される。</p></item>
	<item><p>ウェブページは、ページの縮尺を変更するコントロールを含んでいる。異なる設定を選択すると、ページのレイアウトが変更され、その縮尺に最適なデザインが使用される。</p></item>
	<item><p>利用者は、ユーザエージェントのズーム機能を使って、コンテンツの縮尺を変更する。すべてのコンテンツは均一に拡大し、必要に応じてユーザエージェントがスクロールバーを提供している。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head>関連リソース</head>
<ulist>
	<item><p><loc href="http://www.w3.org/TR/CSS2/box.html">CSS 2 Box Model</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.w3.org/TR/CSS2/visuren.html">CSS 2 Visual formatting Model</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.w3.org/TR/CSS2/visudet.html">CSS 2 Visual formatting Model Details</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.456bereastreet.com/archive/200504/about_fluid_and_fixed_width_layouts/">About fluid and fixed width layouts</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://cookiecrook.com/AIR/2003/train/accessiblecss.php">Accessible CSS</loc></p></item>
</ulist>
<trnote>
<p>CSS2 の「Box Model」は、<a href="https://www.w3.org/TR/css-box-3/">CSS Box Model Module Level 3</a> で再定義されている。</p>
</trnote>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head/>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p><loc href="G142" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="SL22" linktype="silverlight"/></p></item>
	<item><p><loc href="SL23" linktype="silverlight"/></p></item>
	<item><p>テキストのサイズを変更した際に、テキストコンテナもサイズ変更するようにする、<emph role="bold">かつ</emph>、次の達成方法の一つ以上を用いて、コンテンツにあるその他の大きさと相対的な大きさにする</p>	<ulist>
		<item><p><loc href="C28" linktype="css"/></p></item>
		<item role="css"><p>相対的な大きさの達成方法:</p>
		<ulist>
			<item><p><loc href="C12" linktype="css"/></p></item>
			<item><p><loc href="C13" linktype="css"/></p></item>
			<item><p><loc href="C14" linktype="css"/></p></item>
		</ulist>
		</item>
		<item><p>テキストコンテナのサイズを可変にする達成方法:</p>
		<ulist>
			<item><p><loc href="SCR34" linktype="script"/></p></item>
			<item><p><loc href="G146" linktype="general"/></p></item>
		</ulist>
		</item>
	</ulist>
	</item>
	<item><p><loc href="G178" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="G179" linktype="general"/></p></item>
</olist>
</div4>
<div4 role="tech-optional">
<head/>
<ulist>
	<item><p>デフォルトで大きなフォントを提供する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>ページ比率のコンテナーサイズを用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>ユーザエージェントのデフォルトよりも小さなサイズのフォント尺度を使わない (リンク追加予定)</p>
	<note><p>コンテンツ制作者は本当のフォントサイズを知ることはできないが、100%よりも小さな値の尺度を避けるべきである</p></note>
	</item>
	<item><p>両端揃えは避ける (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>十分なスペースを持った行間を提供する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>アクセシブルな選択肢が提供できない場合、非テキストコンテンツは異なるサイズを提供する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>ビットマップ (ラスター画像) の文字の利用を避ける (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>文字画像のサイズ変更にサーバーサイドスクリプトを用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p><loc href="C17" linktype="css"/></p></item>
	<item><p>少なくとも 18 ポイント以上のビットマップ (ラスター画像) の文字を保証する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>文字サイズを 50％ に縮小する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p><loc href="C20" linktype="css"/></p></item>
	<item><p><loc href="C22" linktype="css"/></p></item>
	<item><p>拡大するメカニズムをもつキャプションを提供する (リンク追加予定)</p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head>達成基準 1.4.4 のよくある不適合事例</head>
<ulist>
	<item><p><loc href="F69" linktype="failure"/></p></item>
	<item><p><loc href="F80" linktype="failure"/></p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>
</div2>
