<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 id="visual-audio-contrast-contrast" role="extsrc">
   <head>1.4.3</head>
   <div3 role="intent">
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、(コントラストを強化する支援技術を使用していない) 中度のロービジョンの人がテキストを読めるように、テキストとその背景との間に十分なコントラストを提供することである。色覚異常ではない人にとって、色相及び彩度は、読解力で評価して、文字の読みやすさにほとんど又は全く影響がない (Knoblauch et al., 1991)。色覚異常は、輝度コントラストに多少の影響を及ぼす可能性がある。したがって、WCAG 2.0 勧告では、色覚異常の人でもテキストと背景との間の適切なコントラストを持つように、色が主要因とならないような方法でコントラストを算出している。</p>
<p>装飾的及び情報を伝えないテキストは除外される。例えば、背景を作成するためにランダムな単語が使用され、かつその単語を意味を変えずに並べ替え又は置換できる場合、これは装飾的であり、この達成基準を満たす必要はない。</p>
<p>より大きい及びより広い文字ストロークを持つテキストは、より低いコントラストでも読みやすい。したがって、より大きいテキストに対するコントラスト要件は、より低い。これにより、コンテンツ制作者は、より大きいテキストに対して幅広い色の選択肢を使用することができ、ページ、特にタイトルのデザインに役立つ。18 ポイントのテキスト又は 14 ポイントの太字のテキストは、より低いコントラスト比を要求するのに十分な大きさであると判断される (<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="#visual-audio-contrast-contrast-resources-head">関連リソース</loc>にある "The American Printing House for the Blind Guidelines for Large Printing and The Library of Congress Guidelines for Large Print"を参照のこと)。「18 ポイント」と「太字」の両者は、異なるフォントでは異なる意味合いを持つこともあるが、極めて細い線のフォント又は特異なフォントを除き、十分である。非常に多くの様々なフォントがあるため、ここでは一般的な基準を用いることとして、用語集にて装飾的なフォント又は細い線のフォントに関する注記を付けている。</p>
<note>
<p>この達成基準を評価する場合、フォントのポイント数は、ユーザエージェントから取得されるべきである、又はユーザエージェントが行う方法でフォントメトリックで算出されるべきである。ポイント数は、<loc ref="https://www.w3.org/TR/css3-values/#absolute-lengths">CSS3 Values</loc> で定義されている CSS の pt サイズに基づいている。ポイント数と CSS ピクセルの比は 1pt = 1.333px であり、したがって 14pt と 18pt は約 18.5px と 24px に相当する。</p>
<p>画像編集アプリケーションによってデフォルトとなるピクセル密度が異なるため (例: 72 PPI または 96 PPI)、文字を特定のサイズで提示する場合に、画像編集アプリケーションでのフォントのポイントサイズを特定することは当てにならない。サイズの大きな文字画像を作成する場合、コンテンツ制作者は画面に表示される画像の文字が、おおよそ本文のテキストの標準サイズの 1.2em と 1.5em 又は 120％ と 150％ に相当することを確認することが望ましい。例えば、72 PPI の画像の場合、サイズの大きな文字画像 (アルファベットで 14pt と 18pt) をうまく提示するために、コンテンツ制作者は約 19pt と 24pt のフォントサイズを用いる必要がある。</p>
</note>
<p>前述のテキストに対するコントラストの要件は、達成基準 1.4.3 で述べられているように、文字画像 (ピクセルでレンダリングされ、画像フォーマットで保存された文字) にも適用される。</p>
<p>この要件は、文字画像がテキストとして理解されることを意図した状況に適用される。たまたま道路標識が入った写真などの付随的なテキストは含まれない。なんらかの理由で、すべての閲覧者に見えないように設計されているテキストも含まれない。企業のロゴなどの図案化されたテキストは、ページ上の機能の観点から取り扱われるべきであり、これは、テキストによる代替でコンテンツを含むことを保証するかもしれないし、保証しないかもしれない。ロゴ及びロゴタイプの範囲を超える企業の視覚的なガイドラインは含まれない。</p>
<p>この達成基準には、「意味のあるその他の視覚的なコンテンツを含む写真の一部分である」という例外がある。この例外は、特定の見た目にするためにテキストを置き換えるための文字画像から、テキストのある写真を区別することを意図している。</p>

<note>
<p>文字画像は、画素に分解されてしまうので、テキストと同じようにきれいに拡大することができない。また、一部の利用者にとって必要となる文字画像の前景と背景のコントラスト及び色の組み合わせを変更することは困難である。したがって、可能な限り、テキストを用いることを勧めるが、それができない場合には、さらに高い解像度の画像を提供することを考慮すること。</p>
</note>
<p>最低限のコントラスト (1.4.3) 達成基準は、プレースホルダーテキストおよびオブジェクトにポインターをかざされたりキーボードフォーカスされた時に表示されるテキストを含め、ページ内のテキストに適用される。そのようなテキストを使用するのであれば、十分なコントラストを提供する必要がある。</p>


<p>この達成基準はテキストだけに適用されるが、図表やグラフ、また別の非テキストベースの情報でも同様の問題が起こる。コンテンツはより多くの利用者が確実に情報にアクセスできるようにするため、十分なコントラストを確保すべきである。</p>

<p><specref ref="visual-audio-contrast7"/>も参照のこと。</p>

<div4>
<head>コントラスト比を定めた論理的根拠</head>
<p>サイズの大きいテキスト及び文字の線幅が広めのテキストは、低めのコントラストでも読みやすい。そのため、サイズの大きいテキストに対するコントラスト要件は、低めになっている。そのため、コンテンツ制作者は、特にタイトルなど、ページのデザインにサイズの大きいテキストを用いる際は、より多くの色の中から選ぶことができる。18 ポイントのテキスト又は太字で 14 ポイントのテキストが、低めのコントラストで十分なサイズの大きさとしている (<loc href="#visual-audio-contrast-contrast-resources-head">関連リソース</loc>にある "The American Printing House for the Blind Guidelines for Large Printing and The Library of Congress Guidelines for Large Print" を参照のこと)。「18 ポイント」及び「太字」は、異なるフォントでは異なる意味合いを持つこともあるが、特別に細い線のフォント又は一般的ではないフォントを除き、十分である。とても多くの様々なフォントがあるため、ここでは一般的な基準を用いることとして、用語集にて装飾的なフォント又は細い線のフォントに関する注記を付けている。</p>
<note>
<p>この達成基準を評価する際、文字サイズのポイント数は、ユーザエージェントから取得されるべきであり、又はユーザエージェントが行うフォントの計算基準に基づいて算出されるべきである。ポイント数は、<loc href="https://www.w3.org/TR/css3-values/#absolute-lengths">CSS3 Values</loc> で定義されている CSS の pt サイズに基づいている。 ポイント数と CSS ピクセルの比は 1pt = 1.333px であり、14pt と 18pt は約 18.5px と 24px に相当する。</p>
<p>画像編集アプリケーションによってデフォルトとなるピクセル密度が異なるため (例: 72 PPI 又は 96 PPI)、特定のサイズでテキストを提示する場合、画像編集アプリケーション内部からフォントのポイント数を特定することは信頼性に欠ける。サイズの大きな文字画像を作成する場合、コンテンツ制作者は画面に表示される画像の文字が、本文のテキストの標準サイズの 1.2em 及び 1.5em 又は 120% 及び 150% におおよそ相当することを確認すべきである。例えば、72 PPI の画像の場合、サイズの大きな文字画像を利用者にうまく提示するために、コンテンツ制作者は約 19pt と 24pt のフォントサイズを用いる必要がある。</p>
</note>
<p>色相は、色覚異常の利用者 (先天的及び後天的の両方) によって知覚のされ方が様々なため、色及び相対的な輝度コントラストが色覚異常ではない利用者とは異なる。このため、有効なコントラスト及び読みやすさは、集団で異なる。また一方で、色覚異常は多様であるため、(コントラストのために) 定量的なデータに基づいて有効で一般的な色の組み合わせを規定することは、適切であるとはいえない。色の知覚に依存しないコントラストを要求することにより、十分な輝度コントラストを要求することが、この問題に対応している。幸いにも、輝度の寄与のほとんどは、分光感度において大部分が重なる中波長及び長波長の受容体からくるものである。結果として、1 型 2 色覚の人へ有効な輝度コントラストは、(一般的に黒のような) 暗い色に対して主に波長の長い色を使用することを除いて、一般に、特定の色覚異常に関係なく計算することができる。(この理由から、WCAG ワーキンググループは、黒の背景に赤の前景を使うことを避けるという参考達成方法を提供している)。より詳細な情報は、<bibref ref="ARDITI-KNOBLAUCH-1994"/> <bibref ref="ARDITI-KNOBLAUCH-1996"/> <bibref ref="ARDITI"/> を参照のこと。</p>
<note>
<p>認知の障害のある利用者は、低いコントラストの色の組み合わせ又は色相を必要とすることがある。そのため、コンテンツ制作者にコンテンツの前景色と背景色を調節するメカニズムを提供することを認め、それを推奨する。選択可能な組み合わせの中には、この達成基準にあるコントラストよりも低いレベルのコントラストがあってもよい。もし、この達成基準に合わせて設定したデフォルトの値に戻すことのできるメカニズムが提供されていれば、その場合はこの達成基準に反していることにはならない。</p>
</note>
<p>3:1 のコントラスト比は、標準的なテキスト及び視力における <bibref ref="ISO-9241-3"/> 及び <bibref ref="ANSI-HFES-100-1988"/> によって推奨されている最低限のレベルである。4.5:1 のコントラスト比は、中度の弱い視力、先天的又は後天的な色覚異常、もしくは典型的な加齢に伴うコントラスト感度の衰えに起因する、コントラスト感度の低下を考慮するためにこの規定で使用される。</p>
<p>論理的根拠は、a) ANSI 標準規格 (American National Standards Institute: 米国の国家規格) における正常な観察者に対する最低限の許容可能なコントラストとして、コントラスト比 3:1 の採用、及びb）集団内では、20/40 (0.5) の視力は、おおよそ 1.5 のコントラスト感度低下と関連付けられているという経験的事実 <bibref ref="ARDITI-FAYE"/> に基いている。よって、視力が 20/40 (0.5) の利用者は、3 * 1.5 = 4.5:1のコントラスト比を必要とするであろう。類似した経験的事実及び同じ論理に沿うと、視力が 20/80 (0.25) の利用者は、約 7:1 のコントラスト比を必要とすることになる。</p>

<p>4.5:1 のコントラスト比は、約 20/40 (0.5) まで視力の低下した利用者によってコントラスト感度の低下を補うため、レベル AA に対して選択された。(20/40 (0.5) は約 4.5:1 という計算になる)。20/40 (0.5) は、80 歳前後の高齢者の標準的な視力として、よく報告される視力である <bibref ref="GITTINGS-FOZARD"/>。</p>
<p>7:1 のコントラスト比は、約 20/80 (0.25) まで視力の低下した利用者によってコントラスト感度の低下を補うため、レベル AAA に対して選択された。より視力の弱い人は、通常、コンテンツにアクセスするために支援技術を使用する (そして、支援技術は通常、コントラスト増強と画面拡大の機能を備えている)。したがって、7:1 のレベルは、一般的に支援技術を使用していないロービジョンの利用者によって経験されるコントラスト感度の低下に対する補償を提供し、同様に色覚異常の利用者に対してもコントラストの強化を提供する。</p>

<note>
<p><bibref ref="ISO-9241-3"/> 及び <bibref ref="ANSI-HFES-100-1988"/> における計算は、本文のテキストを想定したものである。それよりもはるかに大きいサイズのテキストに対しては、緩やかなコントラスト比が提供されている。</p>
</note>
</div4>

<div4>
<head>計算式に関する注記</head>
<p>RGB 値の非線形から線形への変換は、IEC/4WD 61966-2-1 <bibref ref="IEC-4WD"/> 及び "A Standard Default Color Space for the Internet - sRGB" <bibref ref="sRGB"/> に基づいている。</p>
<p>コントラストの計算式 (L1/L2) は、<bibref ref="ISO-9241-3"/> 及び <bibref ref="ANSI-HFES-100-1988"/> の標準規格に基づいている。</p><p>ANSI/HFS 100-1988 は、L1 及び L2 の計算に含めるために、周辺光からの寄与を必要としている。用いている 0.05 という値は、<bibref ref="IEC-4WD"/> の Typical Viewing Flare 及び論文 <bibref ref="sRGB"/> (M. Stokes et al) に基づいている。</p>
<p>この達成基準及びその定義では、ウェブコンテンツが光自体を発するわけではないという事実を反映するために、「輝度」ではなく、「コントラスト比」及び「相対輝度」という用語を用いている。コントラスト比は、コンテンツが表示されたときに生じる相対輝度の評価基準 (尺度) を与える (それは、比率なので、無次元である)。</p>

<note>
<p>コントラスト比を用いてウェブコンテンツのコントラストを分析するツールの一覧は、<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="#visual-audio-contrast-contrast-resources-head">関連リソース</loc>を参照のこと。</p>
<p>キーボードフォーカスを示すための達成方法については、<specref ref="navigation-mechanisms-focus-visible"/>も参照のこと。</p><p>コンテンツを閲覧するのに特定の色の組み合わせを必要とする利用者が、好みの色の配置でコンテンツを閲覧できるようにするために、コンテンツ制作者がページの特定の部分に色を指定しないことが役に立つことがある。より詳細な情報は、<specref ref="visual-audio-contrast-text-presentation"/>を参照のこと。</p>
</note>
</div4>

<div4 role="benefits">
<head/>
<ulist>
	<item><p>ロービジョンの人は、背景とのコントラストがないテキストを読むのが困難なことがよくある。これは、コントラストがさらに弱まっている色覚異常の人の場合、深刻となりえる。テキストとその背景の間に最低限のコントラスト比を提供することで、たとえその人がすべての色を見ることができなくても、テキストをより読みやすくすることができる。また、まれであるが、全く色が見えないという人にとっても有用である。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head/>
</div3>

<div3 role="resources" id="luminosityresources">
<head>関連リソース</head>
<ulist>
	<item><p><loc href="https://www.paciellogroup.com/resources/contrastanalyser/">Contrast Analyser - Application</loc></p>
	<trnote><p><loc href="http://www.infoaxia.com/tools/cca/index.html">日本語版の Contrast Analyser - Application</loc> も公開されている</p></trnote>
	</item>
	<item><p><loc href="http://juicystudio.com/services/luminositycontrastratio.php">Contrast Ratio Analyser - online service</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://juicystudio.com/article/colour-contrast-analyser-firefox-extension.php">Colour Contrast Analyser - Firefox Extension</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://snook.ca/technical/colour_contrast/colour.html">Colour Contrast Check</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.msfw.com/accessibility/tools/contrastratiocalculator.aspx">Contrast Ratio Calculator</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://trace.wisc.edu/contrast-ratio-examples/">Color Contrast Samples</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.w3.org/Graphics/atypical-color-response">Atypical colour response</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.colorsontheweb.com/colorcontrast.asp">Colors On the Web Color Contrast Analyzer</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.vischeck.com/daltonize/runDaltonize.php">Tool to convert images based on color loss so that contrast is restored as luminance contrast when there was only color contrast (that was lost due to color deficiency)</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.456bereastreet.com/archive/200709/10_colour_contrast_checking_tools_to_improve_the_accessibility_of_your_design/">List of color contrast tools</loc></p></item>
</ulist>
<trnote>
  <p>「Colour Contrast Analyser」は 2018 年現在、<a href="https://addons.mozilla.org/ja/firefox/">Firefox Add-ons</a> から入手できない状態にある。</p>
</trnote>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head/>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<div5 role="situation">
<head>状況 A: 太字でないテキストが 18 ポイント (日本語は 22 ポイント) 未満、太字のテキストが 14 ポイント (日本語は 18 ポイント) 未満の場合:</head>
<olist>
	<item><p><loc href="G18" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="G148" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="G174" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="SL13" linktype="silverlight"/></p></item>
</olist>
</div5>

<div5 role="situation">
<head>状況 B: 太字でないテキストが少なくとも 18 ポイント (日本語は 22 ポイント) 以上、太字のテキストが少なくとも 14 ポイント (日本語は 18 ポイント) 以上の場合:</head>
<olist>
	<item><p><loc href="G145" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="G148" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="G174" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="SL13" linktype="silverlight"/></p></item>
</olist>
</div5>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="G156" linktype="general"/></p></item>
	<item><p>模様のついた背景色にテキストを重ねるためにより高いコントラストの値を用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>文字画像の代わりに Unicode テキストとスタイルシートを用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>図表の線に、より高いコントラストの値を用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>赤と黒の組み合わせによる文字と背景色には、さらに大きなコントラストレベルを用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>主に中間のスペクトル要素からなる明るい要素とスペクトルの両端 (青と赤の波長) からなる暗い要素で構成された色を用いる</p></item>
	<item><p>両端のコントラストではなく黒文字に白の背景よりも明るいパステルの背景色を用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>テキストのコントラストを満たしているシンプルな線で描かれたアイコンを使う (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>グラフやチャートに十分なコントラストを提供する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>デフォルトの表現に 3:1 のコントラスト比又はそれ以上を用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>空のテキストフィールドに十分な色のコントラストを提供する (リンク追加予定)</p></item>
</ulist>
</div4>
<div4 role="failures">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="F24" linktype="failure"/></p></item>
	<item><p><loc href="F83" linktype="failure"/></p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>
</div2>
