<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 id="visual-audio-contrast7" role="extsrc">
   <head>1.4.6</head>
   <div3 role="intent"><!--BBC: Note that this is identical to 1.4.3 intent -->
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、(コントラストを強化する支援技術を使用していない) 中度のロービジョンの人がテキストを読めるように、テキストとその背景との間に十分なコントラストを提供することである。読解力で評価すると、色覚異常ではない人にとって、色相及び彩度は文字の読みやすさにほとんど又は全く影響がない (Knoblauch et al., 1991)。色覚異常は、輝度コントラストに多少の影響を及ぼす可能性がある。したがって、WCAG 2.0 勧告では、色覚異常の人でもテキストと背景との間の適切なコントラストを持つように、色が主要因とならないような方法でコントラストを算出している。</p>
<p>装飾的及び情報を伝えないテキストは除外される。例えば、背景を作成するためにランダムな単語が使用され、かつその単語を意味を変えずに並べ替え又は置換できる場合、これは装飾的であり、この達成基準を満たす必要はない。</p>
<p>より大きい及びより広い文字ストロークを持つテキストは、より低いコントラストでも読みやすい。したがって、より大きいテキストに対するコントラスト要件は、より低い。これにより、コンテンツ制作者は、より大きいテキストに対して幅広い色の選択肢を使用することができ、ページ、特にタイトルのデザインに役立つ。18 ポイントのテキスト又は 14 ポイントの太字のテキストは、より低いコントラスト比を要求するのに十分な大きさであると判断される (<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="#visual-audio-contrast7-resources-head">関連リソース</loc>にある "The American Printing House for the Blind Guidelines for Large Printing and The Library of Congress Guidelines for Large Print"を参照のこと)。「18 ポイント」と「太字」の両者は、異なるフォントでは異なる意味合いを持つこともあるが、極めて細い線のフォント又は特異なフォントを除き、十分である。非常に多くの様々なフォントがあるため、ここでは一般的な基準を用いることとして、用語集にて装飾的なフォント又は細い線のフォントに関する注記を付けている。</p>

<note>
<p>この達成基準を評価する場合、フォントのポイント数は、ユーザエージェントから取得されるべきである、又はユーザエージェントが行う方法でフォントメトリックをもとに算出されるべきである。ポイント数は、<loc href="https://www.w3.org/TR/css3-values/#absolute-lengths">CSS3 Values</loc> で定義されている CSS の pt サイズに基づいている。ポイント数と CSS ピクセルの比は 1pt = 1.333px であり、したがって 14pt と 18pt は約 18.5px と 24px に相当する。</p>
<p>フォントの見た目を滑らかにするためにアンチエイリアス処理がされている際は、暗さ又は明るさを損なうことがある。それにより、実際のコントラストが引き下げられる可能性がある。フォントの線幅をより太くすれば、この問題を軽減することになるだろう (細い線のフォントでは文字の端の部分よりもむしろ細い部分を明るくすることができる)。大きめのフォントを用いて、ユーザエージェントのフォントスムージング機能をオンにして読みやすさをテストすることを推奨する。</p>
<p>画像編集アプリケーションによってデフォルトとなるピクセル密度が異なるため (例: 72 PPI 又は 96 PPI)、特定のサイズでテキストを提示する場合、画像編集アプリケーション内部からフォントのポイント数を特定することは信頼性に欠ける。サイズの大きな文字画像を作成する場合、コンテンツ制作者は画面に表示される画像の文字が、ブラウザによってレンダリングされる本文のテキストの標準サイズの 1.2em 及び 1.5em 又は 120% 及び 150% におおよそ相当することを確認すべきである。</p>
</note>

<p>前述のテキストに対するコントラストの要件は、達成基準 1.4.5 で述べられているように、文字画像 (ピクセルでレンダリングされ、画像フォーマットで保存された文字) にも適用される。</p>
<p>この要件は、文字画像がテキストとして理解されることを意図した状況に適用される。たまたま道路標識が入った写真などの付随的なテキストはこの例外には含まれない。なんらかの理由で、すべての利用者に見えないように設計されているテキストも含まれない。企業のロゴなどの図案化されたテキストは、ページ上の機能の観点から取り扱われるべきであり、これは、テキストによる代替でコンテンツを含むことを保証するかもしれないし、保証しないかもしれない。ロゴ及びロゴタイプの範囲を超える企業の視覚的なガイドラインは含まれない。</p>

<p>この達成基準には、「意味のあるその他の視覚的なコンテンツを含む写真の一部分である」という例外がある。この例外は、特定の見た目にするためにテキストを置き換えるための文字画像から、テキストのある写真を区別することを意図している。</p>

<p>この達成基準はテキストだけに適用されるが、チャートやグラフ、ダイアグラム、および他の非テキスト情報内のコンテンツにおいても同様の問題は起こる。この様に表示されるコンテンツは、より多くの利用者が情報にアクセスすることを保障するために、十分なコントラストも確保している必要がある。</p>

<div4>
<head>コントラスト比を定めた論理的根拠</head>
<!-- BBC: Note that next sentence needs to differ slightly from 1.4.3 wrt. "this provision" -->
<p>3:1 のコントラスト比は、<bibref ref="ISO-9241-3"/> 及び <bibref ref="ANSI-HFES-100-1988"/> によって推奨されている、標準的なテキスト及び視力における最低限のレベルである。達成基準 1.4.3 で用いられる 4.5:1 のコントラスト比は、中度の弱い視力、先天的又は後天的な色覚異常、あるいは加齢に伴うコントラスト感度の衰えに起因する、コントラスト感度の低下を考慮している。</p>
<p>論理的根拠は、次のことに基づいている。a) ANSI 標準規格 (American National Standards Institute: 米国の国家規格) では、最低限の許容可能なコントラストとして、コントラスト比 3:1 を採用しており、b) 集団内では、20/40 (0.5) の視力は、おおよそ 1.5 のコントラスト感度低下と関連付けられているという経験的事実がある <bibref ref="ARDITI-FAYE"/>。したがって、視力が 20/40 (0.5) の利用者は、「3 * 1.5 = 4.5:1」のコントラスト比を必要とするであろう。類似した実証的事実及び同じ論理に沿うと、視力が 20/80 (0.25) の利用者は、約 7:1 のコントラスト比を必要とすることになる。</p>
<p>色相は、色覚異常 (先天性及び後天性の両方) をもつ利用者によって、通常の目の見える利用者とは異なる色及び相対的な輝度コントラストを結果としてもたらすように、異なって知覚される。このため、有効なコントラスト及び読みやすさは、人々によって異なる。しかし、色覚異常は非常に多様であるため、定量的なデータに基づく (コントラストのための) 有効で一般的な色の組み合わせを規定することは、実現不可能である。十分な輝度コントラストを要求することは、色の知覚から独立したコントラストを要求することによって、これに対応している。幸いにも、輝度の寄与のほとんどは、分光応答で大部分が重なる中波長及び長波長の受容体からのものである。その結果、有効な輝度コントラストが一般的に、特定の色覚異常に関係なく計算できる。ただし、赤色を知覚しにくい 1 型 2 色覚の人の場合、暗い色 (一般に黒に見える) に対して主に長波長の色を用いることは除く (この理由のために、WCAG ワーキンググループは、黒の背景色に赤の前景色を使うことを避ける参考達成方法を提供している)。詳細については、<a href="appendixE.html#ARDITI-KNOBLAUCH-1994">[ARDITI-KNOBLAUCH]</a> <a href="appendixE.html#ARDITI-KNOBLAUCH-1996">[ARDITI-KNOBLAUCH-1996]</a> <a href="appendixE.html#ARDITI">[ARDITI]</a> を参照のこと。</p>

<p>4.5:1 のコントラスト比は、約 20/40 (0.5) の視力に等しい視覚損失をもつ利用者によって通常経験されるコントラスト感度の低下を埋め合わせをするため、レベル AA に対して選択された。(20/40 (0.5) は約 4.5:1 と計算される)。20/40 (0.5) は、80 歳前後の高齢者の典型的な視力として、よく報告される視力である <bibref ref="GITTINGS-FOZARD"/>。
            </p><p>7:1 のコントラスト比は、約 20/80 (0.25) の視力に等しい視覚損失をもつ利用者によって通常経験されるコントラスト感度の低下を埋め合わせをするため、レベル AAA に対して選択された。この程度の視覚損失を超える人は、通常、コンテンツにアクセスするために支援技術を使用する (そして、支援技術は通常、コントラストの強化と画面の拡大機能が組み込まれている)。したがって、7:1 のレベルは、一般に支援技術を使用していないロービジョンの利用者によって経験されるコントラスト感度の低下に対する補償を提供し、同様に色覚異常の利用者に対してもコントラストの強化を提供する。</p>

<note>
<p><bibref ref="ISO-9241-3"/>、及び、<bibref ref="ANSI-HFES-100-1988"/> における計算は、本文のテキストのためのものである。それよりもはるかに大きいサイズのテキストに対しては、緩やかなコントラスト比が提供されている。</p>
</note>
</div4>

<div4>
<head>計算式に関する注記</head>
<p>RGB 値の非線形から線形への変換は、IEC/4WD 61966-2-1 <bibref ref="IEC-4WD"/> 及び "A Standard Default Color Space for the Internet - sRGB" <bibref ref="sRGB"/> に基づいている。</p>
<p>コントラストの計算式 (L1/L2) は、<bibref ref="ISO-9241-3"/> 及び <bibref ref="ANSI-HFES-100-1988"/> 規格に基づいている。</p>
<p>ANSI/HFS 100-1988 規格では、L1 及び L2 の計算を含むために、周辺光からの寄与を必要とする。用いている 0.05 という値は、<bibref ref="IEC-4WD"/> の Typical Viewing Flare 及び M. Stokes et al の論文 <bibref ref="sRGB"/> に基づいている。</p>
<p>この達成基準及びその定義では、ウェブコンテンツが光そのものを放たないという事実を反映するために、「輝度」ではなく、「コントラスト比」及び「相対輝度」という用語を用いている。コントラスト比は、コンテンツが表示されたときに生じる相対輝度の評価基準 (尺度) を与える (比率なので無次元である)。</p>

<note>
<p>コントラスト比を用いてウェブコンテンツのコントラストを分析するツールの一覧は、<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="#visual-audio-contrast-contrast-resources-head">関連リソース</loc>を参照のこと。</p>
<p>キーボードフォーカスを表示するための達成方法については、<specref ref="navigation-mechanisms-focus-visible"/>も参照のこと。</p>
</note>
</div4>

<div4 role="benefits">
<head/>
<ulist>
	<item><p>ロービジョンの人は、背景とのコントラストがないテキストを読むのが困難なことがよくある。これは、コントラストをさらに低下させる色覚異常がある人の場合、深刻となりえる。テキストとその背景との間に最低限のコントラスト比を提供することで、たとえその人があらゆる色を見ることができなくても、テキストをより読みやすくすることができる。また、まれに全く色が見えない人にも有用である。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head/>
</div3>

<div3 role="resources">
<head>関連リソース</head>
<ulist>
	<item>
	<p><loc href="http://www.paciellogroup.com/resources/contrast-analyser.html ">Contrast Analyser - Application</loc></p>
	<trnote><p><loc href="http://www.infoaxia.com/tools/cca/index.html">日本語版の Contrast Analyser - Application</loc> も公開されている</p></trnote>
	</item>
	<item><p><loc href="http://juicystudio.com/services/luminositycontrastratio.php">Contrast Ratio Analyser - online service</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://juicystudio.com/article/colour-contrast-analyser-firefox-extension.php">Colour Contrast Analyser - Firefox Extension</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://snook.ca/technical/colour_contrast/colour.html">Colour Contrast Check</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.msfw.com/accessibility/tools/contrastratiocalculator.aspx">Contrast Ratio Calculator</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://trace.wisc.edu/contrast-ratio-examples/">Color Contrast Samples</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.w3.org/Graphics/atypical-color-response">Atypical colour response</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.colorsontheweb.com/colorcontrast.asp">Colors On the Web Color Contrast Analyzer</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://uxmovement.com/content/6-surprising-bad-practices-that-hurt-dyslexic-users/">6 Surprising Bad Practices That Hurt Dyslexic Users</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://accessites.org/site/2006/11/designing-for-dyslexics-part-3-of-3">Design for Dyslexics</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.dyslexic.com/fonts">Typefaces for Dyslexia</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.dyslexia.com/library/webdesign.htm">Web Design for Dyslexia</loc></p></item>
</ulist>
<trnote>
  <p>「Colour Contrast Analyser」は 2018 年現在、<a href="https://addons.mozilla.org/ja/firefox/">Firefox Add-ons</a> から入手できない状態にある。</p>
</trnote>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head/>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<div5 role="situation">
<head>状況 A: 太字でないテキストが 18 ポイント (日本語は 22 ポイント) 未満、太字のテキストが 14 ポイント (日本語は 18 ポイント) 未満の場合:</head>
<olist>
	<item><p><loc href="G17" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="G148" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="G174" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="SL13" linktype="silverlight"/></p></item>
</olist>
</div5>

<div5 role="situation">
<head>状況 B: 太字でないテキストが少なくとも 18 ポイント (日本語は 22 ポイント) 以上、太字のテキストが少なくとも 14 ポイント (日本語は 18 ポイント) 以上の場合:</head>
<olist>
	<item><p><loc href="G18" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="G148" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="G174" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="SL13" linktype="silverlight"/></p></item>
</olist>
</div5>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="G156" linktype="general"/></p></item>
	<item><p>模様のある背景にはよりハイコントラストな値の文字を用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>文字画像の代わりに Unicode テキストとスタイルシートを用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>ダイヤグラムの線にハイコントラストな値を用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>赤と黒の組み合わせによる文字と背景色には、さらに大きなコントラストレベルを用いる</p></item>
	<item><p>主に中間のスペクトル要素からなる明るい要素とスペクトルの両端 (青と赤の波長) からなる暗い要素で構成された色を用いる</p></item>
	<item><p>両端のコントラストではなく、黒文字に白の背景よりも明るいパステルの背景色を用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>テキストのコントラスト規定を満たしているシンプルな線で描かれたアイコンを使う (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>グラフやチャートに十分な色コントラストを提供する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>デフォルトの提示から 3:1 のコントラスト比又はそれよりも高い比率を用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>空のテキストフィールドに十分な色のコントラストを提供する (リンク追加予定)</p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="F24" linktype="failure"/></p></item>
	<item><p><loc href="F83" linktype="failure"/></p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>
</div2>
