<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 id="visual-audio-contrast-scale" role="extsrc">
   <head>1.4.4</head>
   <div3 role="intent">
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、軽度の視覚障害のある利用者が、例えば画面拡大ソフトのような支援技術を使わずにそのまま読むことができるように、テキストベースのコントロールを含む視覚的に描画されるテキスト（ [ASCII のようにデータとしての属性を持ち続ける文字ではなく] 視覚的に見ることができるように表示された文字）を問題なく拡大可能にすることである。利用者がメリットを享受できるのは、ウェブページ上のすべてのコンテンツを拡大できることだが、テキストが最も重要な意味を持つ。</p>
<p>コンテンツを拡大縮小することは、第一にユーザエージェントが果たすべき役割である。<loc href="http://www.w3.org/TR/WAI-USERAGENT/guidelines.html#tech-configure-text-scale">UAAG 1.0 チェックポイント 4.1</loc> を満たしているユーザエージェントは、利用者がテキストの拡大及び縮小を設定できるようにしている。コンテンツ制作者が果たすべき役割は、ユーザエージェントがコンテンツを効果的に拡大縮小できるように、ウェブコンテンツを制作することである。コンテンツ制作者は、コンテンツがユーザエージェントによるテキストベースのコントロールを含むテキストのサイズ変更を妨げていないことを確認すること、又はテキストのサイズ変更あるいはレイアウトの変更を直接可能にすることによって、この達成基準を満たすことができる。一つの例は、様々なスタイルシートを適用することができるサーバーサイドのスクリプトによって直接可能にすることができるかもしれない。</p>
<p>利用者が、拡大機能を持つユーザエージェントを利用できない場合、制作者は、HTML コンテンツに対するこの達成基準を満たすためにユーザエージェントに依存することはできない。例えば、利用者が、IE6 を使用する必要のある環境で作業をしている場合である。</p>
<p>ユーザエージェントが拡大縮小機能を提供していないウェブコンテンツ技術をコンテンツ制作者が使用している場合、拡大縮小機能を直接提供すること、又はユーザエージェントの提供する機能と連携するコンテンツを提供することが、コンテンツ制作者の果たすべき役割である。ユーザエージェントが拡大縮小機能を提供していなくても利用者がテキストの大きさを変更できる場合、テキストの大きさを変更してもコンテンツが利用できる状態のままであるようにすることが、コンテンツ制作者の果たすべき役割となる。</p>
<p>ラベルとして機能し、コンテンツにアクセスするために利用者によるアクティベーションを必要とするいくつかのユーザインタフェース コンポーネントは、ラベル コンテンツを収容するのに十分な幅がない。例えば、ウェブメール アプリケーションにおける件名のカラムは、全ての実行可能な件名の見出しを収容するために十分な幅でなくてもよいが、件名の見出しをアクティブにすることで、利用者は、完全な件名の見出しを伴う完全なメッセージを得る。ウェブベースのスプレッドシートでは、カラム内に表示するには長すぎるセルのコンテンツは切り落とされ、そのセルの全コンテンツは、セルがフォーカスを受け取ったとき、利用者に提供される。ユーザインタフェース コンポーネントのコンテンツは、利用者がカラムの幅の幅を変更することができるユーザインタフェースでも同様に、広くなるかもしれない。コンポーネントの完全なコンテンツが、フォーカスを置く又は利用者のアクティベーションの後に利用可能であり、この情報にアクセスすることができることが示され、それが切り捨てられるという事実の他にいずれかの方法で利用者へ提供される場合、切り捨ては許容される。</p>
<p>コンテンツが 200％まで、言い換えれば、幅と高さが 2 倍になるまで、拡大可能であれば、そのコンテンツはこの達成基準を満たしていることになる。コンテンツ制作者はそれ以上の拡大をサポートしてもよいが、コンテンツをそれ以上拡大していくにつれて、アダプティブ・レイアウトはユーザビリティの問題を引き起こす可能性がある。例えば、語句の横幅が広くなりすぎると、省略されてしまうことになる。レイアウト上の制約によって、拡大していったときに、テキストが他のコンテンツと重なり合ってしまうこともある。あるいは、文章中の一つの単語だけが各行にある状態になると、その文章が縦に表示されてしまって読みづらくなってしまう。</p><p>WCAG ワーキンググループは、広範囲に及ぶデザイン及びレイアウトをサポートできるという点と、最小の拡大率が 200％である古い画面拡大ソフトを補完するという点から、200％が妥当ではないかと考えている。200％を超えると、拡大（テキスト、画像、及びレイアウト領域のサイズを変更し、横スクロールと縦スクロールを必要とする可能性のある大きなキャンバスを作り出す）のほうが、テキストのサイズ変更よりも効果的かもしれない。200％を超える状況では、拡大機能専用の支援技術が通常は使用されており、コンテンツ制作者が利用者に直接提供する機能よりもより良いアクセシビリティを提供することができる。</p>

<note>
<p>画像化された文字は、画素に分解されてしまうので、テキストと同じように拡大できない。そのため、可能な限り、テキストを用いることを勧める。また、画像化された文字の前景と背景のコントラスト及び色の組合せを変更することを必要とする利用者もいるが、テキストよりも困難である。</p>
</note>

<p><specref ref="visual-audio-contrast-visual-presentation"/>も参照のこと。</p>

<div4 role="benefits">
<head/>
<ulist>
	<item><p>この達成基準により、テキストのサイズを変更できるようにすることで、ロービジョンの利用者がコンテンツのテキストを読むことができるようになる。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head/>
<ulist>
	<item><p>
視覚障害のある利用者が、ウェブページのテキストの大きさをブラウザで 1 em から 1.2 em に変更している。その利用者は小さいテキストを読むことはできないが、大きいテキストは読むことができる。テキストの大きさが大きくなっても、ページ上のすべての情報は表示されている。</p></item>
	<item><p>ページを拡大縮小するためのコントロールがウェブページにある。異なる設定を選択すると、そのサイズで最適なデザインとなるようにページのレイアウトが変更される。</p></item>
	<item><p>利用者が、ユーザエージェントの拡大縮小機能を使って、コンテンツのサイズを変更している。すべてのコンテンツは均一に拡大し、必要に応じてユーザエージェントがスクロールバーを提供している。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head>関連リソース</head>
<ulist>
	<item><p><loc href="http://www.w3.org/TR/CSS2/box.html">CSS 2 Box Model</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.w3.org/TR/CSS2/visuren.html">CSS 2 Visual formatting Model</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.w3.org/TR/CSS2/visudet.html">CSS 2 Visual formatting Model Details</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.456bereastreet.com/archive/200504/about_fluid_and_fixed_width_layouts/">About fluid and fixed width layouts</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://cookiecrook.com/AIR/2003/train/accessiblecss.php">Accessible CSS</loc></p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head/>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p><loc href="G142" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="SL22" linktype="silverlight"/></p></item>
	<item><p><loc href="SL23" linktype="silverlight"/></p></item>
	<item><p>テキストのサイズを変更した際に、テキスト・コンテナもサイズ変更するようにする、<emph role="bold">かつ</emph>、次の達成方法の一つ以上を用いて、コンテンツにあるその他の大きさと相対的な大きさにする</p>	<ulist>
		<item><p><loc href="C28" linktype="css"/></p></item>
		<item role="css"><p>相対的な大きさの達成方法：</p>
		<ulist>
			<item><p><loc href="C12" linktype="css"/></p></item>
			<item><p><loc href="C13" linktype="css"/></p></item>
			<item><p><loc href="C14" linktype="css"/></p></item>
		</ulist>
		</item>
		<item><p>テキスト・コンテナのサイズを可変にする達成方法：</p>
		<ulist>
			<item><p><loc href="SCR34" linktype="script"/></p></item>
			<item><p><loc href="G146" linktype="general"/></p></item>
		</ulist>
		</item>
	</ulist>
	</item>
	<item><p><loc href="G178" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="G179" linktype="general"/></p></item>
</olist>
</div4>
<div4 role="tech-optional">
<head/>
<ulist>
	<item><p>デフォルトで大きなフォントを提供する（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>ページ比率のコンテナーサイズを用いる（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>ユーザエージェントのデフォルトよりも小さなサイズのフォント尺度を使わない（リンク追加予定）</p>
	<note><p>コンテンツ制作者は本当のフォントサイズを知ることはできないが、100%よりも小さな値の尺度を避けるべきである</p></note>
	</item>
	<item><p>両端揃えは避ける（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>十分なスペースを持った行間を提供する（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>アクセシブルな選択肢が提供できない場合、非テキストコンテンツは異なるサイズを提供する（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>ビットマップ（ラスター画像）の文字の利用を避ける（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>画像化された文字のサイズ変更にサーバーサイトスクリプトを用いる（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p><loc href="C17" linktype="css"/></p></item>
	<item><p>少なくとも18ポイント以上のビットマップ（ラスター画像）の文字を保証する（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p>文字サイズを50％に縮小する（リンク追加予定）</p></item>
	<item><p><loc href="C20" linktype="css"/></p></item>
	<item><p><loc href="C22" linktype="css"/></p></item>
	<item><p>拡大するメカニズムをもつキャプションを提供する（リンク追加予定）</p></item>
</ulist>
</div4>

<div4 role="failures">
<head>達成基準 1.4.4 のよくある不適合事例</head>
<ulist>
	<item><p><loc href="F69" linktype="failure"/></p></item>
	<item><p><loc href="F80" linktype="failure"/></p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>
</div2>
