<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 id="visual-audio-contrast-contrast" role="extsrc">
   <head>1.4.3</head>
   <div3 role="intent">
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、中度のロービジョンの利用者 (コントラストを強化する支援技術を使用していない利用者) がテキストを読めるように、テキストとその背景とのコントラストを十分に確保することである。色覚異常ではない利用者にとっては、色相及び彩度が文字の読みやすさに影響を与えることはほとんど又は全くないことが読解力による評価の結果からわかっている (Knoblauch et al., 1991)。色覚異常は、輝度コントラストに多少の影響を及ぼす可能性がある。そのため、この勧告では、色覚異常の利用者にとってもテキストと背景のコントラストが十分になるように、色が主要因とならないような方法でコントラストを算出している。</p>
<p>装飾を目的にしていて、情報を何も伝えていないテキストは対象外である。例えば、背景でランダムに使われている語句があり、その語句を並び替えたり置き換えたりしても意味が変わらないのであれば、それは装飾を目的にしたものであり、この達成基準を満たす必要はない。</p>
<p>サイズの大きいテキスト及び文字の線幅が広めのテキストは、低めのコントラストでも読みやすい。そのため、サイズの大きいテキストに対するコントラスト要件は、低めになっている。そのため、コンテンツ制作者は、特にタイトルなど、ページのデザインにサイズの大きいテキストを用いる際は、より多くの色の中から選ぶことができる。18 ポイントのテキスト又は太字で 14 ポイントのテキストが、低めのコントラストで十分なサイズの大きさとしている (「<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="#visual-audio-contrast-visual-presentation-resources-head">関連リソース</loc>」にある "The American Printing House for the Blind Guidelines for Large Printing and The Library of Congress Guidelines for Large Print"を参照のこと)。「18 ポイント」及び「太字」は、異なるフォントでは異なる意味合いを持つこともあるが、特別に細い線のフォント又は一般的ではないフォントを除き、十分である。とても多くの様々なフォントがあるため、ここでは一般的な基準を用いることとして、用語集にて装飾的なフォント又は細い線のフォントに関する注記を付けている。</p>
<note>
<p>画像編集アプリケーションによって標準となるピクセル密度が異なるため (例: 72 PPI または 96 PPI)、文字を特定のサイズで提示する際には、画像編集アプリケーションでのフォントのポイントサイズを特定することは当てにならない。サイズの大きな文字の画像を作成する際、コンテンツ制作者は画面に表示される画像の文字が、おおよそ本文のテキストの標準サイズの 1.2em と 1.5em 又は 120％ と 150％ に相当することを確認すべきである。例えば、72 PPI の画像の場合、画像でサイズの大きな文字 (アルファベットで 14pt と 18pt) とするにはコンテンツ制作者は約 19pt と 24pt のフォントサイズを用いる必要がある。</p>
</note>
<p>また、前述のテキストに対するコントラストの要件は、達成基準 1.4.3 で述べられているように、画像化された文字 (ピクセルで描画され、画像フォーマットで保存された文字) にも適用される。</p>
<p>この要件は、画像化された文字が情報を伝えることを目的としている状況に対して適用される。例えば、写真の中にたまたま入っていた街頭の標識にあるような付随的なテキストは、対象外である。また、何らかの理由で、すべての利用者が視覚的に確認できないことを意図しているテキストも対象外である。企業のロゴなどの定型化されたテキストは、代替テキストの内容を含むことを、それが保証する、あるいは保証しないかもしれないが、そのページでの機能の観点から取り扱われるべきである。ロゴとロゴタイプを超えた企業の視覚的なガイドラインは例外に含まれない。</p>
<p>この達成基準には、「意味のあるその他の視覚的なコンテンツを含む写真の一部分である」という例外がある。この例外は、文字の写っている写真と、特定の見た目にするためにテキストと置き換えられた画像化された文字とを区別することを意図している。</p>

<note>
<p>認知の障害のある利用者は、低いコントラストの色の組合せ又は色相を必要とすることがある。そのため、コンテンツ制作者にコンテンツの前景色と背景色を調節するメカニズムを提供することを認め、それを推奨する。選択可能な組合せの中には、この達成基準にあるコントラストよりも低いレベルのコントラストがあってもよい。もし、この達成基準に合わせて設定したデフォルトの値に戻すことのできるメカニズムが提供されていれば、その場合はこの達成基準に反していることにはならない。</p>
<p>画像化された文字は、画素に分解されてしまうので、テキストと同じようにきれいに拡大することができない。また、画像化された文字の前景と背景のコントラスト及び色の組合せを変更できることを必要とする利用者もいるが、テキストよりも困難である。そのため、可能な限り、テキストを用いることを勧めるが、それができない場合には、さらに高い解像度の画像を提供することを考慮すること。</p>
<p>最低限のコントラスト (1.4.3) 達成基準は、ページ内のテキストに適用されるが、プレースホルダーテキストもページ内のテキストである。プレースホルダーテキストを使用するのであれば、十分なコントラストを提供する必要がある。</p>
</note>

<p>この達成基準はテキストだけに適応されるが、図表やグラフ、また別の非テキストベースの情報でも同様の問題が起こる。コンテンツはより多くの利用者が確実に情報にアクセスできるようにするため、十分なコントラストを確保すべきである。</p>

<p><specref ref="visual-audio-contrast7"/>も参照のこと。</p>

<div4>
<head>コントラスト比を定めた論理的根拠</head>
<p>3:1 のコントラスト比は、<bibref ref="ISO-9241-3"/>及び <bibref ref="ANSI-HFES-100-1988"/>によって推奨されている、標準的なテキスト及び視力における最低限のレベルである。4.5:1 のコントラスト比は、この達成基準では、中度の弱い視力、先天的又は後天的な色覚異常、あるいは通常、加齢に伴うコントラスト感度の衰えに起因する、コントラスト感度の低下を考慮している。</p>
<p>論理的根拠は、次のことに基づいている。a) ANSI 標準規格 (American National Standards Institute: 米国の国家規格) では、最低限の許容可能なコントラストとして、コントラスト比 3:1 を採用しており、b) 集団内では、20/40 の視力は、おおよそ 1.5 のコントラスト感度低下と関連付けられているという経験的事実がある<bibref ref="ARDITI-FAYE"/>。したがって、視力が 20/40 の利用者は、「3 * 1.5 = 4.5:1」のコントラスト比を必要とするであろう。類似した経験的事実及び同じ論理に沿うと、視力が 20/80 の利用者は、約 7:1 のコントラスト比を必要とすることになる。</p><p>色相は、色覚異常の利用者 (先天的及び後天的の両方) によって知覚のされ方が様々なため、色及び相対的な輝度コントラストが色覚異常ではない利用者とは異なる。このため、有効なコントラスト及び読みやすさは、色覚異常の利用者に対しては異なったものになる。しかし、色覚異常は多様であるため、(コントラストのために) 量的なデータに基づいて有効で一般的な色の組合せを規定することは、適切であるとはいえない。色の知覚に依存しないコントラストを要求することにより、十分な輝度コントラストを要求することが、この問題に対応している。幸いにも、輝度の寄与のほとんどは、分光感度において大部分が重なる中波長及び長波長の受容体からくるものである。その結果、有効な輝度コントラストが一般的に特定の色覚異常に関係なく計算できる。ただし、赤色を知覚しにくい 1 型 2 色覚の利用者に対して、暗い色 (一般的に黒のようである) に対して主に波長の長い色を用いることは除く (この理由から、WCAG ワーキンググループは、黒の背景に赤の前景を使うことを避けるという参考達成方法を提供している)。より詳細な情報は、<bibref ref="ARDITI-KNOBLAUCH-1994"/>
              <bibref ref="ARDITI-KNOBLAUCH-1996"/>
              <bibref ref="ARDITI"/>を参照のこと。</p><p>レベル AA で 4.5:1 のコントラスト比を選択したのは、20/40 程度まで視力の低下した利用者におけるコントラスト感度の低下を補うためである (20/40 は約 4.5:1 という計算になる)。また、20/40 は、80 歳前後の高齢者の標準的な視力として、よく報告される視力である<bibref ref="GITTINGS-FOZARD"/>。
            </p>
<p>レベル AAA で 7:1 のコントラスト比を選択したのは、20/80 程度まで視力の低下した利用者におけるコントラスト感度の低下を補うためである。より視力の弱い利用者は、通常は支援技術を使用して、コンテンツを利用している (その支援技術には、コントラスト増強と画面拡大の機能が搭載されている)。そのため、7:1 というコントラスト比は、一般的に支援技術を使用していないロービジョンの利用者のコントラスト感度の低下を補い、同様に色覚異常の利用者に対してもコントラストを向上させる。</p>

<note>
<p><bibref ref="ISO-9241-3"/> 及び <bibref ref="ANSI-HFES-100-1988"/>における計算は、本文のテキストを想定したものである。それよりもずっと大きいサイズのテキストに対しては、緩いコントラスト比が提供されている。</p>
</note>
</div4>

<div4>
<head>計算式に関する注記</head>
<p>RGB 値の非線形から線形への変換は、IEC/4WD 61966-2-1<bibref ref="IEC-4WD"/>及び "A Standard Default Color Space for the Internet - sRGB"<bibref ref="sRGB"/>に基づいている。</p>
<p>コントラストの計算式 (L1/L2) は、<bibref ref="ISO-9241-3"/>及び<bibref ref="ANSI-HFES-100-1988"/>の標準規格に基づいている。</p><p>ANSI/HFS 100-1988 は、L1 及び L2 の計算に含めるために、周辺光からの寄与を必要としている。用いている 0.05 という値は、<bibref ref="IEC-4WD"/>の Typical Viewing Flare 及び論文<bibref ref="sRGB"/>(M. Stokes et al) に基づいている。</p>
<p>この達成基準及びその定義では、ウェブコンテンツが光自体を発するわけではないという事実を反映するために、「輝度」ではなく、「コントラスト比」及び「相対輝度」という用語を用いている。コントラスト比は、コンテンツが表示されたときに生じる相対輝度の評価基準 (尺度) を与える (それは、比率なので、無次元である)。</p>

<note>
<p>コントラスト比を用いてウェブコンテンツのコントラストを分析するツールの一覧は、<loc xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" href="#visual-audio-contrast-contrast-resources-head">関連リソース</loc>を参照のこと。</p>
<p>キーボードフォーカスを示すための達成方法については、<specref ref="navigation-mechanisms-focus-visible"/>も参照のこと。</p><p>コンテンツを閲覧するのに特定の色の組合せを必要とする利用者が、好みの色の配置でコンテンツを閲覧できるようにするために、コンテンツ制作者がページの特定の部分に色を指定しないことが役に立つことがある。より詳細な情報は、<specref ref="visual-audio-contrast-text-presentation"/>を参照のこと。</p>
</note>
</div4>

<div4 role="benefits">
<head/>
<ulist>
	<item><p>ロービジョンの利用者は、背景とのコントラストが不十分なテキストを読むのが困難なことがよくある。利用者が色覚異常でコントラストがさらに弱まってしまう場合には深刻になりえる。テキストと背景に最低限のコントラスト比を持たせることで、たとえ利用者がすべての色を見ることができなかったとしても、テキストをより読みやすくすることができる。また、まれであるが、全く色が見えないという利用者にとっても有用である。</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head/>
</div3>

<div3 role="resources" id="luminosityresources">
<head>関連リソース</head>
<ulist>
	<item><p><loc href="https://www.paciellogroup.com/resources/contrastanalyser/">Contrast Analyser - Application</loc></p>
	<trnote><p><loc href="http://www.infoaxia.com/tools/cca/index.html">日本語版のContrast Analyser - Application</loc>も公開されている</p></trnote>
	</item>
	<item><p><loc href="http://juicystudio.com/services/luminositycontrastratio.php">Contrast Ratio Analyser - online service</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://juicystudio.com/article/colour-contrast-analyser-firefox-extension.php">Colour Contrast Analyser - Firefox Extension</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://snook.ca/technical/colour_contrast/colour.html">Colour Contrast Check</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.msfw.com/accessibility/tools/contrastratiocalculator.aspx">Contrast Ratio Calculator</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://trace.wisc.edu/contrast-ratio-examples/">Color Contrast Samples</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.w3.org/Graphics/atypical-color-response">Atypical colour response</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.colorsontheweb.com/colorcontrast.asp">Colors On the Web Color Contrast Analyzer</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.vischeck.com/daltonize/runDaltonize.php">Tool to convert images based on color loss so that contrast is restored as luminance contrast when there was only color contrast (that was lost due to color deficiency)</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.456bereastreet.com/archive/200709/10_colour_contrast_checking_tools_to_improve_the_accessibility_of_your_design/">List of color contrast tools</loc></p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head/>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<div5 role="situation">
<head>状況 A: 太字でないテキストが 18 ポイント (日本語は 22 ポイント) 未満、太字のテキストが 14 ポイント (日本語は 18 ポイント) 未満の場合:</head>
<olist>
	<item><p><loc href="G18" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="G148" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="G174" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="SL13" linktype="silverlight"/></p></item>
</olist>
</div5>

<div5 role="situation">
<head>状況 B: 太字でないテキストが少なくとも 18 ポイント (日本語は 22 ポイント) 以上、太字のテキストが少なくとも 14 ポイント (日本語は 18 ポイント) 以上の場合:</head>
<olist>
	<item><p><loc href="G145" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="G148" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="G174" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="SL13" linktype="silverlight"/></p></item>
</olist>
</div5>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="G156" linktype="general"/></p></item>
	<item><p>模様のついた背景色にテキストを重ねるためにより高いコントラストの値を用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>画像化された文字の代わりに Unicode テキストとスタイルシートを用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>図表の線に、より高いコントラストの値を用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>赤と黒の組み合わせによる文字と背景色には、さらに大きなコントラストレベルを用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>主に中間のスペクトル要素からなる明るい要素とスペクトルの両端 (青と赤の波長) からなる暗い要素で構成された色を用いる</p></item>
	<item><p>両端のコントラストではなく黒文字に白の背景よりも明るいパステルの背景色を用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>テキストのコントラストを満たしているシンプルな線で描かれたアイコンを使う (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>グラフやチャートに十分なコントラストを提供する (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>デフォルトの表現に 3:1 のコントラスト比又はそれ以上を用いる (リンク追加予定)</p></item>
	<item><p>空のテキストフィールドに十分な色のコントラストを提供する (リンク追加予定)</p></item>
</ulist>
</div4>
<div4 role="failures">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="F24" linktype="failure"/></p></item>
	<item><p><loc href="F83" linktype="failure"/></p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>
</div2>
