<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE div2
  SYSTEM "../xmlspec.dtd">
<div2 id="visual-audio-contrast-text-images" role="extsrc">
   <head>1.4.9</head>
   <div3 role="intent">
      <head>この達成基準の意図</head>

<p>この達成基準の意図は、テキストによる特定の視覚的な提示を必要とする人が、必要に応じてテキストによる提示を調整できるようにすることである。これは、テキストに、特定のフォントサイズ、前景色及び背景色、書体、行間、又は配置を必要とする人を含む。</p>
<p>これは、テキストによる提示を変更できるようにそのテキストを実装すること、又は利用者が代替の提示を選択できるメカニズムを提供することを意味する。文字画像を使用することは、利用者がテキストの提示を変更することを許さない実装の一例である。</p>
<p>状況によっては、テキストの特定の視覚的提示がその情報を伝える上で不可欠である。これは、その特定の視覚的提示でないと、その情報が損なわれてしまうことを意味する。この場合は、テキストを変更できるような方法で実装する必要はない。これには、特定の書体のようなテキストの特定の視覚的な側面を示すテキスト、又は企業のロゴ内にあるテキストのようなアイデンティティを伝えるテキストが含まれる。</p>
<p>装飾を目的にした文字は、その提示を変更できるように実装する必要はない。</p>
<p>文字画像の定義には、「注記: これには、重要なその他の視覚的なコンテンツを含む画像の一部であるテキストは含まれない。」とある。そのような画像の事例としては、グラフ、スクリーンショットやダイアグラムなどが挙げられ、それらは文字以外のものを通じて重要な情報を視覚的に伝えているからである。</p>

<div4 role="benefits">
<head>達成基準 1.4.9 の具体的なメリット</head>
<ulist>
	<item><p>ロービジョンの利用者 (コンテンツ制作者の指定した書体、サイズ、及び／又は色では、テキストが読みづらいことがある)</p></item>
	<item><p>視線移動に問題のある利用者 (コンテンツ制作者の指定した行間及び／又は配置では、テキストが読みづらいことがある)</p></item>
	<item><p>読字に影響を及ぼす認知の障害のある利用者</p></item>
</ulist>
</div4>
</div3>

<div3 role="examples">
<head>達成基準 1.4.9 の事例</head>
<ulist>
	<item><p>
                <emph role="bold">引用</emph>
              </p><p>あるウェブページに引用がある。その引用部分自体は、イタリックのテキストで、左側をインデントした状態で提示されている。その引用した部分の人名が、引用の下に 1.5 倍の行間を空けて、左側からさらにインデントした状態になっている。そのテキストの配置、行間スペースの指定、そしてテキストの書体、サイズ、色及び装飾には、CSS を用いている。</p></item><item><p>
                <emph role="bold">ナビゲーション</emph>
              </p><p>ウェブページに、ナビゲーションリンクのメニューがあり、アイコンとテキストの両方でリンク先を示している。CSS を用いて、テキストの書体、サイズ、前景色及び背景色、そしてナビゲーションリンク間の間隔を指定している。</p></item>
	<item><p>
                <emph role="bold">文字を含んだロゴ</emph>
              </p><p>あるウェブサイトには、各ウェブページの左上のコーナーに組織のロゴがある。そのロゴには、ロゴタイプ (ロゴの一部又は全部がテキスト) がある。テキストの視覚的提示は、そのロゴの特定に不可欠であり、そのテキストの特徴を変更することができない GIF 画像として含まていれる。その画像は、テキストによる代替がある。</p></item>
	<item><p>
                <emph role="bold">書体のサンプル</emph>
              </p><p>ウェブページに、特定の書体に関する情報がある。その書体を他の書体に置き換えると、サンプルとしての目的が損なわれてしまう。そのサンプルは、その文字の特徴を変更することができない JPEG 画像である。そして、その画像には、テキストによる代替がある。</p></item>
	<item><p>
                <emph role="bold">手紙の写し</emph>
              </p><p>ウェブページに、手紙の原本を描写したものがある。オリジナルの体裁でその手紙を見せることが、その手紙の書かれた時代に関する情報を伝える上で不可欠である。その手紙は、その文字の特徴を変更することができない GIF 画像である。そして、その画像には、テキストによる代替がある。</p></item><item><p>
                <emph role="bold">記号的な文字</emph>
              </p><p>利用者がテキストのブロックを入力できるフォームがある。そのフォームは、テキストのスタイル指定やスペルチェックなどの機能のボタンをたくさん提供している。ボタンの中には文字を用いたものがあり、その文字に自然言語で何かを表現する並び順はない。例えば、フォントを太字にする機能には "B"、テキストをイタリックにする機能には "I"、そしてスペルチェックの機能には "ABC" が使われている。その記号的な文字は、その文字の特徴を変更することができない GIF 画像としてボタンになっている。そして、そのボタンにはテキストによる代替がある。</p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="resources">
<head/>
<ulist>
	<item><p><loc href="http://www.alistapart.com/articles/cssatten">CSS Web fonts</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://clagnut.com/blog/2042/">Weblog comments: WebKit now supports CSS @font-face rules</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.workingwith.me.uk/articles/css/cross-browser-drop-shadows">Creating Cross Browser Compatible CSS Text Shadows</loc></p></item>
	<item><p><loc href="http://www.yourhtmlsource.com/stylesheets/csstext.html">CSS and text</loc></p></item>
</ulist>
</div3>

<div3 role="techniques">
<head/>
<div4 role="sufficient">
<head/>
<olist>
	<item><p><loc href="C22" linktype="css"/></p></item>
	<item><p><loc href="SL31" linktype="silverlight"/></p></item>
	<item><p><loc href="C30" linktype="css"/></p></item>
	<item><p><loc href="G140" linktype="general"/></p></item>
	<item><p><loc href="PDF7" linktype="pdf"/></p></item>
</olist>
</div4>

<div4 role="tech-optional">
<head/>
<div5>
<head>非装飾コンテンツに関する一般的な達成方法</head>
<ulist>
	<item><p>文字画像のサイズを変更するサーバーサイドスクリプトを用いる (リンク追加予定)</p></item>
</ulist>
</div5>
<div5>
<head>CSS の達成方法</head>
<ulist>
	<item><p><loc href="C12" linktype="css"/></p></item>
	<item><p><loc href="C13" linktype="css"/></p></item>
	<item><p><loc href="C14" linktype="css"/></p></item>
	<item><p><loc href="C8" linktype="css"/></p></item>
	<item><p><loc href="C6" linktype="css"/></p></item>
	<item><p>1 文字以内でデザインされるテキスト文字を避ける (リンク追加予定)</p></item>
</ulist>
</div5>
</div4>

<div4 role="failures">
<head/>
</div4>
</div3>
</div2>
